[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (24)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (23)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
隨著政府進一步收緊社交距離措施，而康樂及文化事務署宣佈轄下文康設施於2020年12月2日起暫停開放，直至另行通知，足總一直與政府相關部門溝通，爭取於符合衛生防疫要求之下進行2020-21港超聯。由於現時仍在溝通磋商階段，足總宣佈原定於12月5日及6日的足總盃賽事將延期舉行，詳情再作公佈。

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣佈2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022世預賽暨2023亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2021亞冠及亞協
傑志、東方龍獅及理文預計會代表香港出戰2021亞洲賽，至於每支球隊參加亞冠或亞協則有待AFC公佈。AFC暫定在2021年1月27日進行2021亞冠及亞協的分組賽抽籤，賽程、比賽地點及比賽形式有待公佈。

香港外流球員討論區 (38)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

PES 2021香港超級聯賽（v0.9 Beta版，2019–20球季資料），第16頁

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第35頁)

亞協條例 (球員註冊：第36頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

lm

得廿單確診
開翻FTC啦垃圾港共

唔該以利沙

留名睇真正嘅沖超

其實半季就去新隊會唔會無咁好 又要重新適應所有野

開球場啦屌你老母

好過係梅州既
年年都扮衝超

歐沖

基華尼頓去咗巴西領事館

如果次次都好似今次咁樣封場防疫起碼兩個月無波踢
咁搞法香港足球隨時已成歷史

巴爾拿/卡希爾：我想踢波呀

不如學支超/亞冠咁

捉晒班人去將軍澳果邊
酒店同球場訓練場來回安排專車接送
所有職球員不得擅自離開

2個月內踢晒所有聯賽同主要杯賽

外流征戰中甲的港將梁諾恆，首季表現搶鏡備受肯定，更引起其他中超、中甲球隊的興趣。據悉來季被捧為升班中超大熱的中甲勁旅浙江能源綠城，已成功撼贏其他競爭對手，以傳聞高達2000萬人民幣(約2400萬港元)的轉會費，羅致這位香港隊中堅。「細佬」梁諾恆目前已身在杭州，有望日內正式揮筆簽約。
首季征戰中甲，效力梅州客家的梁諾恆上陣15次攻入3球，更曾在中國足協盃與中超勁旅江蘇蘇寧對壘一役上陣，其中上季梅州客家3次與浙江能源綠城交手，「細佬」3仗都以正選身分踢足全場，帶領球隊取得1勝2和佳績，表現相當搶鏡，亦難怪能夠引起對方關注。這位26歲的港足後衞早前回到內地後，並完成隔離，待一切手續完成，「細佬」便會正式歸隊，趕及本月10號前往昆明進行集訓，備戰來季征途。
於2017年降落中甲之前，浙江能源綠城曾征戰中超長達10個賽季，更曾請得前日本國家隊領隊岡田武史及杜斯亞等著名教練執教球隊。上季球隊於中甲首階段梅州賽區取得第二成績，並於次階段「沖超組」以次名成績，打入升級附加賽，可惜最終兩回合計以2比3不敵武漢卓爾，無緣重返中超。今季球隊捲土重來，請得曾執教青島黃海的西班牙主帥佐迪領軍，有望延續球隊一貫的控球至上的打法。

24m

24m港幣 梅洲賺到幾多

咁樣嘅經營方式好似幾吸引到支國 打造香港人係可以低買高賣嘅投資 人工又低 某d直頭轉會費都唔洗比自由身加盟

梅州食過又想翻尋味

梅州做咩唔要番徐宏傑

啱啱先簽咗理文

身價咁撚高

真係最高身價香港人

睇返當年Alex 北上轉會，五件都賺咗筆67.5萬歐元轉會

會然及利亞血統入黎屌細佬奶人仔未

佢究竟有班落未

港超球會一年班費

中甲都咁貴轉會費
曹總又贏

傑志一年班費

支国有的是錢

估唔到有6百幾萬港元咁高

全世界係唔係得香港波暫停

垃垃三年班費

最可惜個筆錢唔係落香港球會袋

袋撚晒就正 分分鐘係兩年嘅班費
垃垃就4年

賣人就set埋二次轉會費分成啦

Fm顯示身價£2.3m

香港全部一兩年約 打Fifa簽pre contract players咁

遲啲賣人應該要加轉售條款

之前垃立on99自願唔袋轉會費

人哋志在培育後生

「唔好阻人發達」
以前香港球會係咁諗

無衝突架，袋轉會費，繼續培育後生，再袋轉會費

阿積士

港將梁諾恆以2400萬港元轉投浙江能源綠城！

#43 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

啲仆街又吠

曹總快d再入貨

仲記得大概初中嘅時候，自己有機會返大陸加盟南城地產，當其時有個前輩同我講：「你喺香港都未踢得掂，返咩大陸！」
結果一直都抱着一定要喺香港踢返咁上下，先諗外流，先諗更高水平嘅聯賽。
如果呢刻你問我，我會覺得係一個好錯嘅觀念，有機會就要外流，甚至細個嘅目標就係要放眼海外。
調返轉諗，喺出邊踢到，如果真係要返嚟香港，又點會踢唔到！
放眼海外，追逐未來⚽️💪🏻
From: 梁冠聰fb

要搞實搞到 f1/足球/nba咁大型要週圍去到搞到 根本就厭煩又驚孭鑊唔敢開返賽

新果件港隊就印細佬啦

隔離期間都食到最愛既番茄炒蛋🤤

From: 歐陽耀冲fb

好同意

貴過好多英冠球員

隨時無機會著
唔知幾時先有得踢
仲要中甲bubble嘅話就更加唔會放人

又唔見我因為武肺唔使返工

唔係唔得 最主要問題係錢咋嘛
球會唔靠比 FA又唔靠比

無既 照印姐

辦法就不嬲有幾百個，當局做唔做就另一回事

【突發！】

細佬梁諾恆即將以2400萬轉會費加盟中甲球隊浙江綠城，一齊聽下佢本人有咩回應！

今晚有線體育台601仲會有細佬專訪，想聽下佢點樣總結過去係梅州客家嘅一季，留意今晚愛體育！(Facebook都會同步上載！)

#2400萬喺香港可以做啲咩呢
#我哋當然有第一手資訊
#愛體育一姐果然攞料快
#仲好錫住細佬唔爆料住
#希望細佬繼續入波同衝超成功

From: 有線電視 愛·體育

變咗私league咁
自己夾錢去踢

匙羹 大サ

係咪中冠炸

加盟南城地產打交

已經諗唔到香港仲有邊個當打球員可以低買高賣

一仔

華人第一中堅

唔知曹總夠唔夠膽買後生仔翻去培養啦

不過香港球會通常都係完約放走人，加唔到條款啦

唔好成日華人前華人後啦
香港人咪香港人囉 何必分咁多種族呢
就係呢啲分法
助長晒嗰啲全華班濕鳩思想

港人第一中堅

絕對配得上呢個稱號

曹總做生意真係好勁細佬一個香港人加盟半年竟然可以賣到2400萬

細佬=香港身價最高球員

又要有一定基本功又要夠硬淨應該都冇乜

首先想感謝魏老闆同曹總嘅信任，喺5月帶我到梅州客家，令我終於有機會喺國內聯賽立足同比賽，夢想成真！

之後我想多謝球隊上上下下，每一位教練、工作人員同我嘅兄弟們。大家都對我好好，盡力幫助我場上場外嘅適應，令我能夠專注喺每一場比賽上面，為球隊作出最大貢獻。

最後想多謝一直支持我嘅所有球迷，雖然未能真正感受到客家隊球迷嘅威力，不過喺有限度開放觀眾席之下，都算感受過。

多謝你地每一句嘅吶喊同打氣，我會銘記心中。
From: 梁諾恆fb

呢條不嬲弱智嚟

港超聯｜韓媒指傑志已報價 丹恩奴域未有定案

南韓傳媒報道，傑志已正式向綽號「黑山伊巴」的丹恩奴域報價，但丹恩奴域尚在考慮是否來港發展，因為他仍希望留在南韓。

39歲的丹恩奴域與FC大邱約滿後現屬自由身，南韓傳媒指，傑志已向丹恩奴域提供正式報價，但仍未決定是否接納，因為他亦希望留在韓職發展。丹恩奴域效力過FC首爾和水原藍翼兩支韓職強隊，於韓職上陣380場攻入198球，於總射手榜僅次於李東國的228球排身二，在南韓球壇地位高。該報道提到，丹恩奴域的家人亦享受在南韓生活。

該報道亦提到，丹恩奴域已39歲，但傑志總監朱志光在2016年亦曾引入過當時34歲的金東進，金東進目前已成為傑志助教。事實上，丹恩奴域亦比金東進年長一歲。

數黎數去都係得Sean一個

上年正式復賽之前足腫有講過以呢種方式復賽要幾百萬，邊有人肯課金咁做

認真 搵返傑仔

應該係南韓落唔到班 先會考慮傑志

漏咗多謝殷亞吉經理人

矮化香港球員國籍

官宣：歡迎樑諾恆加盟浙江能源綠城

今天，俱樂部與中國香港球員樑諾恆完成簽約，後者正式加盟浙江能源綠城。

目前，這位新夥伴已經抵達中泰基地，根據安排，他將跟隨大部隊於明日（8日）集結，並將在1月10日出發昆明，開啟本賽季第一階段冬訓。

新援·數據

樑諾恆，1994年11月14日出生，身高185cm，司職中後衞。從個人能力來看，樑諾恆有着較強的防空和補防能力，出色的頭球能力也讓他在進攻端具備一定威脅

2013-2019賽季，樑諾恆代表中國香港球隊夢想駿其、香港飛馬、南華和富力R&F隊累計出場132次，共收穫15粒進球、2次助攻。在去年夏天轉會梅州客家後，他在聯賽和足協盃全部16場比賽中均有出場，並打入3球。此外，樑諾恆累計為中國香港隊出場4次，並作為主力中後衞在2019東亞杯對陣韓國和日本的兩場比賽中打滿全場。

新援·亮相

在結束2020賽季的全部比賽後，樑諾恆回到中國香港家中，但是由於疫情原因，他真正休息的日子只有三四天，並很快返回梅州。“大部分時間都隔離在酒店和家中，只好自己做些運動來保持狀態”。

1月7日下午，樑諾恆從梅州飛抵杭州，第一次出現在中泰訓練基地。在聊天中，樑諾恆説起曾效力綠城的港腳吳偉超，“因為他，不少香港球員其實都知道綠城俱樂部，能成為第二個吳偉超在國內聯賽打拼，我覺得自己的夢想成真了，真的很開心。”

在2020年3個月的短暫賽程中，樑諾恆在梅州客家全部16場比賽中均有出場，這意味着，他和浙江能源綠城交手了三次。“對綠城的印象非常深，因為真的很不好打。”樑諾恆表示，這三次交手讓他對球隊中各個位置的球員都有了瞭解，並迫不及待想和大家成為隊友。

除了新隊友，樑諾恆也對球隊新任主教練喬迪有所瞭解，他表示很期待與新帥合作，同時期待為新東家帶來幫助，“我在高空球、對抗這些方面應該有一些優勢，希望能儘自己最大的努力，為球隊做最大的貢獻。”

唔係梁咩

易過炒樓

東網fake news？

細佬訪問大家有興趣可以睇下

個app簡轉繁會變左樑

點搞呀理文肥仔

黎緊有克羅地亞 唔去垃圾中甲

會唔會有一日可以係歐聯/歐霸/歐霸2 聽到

Shinichi Shinichi Shinichi

好似上次個蒙古佬咁

而家仲未決定
好大機會唔會嚟香港

除了新隊友，樑諾恆也對球隊新任主教練喬迪有所瞭解，他表示很期待與新帥合作，同時期待為新東家帶來幫助，“我在高空球、對抗這些方面應該有一些優勢，希望能儘自己最大的努力，為球隊做最大的貢獻。”

呢啲係香港土炮中堅最缺乏嘅嘢，好多時香港球會揾外援中堅就係要求對抗性強，高大頂得嗰啲

勞列斯

有無講細佬將會幾錢人工

葉卓文有potential

咁啲人會唔會更加以為香港=日本

聽講今日足總同政府傾
有無人有消息

其實勁華人中堅係幾難搵 諗起大細豪全盛時期南華啲鬼可以用晒係中前場

大豪係南華唔係拍一個外援打雙中堅咩？

有報道就指今次轉會費高達2000萬人民幣，亦有中國記者指是1000萬

香港兩個最好嘅中堅都外流咗姐
搵羅素拍細佬 打低位防守 都可以放心放晒啲鬼喺前場

#下一個到邊個

仲有邊個值得外流？

歐冲

孫銘 培基

Here's how the #AsianQualifiers Round 2️⃣ group standings are shaping up thus far!
How is your team faring so far? 🤔

From: AFC Asian Cup

CLS STEFAN PEREIRA (史提芬彭利拿) ALL GOALS AND ASSISTS FOR SOUTHERN (冠忠南區) 20-21 SO FAR
Hong Kong Football On Tour

黎唔黎都冇乜所謂
佢唔係唔好 但講真出面仲有好多性價比更好嘅選擇
頭先得閒上transfermarkt睇完

#Transfers | According to Japanese media, Cerezo Osaka 🇯🇵are close to finalising a deal for Vietnam's goalkeeper, Dang Van Lam🇻🇳.

特別係都99.999%冇票房收入嘅情況下，冇乜必要簽大牌吸客

「我好開心！不過開心唔係因為個仔咁高身價轉會，而係佢一直以嚟嘅努力同付出得到認同、有收成。」過去次喺唔同場合，向其他家長分享自己同兩個仔相處嘅心得嘅「梁生」，亦即係梁冠聰同梁諾恆嘅爸爸，喺電話度咁同「大頭」講。

由於兩個仔都踢職業波，「大佬」梁冠聰呢幾年喺港超捧盃捧到手軟，而「細佬」外流中甲取得成功，綽號「聰爸」嘅「梁生」接受訪問都接到慣晒，講咗幾句已經估到「大頭」想問乜咁，自動波講晒出嚟。「我後生都係踢波嘅，不過我就打前鋒，佢兩兄弟就踢防守。佢哋兩兄弟細細個就跟埋我出去球場，人踢佢哋又踢，當時根本冇諗過佢哋大個會踢職業波，因為兩個都好肥，我畀佢哋踢波都係想佢哋減肥咋！」

有樣嘢「大頭」非常認同「聰爸」所講嘅，就係：「我同老婆一直都好相信，父母畀子女嘅係一張白紙，但喺上面寫啲咩就應該留番子女自己去決定，個人生係佢哋嘅，父母支持就夠。好安慰佢兩兄弟都好努力去寫自己嘅人生，唔使我哋兩公婆擔心。」

「食呢行飯要出番呢行要嘅力」，係「聰爸」喺訪問入面最尾講到嘅，意思係咩大家細心啲參透吓，佢就話好高興兩個仔都有記住呢包說話，而且一直有努力咁去做。

「聰爸」，遲啲約出嚟飲餐茶，我有好多嘢要請教！
From: 大頭fb

都要肯黎先得嫁

好多未有班落嘅都踢過頂級聯賽 英超西甲都有 不過近態點就係唔知

【運動員．日與夜】梁諾恆#1

【官宣！】 細佬梁諾恆正式加盟中甲浙江綠城，簽約五年！早前佢喺休季期間，接受我哋訪問，除咗講講過往一季喺梅州客家嘅經歷，仲有哥哥梁冠聰對佢嘅寄語，即刻去片！

From: 有線電視 愛·體育

黑山伊巴踢開亞洲波 仲要亞冠歷史神射手
簽到既話絕對係即食之選

又一個泰超去日職
本身櫻花有咩龍門

Lm

越南仔喎今次

Asean唔計外援真好

佢個妹快啲夠秤啦

仲有邊個？

辛洛高艾沙乛母

點解香港足總唔去join下

我哋唔係國家 join 唔到ASEAN

唔記得左依家係一個小城市 small potato

都唔係架，卡塔爾都一樣唔計外援

他的妹妹(?)更貌似俄羅斯人......

悔婚大佬好撚煩
細佬轉會消息，見佢個撚樣仲多過細佬

其實以佢份人工應該足夠買一個巴西乙組水準嘅前鋒
講緊係可以前線一個踢晒嘅level
睇做唔做埋marketing賣波衫幫補下咁解

例如呢個

仲踢過武里南

東方個會長死咗

梁諾恆1219萬轉投浙江綠城
記者：郭正謙
2021-01-08

近年轉戰內地球壇的港足中堅梁諾恆（左圖）再有新發展，這名26歲的港隊後衛將由梅州客家轉投另一支中甲球隊浙江綠城，據知轉會費創下香港球員新高達1千萬元人民幣（約1,219 萬港元），昨日抵達杭州的他今日將出席首次季前訓練。

26 歲的梁諾恆憑藉出色的身體條件近年獲得不少內地球隊青睞，上季與中甲球隊梅州客家簽約五年後今季再有新發展，以身價的1千萬元人民幣轉投浙江綠城。梁諾恆表示昨日已飛抵杭州完成轉會手續，今日將首度匯合球隊訓練，1月10日將會隨隊遠赴昆明集訓。

梁諾恆擁有香港球員少見的高大身形，而且頭鎚出色於死球時有斬獲，是香港後衛中數一數二的「帶刀侍衛」，今次加盟浙江綠城將佔據一個「港澳台名額」，相信有一定出場時間。

浙江綠城上季於附加賽不敵武漢卓爾未能升班，今季矢志「衝超」下邀得前巴塞青年隊教練佐迪擔任主帥，這名西班牙教練上季帶領青島黃海升上中超，梁諾恆有望在他帶領下更上一層樓。
From: 文匯報

黃定藍？

大名娛樂老闆林建名於今日因淋巴癌病逝，享年84歲，其4名子女林煒珊、林煒琦、林煒珽和林孝信聯名在社交網發悼文：「謹以至悲至悼哀告，先父林建名不幸因病突於1月8日在養和醫院離世，家人均陪伴在側。先父投身商界，足跡廣及多個界別；同時積極參與娛樂、體育及公益事務。對家人、摯友及下屬關懷備至。」
From: 蘋果

亞洲盃賽期歷來最長
2021-01-08

亞洲足協及亞洲盃中國組委會7日宣布，2023年亞洲盃將於6月16日至7月16日在北京、天津、上海、重慶、成都、西安、大連、青島、廈門和蘇州10座城市舉行。按照安排，相比為期28天的2019年阿聯酋亞洲盃，2023年中國亞洲盃將進行31天，也將是賽事歷史上周期最長的一屆。參賽球隊將有充裕的時間穿梭於10個賽區之間，賽事揭幕戰和決賽橫跨兩個周末，也將最大限度吸引球迷的參與和關注。2023年中國亞洲盃是第18屆亞洲盃。
From: 大公報

悼念林建名先生
球圈難得的好人
From: 伍建fb

咁佢地老母係俄羅斯人嘛

係咪會收水喉了

av堅應該搵緊另一隊波準備帶班仔過檔

而加大老闆係佛山能興，佢只係掛名名譽會長

當時黎_ _ 走佬 東方財困佢都無出錢幫手啦

呢個係做乜鳩

又唔係游永強死

暗示球圈無乜好人？

黎xx個訓練場幾時起好

Five先生本身都唔係咩好人

佢自己都唔係好人

Eric Michael Tompkins Clares，2003年生的西班牙籍華裔球員，是一名被西班牙人收養的香港孤兒，上賽季在西班牙FC Damm 的U19三級聯賽踢球。

歐洲幻幻

啱曬伍爺爺胃口

唔知佢係講緊第三級定第三組
呢隊波淨係踢青年聯賽 U19有A隊B隊C隊 分別踢第一二三級
A隊踢緊第一級第三組 同巴塞一齊踢
但如果係講緊C隊踢第三級就無討論價值 因為第一級已經有16*7咁多隊
同埋網站入面今季個名單已經搵唔到佢 反而U15有個大陸仔

佢自己都係偽君子

東方體育會會長林建名博士，於2021年1月8日辭世，東方體育會全體員工深表惋惜與哀悼。

林博士一生熱愛及積極支持體育運動，自1983年擔任會長一職帶領東方勇奪多項錦標，提高香港足球在國際的知名度，對球會各人亦關懷備至。

東方體育會謹此向林建名博士家人致以最深切的慰問。
From: 東方龍獅fb

林建名逝世｜任東方會長多年 90年代三季皇朝 近年再成爭標勁旅
.撰文：高詩琦
2021-01-08 13:22

香港富商林建名今日（8日）病逝，終年84歲。

林氏家族多年來在東方足球隊舉足輕重，林建名生前任會長多年，東方亦走過高山低谷。

林建名病逝後，東方龍獅足球隊及籃球隊分別將社交網站上的球會徽章轉成黑白色，以示哀悼；近年在港超聯與東方鬥得激烈的傑志，會長伍健亦在社交網絡上表示：「悼念林建名先生，球圈難得的好人」。

林建名自1983年起出任東方會長，至今已38年，他任主席的鱷魚恤，標記多年來都與東方球衣分不開；東方足球隊在多年間，亦經歷過許多高低潮。80年代初，東方由林建名之弟林建岳出任總監、鍾立全任足主下，曾邀來卜比摩亞任主帥，球隊連奪高級組銀牌、足總盃及總督盃三大本地盃賽冠軍，但未能贏得聯賽冠軍，林建岳在1984年離隊，入主南華足球隊任足主，帶走不少球員，東方因而以「青春班」出戰。

90年代東方皇朝 陣容強大曾造三零紀錄
踏入90年代，林建岳創建的麗新又未能奪得聯賽冠軍，他終在1990/91球季後退出，名將李健和、趙俊明、賴羅球等由麗新轉會到林建名的東方，與東方原有的譚兆偉、羅繼華等，加上外援陣容強勁，包括早年辭世的「肥福」希福特（Ian Hesford）、譚拔士（Dale Tempest）、奧沙（Timothy James O'Shea）、基亞（Ross Greer） 等猛將，合力建造「東方皇朝」，在1992至1995年連續3季成為甲組聯賽（當時的頂級聯賽）冠軍，92/93及93/94兩季更是「三冠王」，包辦聯賽、高級組銀牌及足總盃3項錦標；其中在92/93球季上半季，更創出全勝兼零失球的紀錄，獲譽為「三零部隊」，意即「零和、零負、零失球」。

然而，東方當年的命途亦如坐過山車，皇朝之後，贊助商在95/96球季縮減班費，球隊更在96/97球季港甲敬陪末席，首度降落乙組作賽，直至06/07球季才獲時任足總主席梁孔德邀請，重返甲組作賽。返回甲組後，東方雖曾奪得高級組銀牌、也曾出戰亞洲足協盃，惟到2008/09球季後，會長林建名主動要求退出甲組、自降丙組作賽，東方再一次回到低組別。

到近年，東方最令人深刻的是2015/16球季在主帥陳婉婷帶領下，奪得球會首項港超聯冠軍，同時獲得2017年亞冠盃分組賽參賽資格。儘管在2016年8月，東方體育會在時任會長黎同光退出下，一度鬧出退戰亞冠盃的風波，但球隊其後獲南海能興集團資助，得以續戰亞洲賽，並在17年亞冠盃賽和川崎前鋒，獲得隊史的亞冠第一分。

成為港超恆常爭標份子的東方，上季在主帥李志堅帶領下，亦連奪高級組銀牌及足總盃，成為本土「雙冠王」，今季（2020/21球季）同樣是聯賽冠軍熱門。
From: 01體育

林建名逝世│被球圈封好好先生 40年戰友梁守志：體育界重大損失
撰文：袁志浩
2021-01-08 13:45

香港著名商人林建名今日（8日）離世，談及香港足球圈八、九十年代的光輝歷史，不乏他的身影。

球圈中人無不對他的離開感到婉惜，也肯定他的貢獻，希望其精神延續下來，後繼有人。

林建名生前出任東方體育會會長逾40年，曾帶領足球隊走過高山低谷，當中最令球迷津津樂道的，莫過於在1992至1995年的「東方皇朝」。

前東方足球隊總監、現已轉投標準流浪的梁守志，當年正是跟對方合建這段輝煌歷史，他憶述自己曾為林建名打工近43年，由麗新花花直至東方，一直合作無間。他謂收到對方死訊後「真係好唔開心」，早上至今仍難有胃口進食。

前東方總監梁守志：體育及娛樂界重大損失
在梁守志口中，林建名是位重情重義，且很有原則的人。他道：「當年他做青訓主委，但足總沒有資助，若非他出錢又出力，球員哪有機會到歐洲踢比賽。他每次都親力親為，雖然出外住宿環境未算最理想，但只要他應承你，講得出做得到。」

雖然林建名近年已淡出球圈，但梁守志認為對方肯定是香港足球界的代表性人物，「大家講得出的很多球圈歷史，都跟他有關」，並指「他的離開無論對體育界及娛樂界都是很大損失。」

足總主席讚好好先生
至於現任足球總會主席貝鈞奇，也對林建名辭世感到婉惜。他形容林建名「長期服務足球圈」，兩人早於80年代尾開始接觸，後者曾任足總副會長、2001年當過董事局成員，也曾帶過隊出戰省港盃。

共事多年，貝鈞奇稱呼對方為「好好先生」，源於2003年的足總董事會選舉，「我跟他一起在丙組界別出選，最後我擊敗了他，但之後大家仍相當老友，友誼沒有受贏輸影響。他很隨和，也十分好傾。」

貝鈞奇指感受到對方「熱愛足球」，又肯定他對香港球壇的貢獻，「他的投資很大，值得尊重。東方皇朝令香港頂級聯賽受關注，球迷也十分深刻。」

他寄望林建名的精神能得到延續，「明白搞波未必有錢賺，但希望希望長江後浪推前浪，多一點商家跟他一樣，參與及支持香港足球。」
From: 01體育

養父母係咪住西班牙嘅英國人嚟

個名完全係英文嚟

FC Damm係青訓球隊嚟，冇成人隊
如果佢落唔到班，搵佢返嚟都有得諗下

有關早前訂購流浪球衣的球迷，有最新的更新，流浪球會已經決定下半季會轉用另一贊助商的球衣，故此早前訂購Kelme款式流浪的球衣,贊助商將不會為流浪印製。
球會即將採用新的贊助商ucan款式球衣, 而該款亦是球隊再下一場重開的賽事當中可穿的同一款落場版。新款的主場作客球衣各一款，售價為$488。
由於贊助商未能提供球衣，為答謝早前已訂購的球迷之等侯，流浪球隊會以之前kelme的舊價（$388），提供新款的球衣（$488）作替補。新贊助亦答允能於確定後一個星期發貨。
現附上流浪最新款主場及作客球衣于閣下選擇：

柒到仆街

p.s: 朋友個朋友send

香港真係多西客

鄧文林就似越南多啲，雖然同國家隊隊友一比就好突出

因為高高？

即刻退錢 笑撚死

垃

講到今年嗰件好撚靚咁

真係唔知邊件7D

【體路專欄】永不停步去追夢 鼓起勇氣向前衝
作者：梁冠聰
January 8, 2021

興奮過後，終於可以靜下來慢慢地整理這一天的感受。今星期的專欄原本是英超「雙藍會」車路士對曼城的賽後分析文章，但昨天（星期四）香港球壇公告了一則驚天消息，雖然我早早便知道，原來當事情真的來臨時，一切的感受卻是截然不同。

回想起小時候，兩個「大肥仔」由家中一對一踢到飛沙劈石，自製黃紅牌充當球證，再踢到屋村走廊，繼而小學校隊、區隊、球會及最後的香港隊，所有的景象及回憶就像昨天發生一樣。如果你問我最深刻的畫面，我會說是我們一起在仁川亞運為香港隊打拼的日子，比賽中每一個細節及情景，縱使十六強輸給當屆東道主及冠軍韓國，完場時那一剎對望，仿如要互相告訴大家：「我們拼盡了，我們需要為此感到自豪！」其後大家漸漸分道揚鑣，在足球道路上有着不同發展並寫下精彩的成績表，這一切也是得來不易的。

作為哥哥，見證弟弟打破香港球員史上最高身價紀錄，當然感到無比自豪。與此同時，他證明了香港球員絕對有能力在海外更高水平聯賽立足，希望未來出現更多球員外闖成功，將目標放眼海外，挑戰未來。除此之外，球會及足球學校的青訓方針，應否應把球員輸送到外作為其中一個重要目標，確實值得思考及深究。
From: 體路

本身就冇design 仲要咁樣嘅心口贊助 本身買咗嘅人到底諗緊乜

香港球會你想有咩design
一係就template
一係就花撚到仆街嘅熱昇華

個贊助先最大獲
整個HKAFA既logo好難咩

hkafa個logo係球會logo咁
所以佢放字其實啱 起碼一睇就睇到

只係隻字無design啫

以afa角度放網址+名好過放logo啦

其實晉鋒嗰件template咪幾正路 但個心口贊助

林建名病逝｜無私付出不計回報 李健和：香港再難有這樣的班主
2021-01-08

東方會長林建名今日病逝，球圈人士深表哀悼，而前東方隊長及教練李健和表示，林生在足球上從來沒有想過要有甚麼回報，相信香港再難有這樣的班主。

人稱大少的林建名一生熱愛體育，尤其足球，亦是圈中少數重視青訓的班主，而東方在八十年代已接收由銀禧足球部培訓的年輕球員，李健和、譚兆偉及羅繼華等一代港將都是從東方展開球員生涯。

李健和今表示，15歲加入東方青年軍，球員生涯除效力南華及晨曦，便是為林建名的東方及林建岳的麗新效力。他說:「林生始終年紀漸大，身體是比以往差，冇辦法，這是人生必經的，只能說一路好走。」

李健和在東方展開球員生涯，之後加盟由林建岳任班主，以上市公司麗新名字參賽的麗新花花；當時麗新班費近千萬，有股東對此提出意見，加上林建岳淡出球圈，而譚兆偉及羅繼華等經過東方兩三季磨練開始成熟，林建名決定以其集團名下品牌贊助東方，並接收趙俊明、賴羅球及李健和等麗新主力，結果兩隊精英合而為一，經過一季磨合，92/93球季開始，連續三季橫掃港甲。

和哥表示，林生搞波從來不計回報，是真正的無私奉獻給香港足球，他說：「林生每次見到我哋(球員)都會笑得好開心，而佢同球員相處係全無架子，佢同我哋乜都可以傾講，而佢從來唔鬧球員，亦唔會同球員講球會想要乜嘢成績，總之就係盡力，這樣的班主，實在好難搵到，相信香港再難有這樣的班主。」東方稱霸幾季，主力球員每季獎金近十萬元，每季出兩次，等同一季出兩次雙糧，是相當和味。
From: 蘋果

林建名病逝｜足總表揚貢獻 東方球迷：致以至高敬意
2021-01-08

前足總副會長林建名今因離世，香港足球總會今午在足總網站貼文，讚揚他在本地足運的不同層面作出貢獻，對其辭世表示深切哀悼。

足總在文中表示，東方會長林建名博士自七十年代起積極推動香港足球發展，曾在香港足球總會擔任重要角色，包括足球總會副會長、足球發展委員會執委及青訓小組主席。足總指：「林博士亦於不同崗位及層面為香港足球作出貢獻，包括擔任東方體育會會長等。本會主席貝鈞奇先生謹代表香港足球總會，向林建名博士的親友致以深切的慰問。」

東方龍獅足球官方社交平台今午貼出會長林建名離世的消息，不少球圈中人留言哀悼，還有不少東方球迷，當中Benny Leung謂：「作為東方球迷，對你致以至高敬意！」Kim Meng Cheong指，林生對球圈貢獻良多，另外，Rambo Yau指林在球圈德高望重。
From: 蘋果

<成最高身價香港球員 梁諾恆：做好自己最重要>

去年北上征戰中甲梅州客家港隊後衛梁諾恆 ，因加盟半季表現出色，獲另一中甲升班大熱浙江能源绿城睇中邀請加盟，並已落實簽約，昨日已抵達杭州新東家報到, 據稱轉會費高達二千萬人民幣（二千四百萬港幣），(細佬)將破紀錄成為歷來最高身價香港球員。

梁諾恆今日接受電話訪問時表示：
對於今次轉會當然感到高興及期待，希望盡快融入新球隊，能夠和球隊上下教練及職球員都有好的溝通和配合，而目標非常清晰，一定是協助浙江能源绿城來季衝超成功，這亦是自己和球隊的最重要目標。細佬亦表示非常感謝梅州客家的教練和管理層，給予機會到中甲舞台表現自己，當然亦要感激梅州客家及香港一直支持自己的球迷，希望到绿城之後表現能夠更有進步。

而被問到有機會成為歷來最高身價球員有何感受時，梁諾恆稱：其實這些都是一些數據資料而已,對個人來說意義不大,最重要是自己表現進步,做好每一課訓練裝備自己,在比賽時盡能力做到最好才是最重要。而且現在才是另外一個新開始,希望來到新球隊之後能夠站穩陣腳,成功衝超。

梁諾恆加盟後將隨浙江能源绿城在1月10日出發昆明第一階段冬季集訓。

足總辦網上足球課程
2021-01-8

香港足總於去年12月至今年2月期間舉辦網上足球課程，讓香港女子青年代表隊球員能在疫情期間仍能保持學習足球的心態，增強足球相關知識，為複操做好準備。足總女子足球經理黃若玲說：「我們在疫情下均受到不同程度的影響，疫情亦成為生活的一部分。雖然再次不能到球場訓練及比賽，但仍希望藉著此課程讓我們代表隊球員能夠繼續有所成長，令球員有更多啟發，並茁壯成長。」
From: 大公報

佢同龍仔有冇咩消息

個樣完全係香港人樣

究竟5pics放佢同巴拉克走未

搵人問下

黑山伊巴已簽傑志 季前抵港

香港文匯報訊（記者 黎永淦）「黑山伊巴」即將加盟傑志！儘管有韓國傳媒報道指，「黑山伊巴」丹恩奴域仍想留在韓職，惟據可靠消息透露，他已跟傑志簽約，並立即辦理來港簽證，可望在球季重開前抵港。

件：人都買埋，快D重開

一日幾十單就開啦屌

咁即係幾時重開

係對面話武肺完咗先

連登仔：責任全在件方

提拔牛丸威震亞洲
記者：郭晉朗
2021-01-09

除了東方王朝，林建名擔任東方會長另一威水史，則要數一五年破天荒委任陳婉婷為主帥，造就對方以首名女教練奪男子職業頂級聯賽冠軍，獲列入健力士世界紀錄大全。牛丸昨對林建名離世感到愕然，回憶過往領軍前往其家拜年，樂也融融一幕最難忘。

林建名擔任會長的東方，一五年史無前例委任原屬球隊助教的陳婉婷，接替楊正光成歷來首名香港頂級聯賽女主帥。最後，牛丸不負所託領軍贏得一五至一六球季港超冠軍，獲列入健力士世界大全，消息更得多家海外知名傳媒轉載，隨後她帶領東方在一七年首度出戰亞冠，進一步提升東方的知名度。

陳婉婷：為人無架子
得知林建名逝世，牛丸昨坦言感到愕然，形容過往跟他相處，對方為人開朗全無架子。她還透露最難忘是過往農曆新年，跟職球員一同到林家拜年逗利是的場景，將永遠懷念他。
From: 星島日報

港協教大合作提供進修機會
2021-01-09

中國香港體育協會暨奧林匹克委員會（港協暨奧委會）昨日與香港教育大學（教大）簽訂運動員專上教育合作備忘錄，教大承諾擴大收生範圍，為準備退役及退役運動員提供更多進修機會，鋪路發展第二事業。

香港孕育出不少在國際賽事屢獲殊榮的運動健將，港隊成績愈來愈好，可是退役後要走哪條路，仍然是運動員心中的一大疑問。運動員以往因為專注訓練及比賽，未能兼顧學業，難免對於退役後的出路感迷惘。有見及此，港協暨奧委會首次與本地大學簽訂運動員專上教育合作備忘錄，為準備退役及退役運動員出一分力。運動員獲得所屬總會提名後，透過參加HKACEP計劃可獲引薦入讀教大指定學士學位及碩士學位課程，配合該校彈性修業安排、獎學金等支援，讓更多運動員可獲大學教育機會，退役後有一條更明朗的出路。

退役運動員回饋社會
港協暨奧委會會長霍震霆感謝教大支持，「運動員為香港爭取佳績，犧牲了學業，希望運動員退役後能獲得進修及發展機會，繼續貢獻社會。」教大2018年成為「精英運動員友好大學」，更設立「精英運動員職業發展實習計劃」，支援運動員雙軌發展，教大校長張仁良期望是次合作將令更多運動員受惠，「運動員要兼顧學業及體育發展並非易事，是次合作將鼓勵更多運動員持續進修，開創運動與學業的雙行道。」
From:

有冇人知旺角Nike 港隊波衫幾時翻貨？

‼️傑志落實丹恩奴域加盟‼️

傑志今日正式宣布，在韓職效力多年的前鋒丹恩奴域將轉往香港繼續其足球生涯，他早前已動筆簽約，落實加盟傑志，預計他將於本月尾至下月初抵港，隔離檢疫後再正式報到。

全文內容：

#志在堅持
#wearekitchee
#WelcomeDejan

官宣了

真係簽黑山伊巴

伊巴

（黑山）

張圖p得肉酸左少少

實力算唔算亞洲頂級

他早前已動筆簽約，落實加盟傑志，預計他將於本月尾至下月初抵港，隔離檢疫後再正式報到。

傑志足球總監朱志光對丹恩奴域加盟表示欣喜，認為他豐富的亞洲賽經驗是對球隊有極大幫助。今屆亞協盃和亞冠盃將於1月27日抽籤，相關賽制和賽期屆時亦將更明朗化。

收皮la. 都39 la. 準備諗下點係石門搵份助教工好過

點解唔係譯丹贊奴域

個J唔係讀J音而係Y音？

跟返黑山話

巴爾拿夠通晒天啦，咪又係等到佢隔離完先公布

期待

［突發］黑山伊巴降臨港超

簽多件中堅啦 唔係用朴呀嘛

亞援

丹
巴爾拿
？
朴

現實：基爾頓

想睇加維蘭踢亞冠 係咪冇機會
仲要巴拉克 雞湯都冇passport 注硬雞爾頓

CLS 【195中鋒】Harrison Sawyer 哈利 • All 10 Goals and Assist for Taipo 18-19 • Hong Kong
港析足球 Home Kong Football

加維蘭？當佢翼黎用
當然都要視乎蘇沙趕唔趕得切入籍

放心

呢件穩膽

如果蘇沙轉唔切passport 應該係注蘇沙先?
Btw 牙廷, 菊花:

嗱黑山伊巴就簽咗啦⋯⋯
本地波幾時開得返先😅
From: 劉嘉瑋fb

傑志官宣黑山國腳丹恩奴域加盟，雖然佢已39歲，但睇佢呢兩季響韓職表現仍然好強，應該對傑志好有用
問題係下場波係幾時踢？問下柒婆啦
From: 足·自·室

官宣 黑山伊巴！
雖然接近40歲，
活力就一定經咁啲，
但經驗同能力唔需要懷疑架啦，
上季韓職都唔係大後備，
又有亞冠經驗！
#人就簽咗但未知幾時開得返波個下死
From: 足球大農場

其實應該要簽返林柱機，然後借走基爾頓。
如果蘇沙趕得切攞護照，3+1: 巴爾拿、加維蘭、黑伊巴+韓仔

Agger

丹贊拎嚟前面Hold波夠做
尤其傑志亞冠一定係守

其實中場中位置嘅深度喺亞冠都幾差

雞湯同aki都冇得註

得美欺仇家，大哥，菊花，阿廷

仲要菊花長期冇得出

5件算係咁
有得踢咩級數比賽 都科返相應級數嘅錢

Hold 住等啲快嘅衝上嚟

其實如果冇咗蘇沙都幾煩

如果兩邊係蘇沙+加維蘭 後面可以專心守

話時話羅狗個澳假隊外援去左邊？

安永佳又踢番左閘

咁要蘇沙入得切籍先得

陳晉一+Dejan= GPS峰+巴倫古素？

會唔會今年傑志增下兵又攞聯賽冠軍

有用波型中堅阿凱，夠做啦

華佬+科蘭 vs 巴爾拿 + 黑伊巴

...

似乎新組合實用啲

一仔傳中質素暫時未追到張峰

原來阿鵬都36歲
傑有冇諗過接班依個問題

保羅

牙橋

鵬=buffon
Cambridge=abbiati

簽Sean啦屌
防中同中堅都得 完全解決中後場問題
唔撚想再見到朱爾頓
簡直係恥辱
睇到好燥

Sean無passport唔當本地

波樂無窮訪問標準流浪首席顧問梁守志

高志超：20/1會開會討論港超復賽

梁守志：我成日同啲球員講，唔好成日講人工，你收得份人工，你就要踢100%出嚟

梁守志：唔好求康文署啦，而家最應該做嘅係同政府傾開返FTC同賽馬會傑志中心做訓練，同埋開返一個場踢比賽。

梁守志：球會要最少三個禮拜訓練先可以比賽，唔可以再拖㗎啦

何靜江：足總係咪要研究點解富力咁不如意離開呢？香港需要呢啲富豪球會

又嚟

仲有彬仔，林林都可以打中場中

足腫個level淨係到康文署
向政府傾就要霍家
不過佢哋先唔會咁麻煩自己去幫你爭取

依我所知足總係直接同民政事務局deal
民政事務局直接落order叫康文署開場

有獎，霍家先會出現。

20號先討論 應該再一個月後先開到

如果正苦再WTF又唔洗傾啦

On9

一定係比好事球迷屌走啦

今季咪撚踢啦

屌你仲要十日後先傾

兩兄弟收聲啦

屈dee喺試當真live俾遊學修點名應該算唔算係人生巔峰

文匯話黑山伊巴著99號波衫

旨意康文署就GG啦

上季成功以隔離泡泡舉行賽事的港超，從沒發生過群組感染的拳館、桌球館，每每都是一刀切防疫措施下的犧牲者，今年的足球圈沒有了聯賽、沒有了盃賽、沒有了省港盃，現在看來賀歲盃也不太可能舉行，甚至球員到了農曆新年，還不知道能否重新踏上草地操練。體育界從來不想逃避，停工失業也不可恥，然而在這環境下都變得沒有用。如果政府官員懂得換位思考，將防疫措施和行業生計放在互惠互利而非有你無我的立場上，戒掉畏首畏尾的官僚作風，一切會否大大不同？
From: 何子善，星島日報

另類嘗試：升呢做老闆由打雜做起
2021-01-10

東方龍獅教練團上季改組，當時正修讀亞洲足協A級教練課程及亞洲足協第三級別守門員課程的范俊業突失教職，感到徬徨之際，家人提議入股與友人合資的凍肉店，造就他嘗試足球教練以外的工作。

范俊業於2010年低調掛靴後轉型教練，從沒想過從事足球以外的工作，但2019年8月不獲東方留用，范回憶道：「開季前才接到球會不獲留用通知，由於太遲，其他球隊已埋班，難免有點徬徨，當時家人經營的凍肉店因有股東離開，問我有沒有興趣，故未有太多考量便加入，幫忙及學習。」在這裏工作可說是打雜，包括收錢、廚房、洗地、搬貨及銷售等，還要了解不同食品的來源，單是出售的丸類已數十款，來貨及用料也有別，經營上還有很多地方要學習。」現在范每天完成教練工作便會回位處土瓜灣的店舖。

他笑言教練與營運生意是完全兩回事，但也有共通點，同樣要用心思及認真做好，以迎接每天的變化：「教足球除要有經驗，也要不停學習，對球員需比較嚴格；至於做生意也不停跟隨市場變化及需要，並要面對客人，但對客人不同對球員，要有禮貌。」採訪時，范忙於點貨，看有那些需要補充，關店後開始打掃，儼如打雜，這位前港隊代表不覺得是放下身段，並視之為學習過程，認為有機會在不同工作崗位上接觸不同事物，便要不斷努力。
From: 蘋果

慘遭解約：厄瓜多爾國腳「篤灰」焗離南華
2021-01-10

范俊業於10/11球季投南華，擔任三號門將，開始轉型到幕後發展，但因南華前厄瓜多爾國腳門將摩拉向班主「篤灰」，被南華指未能兼顧球會教練工作遭解約。

范俊業及副領隊許家銓在14/15球季「被辭職」，事件起因為南華門將摩拉不滿聯賽盃對YFC澳滌擔任後備，該名前厄瓜多爾國腳在更衣室與職員發生衝突後，事後向足球部主任張廣勇指范安排訓練量太高導致有疲態。南華之後發聲明，指范過去三個多月借用到港隊任守門員教練，在南華只有一半時間工作，考慮到他不能兼顧兩份合約，現成全港隊，並即時解約，事件惹來大量球迷負評。當時只證實離隊的范俊業事隔多年開腔回應：「不可說不歡而散，只能說彼此理念不同，自己只是做回教練應有工作，不能因曾踢過世盃便要遷就，事件沒有對錯。」范其後轉到飛馬執教，在菁英盃決賽與南華激戰120分鐘踢成1:1，由摩拉把關的南華射輸12碼落敗。

對於上季開季前離開東方，范坦言有點徬徨，但很快便收拾心情，重返自降甲組的南華任兼職教練，他直言教練才是正職，將來如有機會，希望到外地執教。
From: 蘋果

腳法行先：集各家大成培訓全能門將
2021-01-10

近年門將除負責守護球隊最後防線，還會擔任清道伕，甚至從後場開始策動攻勢，范俊業近年嘗試融合現今球壇不同訓練模式，以求設計出最適合訓練方法，從而提升本地門將的能力。

范俊業訓練要求出名嚴格，但會借助類似遊戲的訓練讓守門員熱身：「會從歐洲訂購器材協助訓練，希望借助器材令自己及球員在訓練中保持新鮮感，才可令球員投入。」現今足球世界日新月異，守門員的角色已有很大分別，范指必須與時並進：「青年軍時代練習只專注撲救，連龍門球也可由隊友代勞，但近年對守門員有很多限制，如六秒內要傳球，回傳不可用手，訓練要十項全能，現在培訓小朋友要先練腳法，因太遲才練，整體協調會較差。」

他指出不同國家的門將有不同特點及長處，只是亞洲門將即使模仿，效果也未必好：「亞洲門將限於身形，故訓練盡量糅合不同訓練方式，另外自己會拍攝操練及比賽情況剪輯給他們看。現代足球對門將要求不斷提升，門將教練地位相應提高。」
From: 蘋果

撐本地品牌｜做好波衫望大眾燃起愛 「自己波自己救」
記者：蘇兆麟
2021-01-10

自小觀看球賽時，印象最深刻的會是甚麼？「乜都唔識嘅時候，睇波一定認住波衫先。」本地球衣品牌ATACAR和WORLD SOCCER老闆認為球衣是第一個「表演」舞台，他們用自己的方式，務求令香港波可有令人眼前一亮的「表演」。

買衫最忌無特色又撞衫，近年來不少球迷狂插歐洲球衣設計單調，與純色體育衫無異，然而日本職業聯賽球衣款式卻教人花多眼亂，猶如「時裝騷」。日本經常利用「熱昇華」技術製作球衣，能將整件衣服「打印」上色一體式印製，概念有如紙張印刷，而不像傳統球衣需後期加印字或章，較有利處理複雜的設計。四位九十後港人創立的ATACAR和默默耕耘多年的WORLD SOCCER均受到日本球衣影響，繼而創立自己的品牌利用「熱昇華」技術為香港球壇默默耕耘，更有一個夢，希望香港球員能穿着香港球衣，增添本土味。

球隊穿着本地球衣在香港雖少卻並非沒有，由張梓軒（Kenneth）、楊紹廷（Roy）、盧俊豪（Parker）和曾文軒（Travis）四位創立的品牌已為不少球隊製作或贊助球衣，包括油尖旺、深水埗及葛士寶等，而2020/21球季話題甲組球隊之一的深水埗更自2015年已開始合作。Parker就讀大專時已認識深水埗主教練高俊基：「初初都係搞普通組隊波衫先，後來發展得好，15年就問高sir試吓傾贊助，就一直合作到而家。今季主場設計同球隊好似，由好多格仔好多新球員組成，有知名球員同前港超兵。今季期望都好大，好想一齊衝港超。」有港超聯球隊身穿自家品牌是他們四人的目標，而Roy指他們的終極目標是自家設計的球衣能成為主要賣點：「唔只係賣普通組隊波衫，而係我哋每季設計好幾隊波衫，啲人見到靚就買，其實同普通買歐洲波衫嘅感覺一樣，但香港就好少有。」

Parker由2013年已經營製衣網店，直至2015年左右與剛畢業的Kenneth和Roy及大專同學Travis花費超過十萬元於油麻地開設樓上舖。今季他們作出嘗試，提供深水埗球衣零售，球衣售價349元收益會與球會分成，開季時有價有市亦收到訂單，第一步算是成功。

另一間品牌本地球迷應該不會陌生，在港超比賽現場不時會見到它的廣告版。負責人馮英強（Donald）接觸本地足球已有差不多30年，自2010年已有製作職業隊球衣，不過近季因為工作繁忙，只能專注為球隊做後期熨印，而這一個角色較為獨特，他指：「外國嘅職業聯賽其實唔會有第三方印字服務，多數嗰幾個大品牌贊助就有埋字同章，咁我嘅角色係幾特殊，而我都會幫球會設計或者揀字型。」Donald對製作球衣有兩大堅持，第一，每一隊他出品的字型必須不同，會特別設計或挑選，他認為每支球隊都應有它們的特式，撞字感覺與撞衫一樣，而且有時看到某廠球衣但用另一間廠的字型着實尷尬；第二則是互惠互利，他指：「我希望幫球會做咗嘢會有收穫，我唔會全贊助，總係無條件付出對成個球圈其實唔好。」承他所言，畢竟一買一賣才可算得上是經濟活動，一方有心付出支持，一方只懂厚顏收割的情況在香港屢見不鮮。

經歷去年反修例運動後，本土經濟圈概念浮現，令人思考香港人能否養起香港人？兩間本地球衣品牌指在商言商，在香港生產成本高，他們均於大陸設廠，Roy表示：「如果喺香港生產最大成本當然係租金，最終成本可能要五百港元，轉嫁落消費者度要賣幾錢件呢？」不過四位九十後認為自己的品牌前景尚算樂觀，要不是該死的疫症，盈利每年增長達兩成。看盡香港足球起跌的Donald認為去年本土意識漸現，市民更懂得珍惜現有的事物，「未來會點大家都唔知，但香港人同球市都係靠我哋自己救，繼續做大家先見到成果。」
From: 蘋果

事件起因為南華門將摩拉不滿聯賽盃對YFC澳滌擔任後備，該名前厄瓜多爾國腳在更衣室與職員發生衝突後，事後向足球部主任張廣勇指范安排訓練量太高導致有疲態。

守門員訓練量太高導致有疲態
真係第一次聽

研究下點解畜力冇水? 足總幾時有權力做埋審計

事實上中超隊富力上年都縮水
隨時係財政不足以負荷兩隊職業隊先藉口退出港超

摩拉同油王係咪hehe嚟,死攬住

好明顯，大家睇下富力地產既財政就知道 100% 係要收水救亡先退出

退休都未上到位

膠鵬起碼踢到50歲

以前成日派膠嘅膠鵬=成長期
近三四年先真正係成熟期，睇嚟仲有排玩

真係睇住牙鵬進步

唔算啦
佢係東張po改名改到阮嘉敏都識佢

From: 梁冠聰fb

如果當年四強已經進步左就好

天津果下

成個亞冠campaign就係衰依下

嗰球波，我仲要坐阿鵬後面

我係小食亭買緊野食
我仲話咁遠好易出事

港超近幾季比較矚目既外援一定要數到伊高沙托尼，當中佢帶領大埔奪港超同係亞協表現都係好，雖然轉會因力(已散班)之後水準好似有少少回落但都係唔少球迷喜愛球員。

因力(已散班)係散班姐係冇左同放棄亞協資格(很重要)之後大家都擔心伊高會去邊，有眼利球迷發現伊高係ig到寫左梅州客家，如無意外就應該會係下個落腳點！

想念Igor了

+1

見到上面ching講起亞協
諗起逢親mks坐計分板下面
都硬係有派膠野
一個保贊 一個阿鵬

保贊派咩, 太耐真係唔記得
我淨係記得 76 勇

得一季貨仔
其實我又唔覺真係好勁

當年航源班奇感覺勁啲
btw亞協可能遇到佢

嗰球一飛衝天十二碼
看台班人一齊屌老母

個一季係勁到無人阻到佢喎
就算兩個人唔犯規都停唔到佢

果場南華踢得勁差，去到尾段有球十二碼入左就仲有估講，條撚屌自告奮勇去射，點知踢左上看台，屌佢老母

唔好搞笑啦

以前yahoo store唔係有賣港隊啲product？依家FB又唔見，Yahoo又唔見，係咪冇再出？

係邊到見面

我諗係之前嘅相

伊高去梅州客家

去足總官方網站買

上年已經有人講過
點解而家d人當新聞

真

依家佢ig confirm埋

。。。

係咪對柔佛？

【我再撐本地罩】

上一次「我撐本地罩」活動籌到嗰30000蚊，全數畀晒一位遇到嚴重交通意外嘅失業球員嘅媽媽，以表所有支持買咗口罩嘅球迷、球員同教練，對球圈中需要協助人士嘅一分心意。

我撐本地波再接再厲，做咗4款、總共1,200個可重用口罩，繼續以70蚊一個發售，喺扣除成本之後，全數會留起以備不是之需，一旦球圈再出現咩「大吉利是」嘅情況，都可以幫吓手。整個活動會邀請有江湖地位嘅球圈中人義務監察，之後點用啲錢亦都會公開。

不過吸收過上次嘅經驗，要「大頭」一個中坑走嚟走去面交，真係頂唔順！所以今次會用第種方式，好多謝下列嘅同道中人願意幫手，寄賣今次嘅口罩，為球圈出一分力。有興趣支持嘅球迷朋友，可以親臨下列商舖購買（歡迎更多有心人幫拖）：

Hanstti Soccer
地址：汝州街17號C（柏樹街汝州街交界）太子地鐵站D出口
萬成體育用品
地址：香港仔大道223-227號利群商場1樓19、21、22室
WORLD SOCCER 球衣製作
地址：九龍旺角彌敦道660號5樓（滙豐大廈對面/MTR D1出口）
Super fans
地址：旺角西洋菜南街5A好望角大廈20樓03室（百老匯/麥當奴側）
摯友足球會球衣印字專門店
地址：新界沙田馬鞍山富輝花園商場一樓54B
尚正骨科及物理治療中心
地址：九龍尖沙咀廣東道5號海港城海洋中心14樓1427室 【1月14日開始】
Miracle （手提電話配件專門店）
址址：葵涌廣場2樓C128C舖 【1月12日開始】

除此之外，想支持今次活動嘅朋友，仲可以用下邊嘅方式，包括：
1) 傳統郵寄，郵費不另收費；
2) 面交 (將軍澳及大埔區一定冇問題，其他地點再夾)

注意事項
【1】雖然根據生產商提供嘅測試報告，口罩中層銀離子纖維面料，係有一定程度嘅阻隔作用，但都建議一定要加番濾芯，先發揮到防疫嘅功能。
【2】去醫院或者高危嘅地方，就戴番高規格嘅口罩穩陣啲。
【3】濾芯（0.075μm奈米濾片；台灣製）可沖洗重用14次，之後就要買新嘅嚟換。
【4】今次計劃本意並唔係賺錢，加上只係第二次做，希望過程中如有任何甩漏，支持嘅朋友可以多多包涵。
【5】歡迎想支持嘅球迷朋友，透過我撐本地波facebook或IG訊息查詢。
再次感謝 Reneeho何萬莉 幫手做生招牌
From: 我撐本地波

愛恨菠蘿油 體能教頭大矛盾
記者、攝影：梁柏琛、王嘉豪
2021-01-11

金黃發亮的酥皮，外脆內軟的質感，慢慢溶化的牛油，菠蘿油俘虜了港足運動科學經理皮亞斯的心。這位英國「菠蘿油王子」走進上環榮華南洋冰室，一嘗Fantastic新派咖央菠蘿油，為此滋味又邪惡的美食做更多運動也在所不計！

今季英超升班馬列斯聯的表現大獲好評，皮亞斯○八至一五年曾在這家老牌球會任職體能教練，一直默默耕耘，至一六年越洋來港，負責港足的體能訓練至今。離鄉別井的他愛吃故鄉麵包，來到第二個家，全靠菠蘿油來紓解對麵包的心癮。

皮亞斯造訪的榮華南洋冰室，不乏港式與南洋的融合菜，當中的咖央菠蘿油深得民心。他咬下這個內裏塗滿咖央醬的黃金麵包，讚不絕口道：「Fantastic！這是我吃過的菠蘿油中數一數二的，想不到甜甜的咖央醬將味道昇華，我要安哥！」

英倫人食包解鄉憂
來港四年，皮亞斯嘗過不少菠蘿油，卻不知沒有菠蘿的菠蘿油為何以此為名，經解釋後才知道和菠蘿般的表面有關。不過，這名體能教練兼三項鐵人健兒卻深知此邪惡美食極高卡路里，兩者可謂一場矛盾對決，故強調吃菠蘿油要有規有矩：「這麵包最適合運動前後迅速補糖，有時我更會為它做運動，減少罪惡感。我也會切記少食多滋味，一周限一個菠蘿油。」

除了咖央菠蘿油，榮華南洋冰室更有賣豬扒包、黑白西多等包點，皮亞斯吃得津津有味之餘，更識英雄重英雄，佩服老闆李肇昌的廚藝。李老闆喜言：「很多名人、外國人也是回頭客，歡迎大家一試本店風味！」

疫下隔山打牛谷港將
二○二○年港足沒有任何比賽，但港隊運動科學經理皮亞斯卻從未停步，去年底港超復賽期間積極跟球會分享自己的訓練方法。即使港隊缺操，但他也盡力保持港腳佳態。

從各球會入手
皮亞斯去年底「升職」，由專業體能教練升為運動科學經理，工作範圍更深入，涉獵一隊、基層計畫等球員的體能訓練。奈何新冠肺炎疫情令他的工作大受影響，早前只能從球會入手間接訓練球員，他透露：「我積極向球隊分享我的訓練方針，供他們參考，希望隊員在合適的環境操練。」

身處世界盃外圍賽C組的港隊或五月赴卡塔爾完成餘下三仗，皮亞斯揚言會盡一切方法維持港將狀態。他形容跟主帥麥柏倫的合作相當愉快，港隊會繼續進步！

3點3下午茶精選
三點三下午茶時段，飲啖茶、食個包是最高享受。榮華南洋冰室的包類套餐包羅萬有，如加入咖央醬的菠蘿油，為本土名物增添南洋風味；混合朱古力和煉奶的黑白西多則口感濃厚，讓人吃到欲罷不能；還有大大份的豬扒脆豬包配薯條，為你補充十足力量。

榮華南洋冰室小資料
地址：上環差館上街1A號地下
電話：3460 3240
營業時間：上午8:00-下午5:00（周一至四），上午8:00-晚上8:00（周五至日）
人均消費：$50-100
From: 星島日報

梅州咁有錢

冇記錯係，對面踢少個南華都好似唔想追咁，前面幾個唔走位唔現位，搞到中場傻邦同少爺仔畀唔出個波

乜柒尼我從來都唔覺得佢勁

邊個炒車傷咁耐咁慘

到底係咪我最憎嘅趙狗

但香港真係無人守到佢 佢加速，變速嗰下無得追 仲要左右腳加識遠射

香港無人守到佢
但出到去對425即刻變普通球員
不過上季開始佢都無咁屈機啦

港超年代
佢同全盛費蘭度
真係話過就過

分別係一個助攻多d
一個就入波多d

近兩季d球會簽外援嗰陣
集中左簽龍骨位
愈黎愈少呢d波睇

「我也會切記少食多滋味，一周限一個菠蘿油」

一周一個都唔嘢少

高峰期得一年

//我積極向球隊分享我的訓練方針，供他們參考，希望隊員在合適的環境操練。//

傳遞知識 respect

不過戰術都關事嘅 始終畜力多大牌點都要配合多d
我就覺得如果佢去東方比av堅指示都係會屈機

港足日與夜．何信賢2│香港人踢法 五人賽中尋 「矮仔都踢到」

季前查看晉峰球員名單，老實說，記者熟悉的名字一隻手數得盡。他們以五人足球員為骨幹，在小型球足（小球）不受重視的香港，一直被看低一線。

然而開季後，晉峰快速短傳入滲的漂亮組織，在港超如久旱逢甘露。

身為總教練的何信賢一手引入這種踢法，戰術跟五人足球有異曲同工之妙。他深信這才是適合香港人的踢法，「就算冒降班風險，也要繼續踢。」

1992年，何sir首度報讀教練班；同年11月，香港第一次舉辦國際足協大型賽事——室內五人足球世界錦標賽。

「唔去睇都唔知仲有冇機會」，準決賽跟教練班撞期，何sir選擇了前者。16支世界列強參賽，人潮將紅館四面看台坐滿，氣氛教何sir震撼之餘，應屆冠軍巴西的踢法更叫他着迷，「他們玩得很熟練，那種速度、技巧......很深刻。當時剛學做教練，想像若是自己帶隊又會如何？」

組建五人足球隊的念頭就是這樣產生的，然而那時資訊不發達，也沒有五人足球教練牌照，他摸着石頭過河，只能靠觀察及想像力。

他甚至試過從籃球比賽中受啟發，「大家都是五人運動，籃球打去籃底，足球打去遠柱空位；三分波戰術跟遠射也相近，而兩者也要善用遮擋，很有參考價值。」何sir運用短傳入滲加上個人技術的踢法，很快就獲得年青球員的歡心，球員以「栢禧」名義四出參賽，成績驕人，奠定了他在香港五人足球界的地位。

五人足球難擺脫十一人陰影

不過，五人足球在港受歡迎程度始終難跟全球流行的十一人足球相比，縱然近年足總聲稱加強發展，但五人聯賽仍只屬半職業性質。技術型球員在港買少見少，加上五人比賽有限，球員為前途、生計，沒法摒棄全職的十一人足球，甚至最終都投身其中。

訓練也是一場難求，何sir最深刻的是領軍北上參賽後獲邀交流，對方問：「你們平時的主場在哪裡？」他無言以對。「球員最自豪的一刻，就是在麥花臣室外場踢比賽，但跟內地球隊擁有室內主場差天共地，那一刻很慚愧。」坐在茶餐廳長椅一邊的他拿下眼鏡摸了摸額頭，盡顯無奈。

五人足球發展步步為艱，青訓經驗豐富的何sir堅持小球跟大球要分開練，否則會扼殺五人足球，「打乒乓球叻不等同打網球叻。」他解釋，五人強調小組練習、範圍較細，但十一人會斬波分邊，部份戰術難以應用。再者，十一人如飛剷等防守在五人並不適用，後者也甚少利用頭槌。

香港五人足球代表隊成員、效力港超晉峰的廖億誠已跟隨何sir十多年，他說兩者最大差別在於完成攻勢的速度，「五人場扭過敵人已經可以射波，但十一人場對手可以追到你。」這位今季被派遣出任中場的球員，坦言直至現在仍未習慣十一人的節奏，「以往很希望對方埋身，盤扭是十拿九穩，但現在有點患得患失。外援的力量、體格及速度，都令我有很大壓力。」

地面、空位、一腳傳球 向小球偷師

不過，五人足球有助球員思考如何製造空位，大球反可向小球偷師。而若要將兩者融為一體，就要視乎教練功力、如何運用球員。今季何sir率領晉峰升超，西班牙教練艾斯達維崇尚的傳控踢法，正是善用五人足球優勢，「去年11月底對香港飛馬，最後一擊，球員走位，將皮球避開人馬疊疊的禁區，尋找起腳機會，這就是小球戰術。」說起球隊表現，他立即精神起來。

記者追問何sir理想中的踢法究竟為何，他沒半秒猶疑，從褲袋中拿出手機，展示了一段卡塔爾球會艾蕯德的比賽短片，這支由前巴塞隆拿中場沙維帶領的球隊以悅目組織破門。他邊看邊旁述：「球員第一時間傳球，跑動製造空位，過程沒有太多高空球，也很快劏穿了防線。」他咀角輕輕揚起，看來很滿意。

尋找香港人的踢法 拋開沉悶的枷鎖

香港球員體格難跟外援匹敵，過去一直為人詬病，似乎靠技術及配合方能突圍。何sir直接道出這種踢法的優點：「毫無身材考慮，矮仔都踢到。」

更重要的是，他深信這可為香港足球帶來衝擊。我們以往會追捧阿仙奴的華麗足球，利物浦的高位逼搶，但本地波近十年除傑志曾仿傚巴塞式主控踢法，又有多少支球隊稱得上有自己風格、並能以此吸引球迷入場？

何sir道：「香港多年來都是穩守突擊、高Q大棍，大家也是球迷出身，知道好睇才會有觀眾。我明白港隊甚至部份球會有成績上的壓力，但既然（我們有）班主支持，何不放膽去攻？就算有降班風險，賺到迴響也值得。」

球迷看得開心，球員享受其中， 是無價的。若晉峰盲目追求結果，球隊升班後，大可羅致高大外援組成中軸線，但只會違背初心。何信賢語重心長：「我常常問自己為甚麼搞波？答案是希望培育出更多本土中鋒及中堅。增兵是最快捷的方法，但有風險，還不如繼續提供平台，讓小將反思、增值自己。」

本地足球體系中，球隊多以外援出任中鋒，本地球員難以競逐，好些曾顯露潛質的港將因身型不夠高大，遭「改造」踢閘位，許宏峰、方栢倫等比比皆是。

香港一代中鋒陳肇麒、中堅陳偉豪去年雙雙退役，年輕一輩有望接班的，何sir就只數出孫銘謙及葉卓文的名字。然而若地面快速傳控有日能演變成港隊專屬踢法，他深信華人自然有更大生存空間，他也希望足總能做多一點，「日職初期沒有降班制度，能鼓勵班主起用年青球員，在現時這個處境下，足總又會否考慮呢？」

港超列斯聯 縱落敗也踢漂亮一仗

晉峰連同菁英盃在內，開季至今7戰不勝，兩鬥被視為同級對手的愉園皆北，對飛馬又在主導球賽下落敗。然而全隊最難忘的並非在冠忠南區身上搶得目前唯一一分，反是聯賽慘吞東方龍獅5蛋那仗的首20分鐘，他喝了一口熱咖啡，道：「那正是我們想踢的足球。」

翻看比賽片段，晉峰該役開賽1分鐘內已兩度逼甩敵軍控球權；上半場廿分鐘內球員不乏埋門機會，惜頻頻失機，防線更在兩度被判12碼後崩潰，吃下大敗。

獨自堅守理念不難，安慰球員、說服他們繼續堅持才是最大挑戰。

何sir引用偶像陳輝洪的金句，指後者在1979年足總盃決賽帶領元朗以「全華班」擊退賽前不敗的精工，靠的就是信念，要求麾下跟外援爭頂亦面不改容，「頂唔贏個波，也要令對手好難頂贏個波；敵人頂斜，我們已贏了一半。我就是這樣教他們的，雖然東方高我們不止一班，也要嘗試拉近距離。」

英超球隊列斯聯由狂人領隊比爾沙領軍後大踢漂亮足球，鬥強敵寧願大敗也要維持主攻踢法，何sir的心態同出一轍，「可能結果是輸足27場（今季港超各項賽事總場數），但如果用這種戰術贏了一場，已經往成功邁向了很大步。」

何sir對青訓學生無私奉獻，其精神也延伸至香港足球。不求冠軍，只希望可以帶大眾提供跳出框框，嘗試影響港足未來。

大家可以取笑或批評晉峰的成績，但請先理解其背後理念。不過相信任何困難，也無阻這班打不死的香港仔繼續前進，正如晉峰隊長、跟隨何sir近廿年的廖億誠所言，「過程中沒有絕望，反看見許多希望。眼前結果雖使人不快，但理念要堅持的，就要繼續堅持。」

球員最自豪的一刻，就是在麥花臣室外場踢比賽，但跟內地球隊擁有室內主場差天共地，那一刻很慚愧。

唔洗對425，對住次一班嘅黎明體育會已經踢得一般般

3萬 thx

我一個月食一個都唔知有無

佢運動量咁大

HK Sports Solutions: 為何國內媒體還在說杭州要簽下另一港澳台球員，會否是主教練和該名球員都不清楚每一隊只能簽一個港澳台球員？應該有人還在FF中。作為內援球員，港澳台球員的問題在於要隔離14＋7日，現在簽得黎，都放年假了。

唔係咁撚戇鳩掛
每隊一個港澳台好耐喇喎

渣ga

香港濕凍又然

天氣愈凍史葛愈強

可能用外援名額簽港澳台球員呢

今次獲得英國人認證

中超 陳俊樂隔離完 歸隊廣州城

效力中超廣州城（前稱廣州富力）的香港隊中場陳俊樂，回港做手術及休養後，上月29日已啟程再次「北上」，正在酒店進行隔離檢疫，待完成後將於周三（13日）赴廣州報到。

「樂仔」陳俊樂上季季初深受荷蘭主教練雲邦賀斯重用，一共取得5次正選機會。惟自對上海申花一仗受傷後，證實左膝半月板重挫。去年年尾「樂仔」回港休養，並進行一次手術，休養過後遂於上月29日重返內地，並正在位於深圳的酒店隔離檢疫。他受訪時表示，檢疫期間每天在狹窄的房間內，以來回跑、橡筋帶等設備維持體能和力量。「樂仔」將於周三（13日）完成隔離，並趕赴廣州大學城訓練場歸隊，他期望最快在月尾重返一隊參與常規訓練。

廣州城今季陣容存在很大變動，外援連拿天奴、列查路施夫高域等一併離隊，僅留用比利時國腳丹比利，據報廣州城已羅致前布拉加翼鋒古靴美、瑞典國腳古斯達夫史雲遜作替代外援。而主帥雲邦賀斯上月以家庭原因請辭，有傳球隊請來43歲克羅地亞少帥高雲湯米（Goran Tomic）接任主教練一職，惟傳聞他上月底感染新冠肺炎，令教練團人選一直未得到正式確認。另外，前港超富力R＆F門將周煜辰，亦證實重返「一隊」廣州城，日前已重投球隊操練，預料新季要與韓佳奇、程月磊等門將爭奪正選。

此外，剛加盟中甲浙江綠城的港隊後衞梁諾恆，已開始與球隊操練。據浙江的微博資料顯示，隊伍周日（10日）飛抵雲南集訓，備戰3月開始的新球季。

好快就會知歐沖去邊

呢個post唔係好多球圈人士架咩
咁耐都冇人知佢去咗邊

佢唔同人講咪冇人知

有啲擔心
中國球隊經常 一朝天子一朝臣

支那辰未死咩

英國一番到屋企/入室內就有暖氣
香港係得沖涼個陣暖

學埋lawson啲嘢

重點

同埋英國起樓d牆有保暖層
唔會好似香港咁間屋勁寒

佢唔係老撚借去港超畜力咩

我可以比溫暖cathy

我可以比佢揸我春袋取暖

四十年前港隊教頭人工幾多？

由民政事務局撥款支薪的現任港隊主帥麥柏倫，年薪達7位數港元，據此前公開的資料為150萬至250萬元之間，那麼在40多年前的1980年、足總還未有政府大開水喉資助高層薪酬的時候，港隊教練麥柏蘭的薪酬又是處於那個水平？

1980年，香港隊要在年底出戰世界盃外圍賽，足總在當年4月初敲定聘請來自北愛爾蘭的麥柏蘭Peter McParland，此教頭極具來頭，因其在球員時代為北愛爾蘭代表，司職左翼並於1958年世界盃決賽週入五球，與巴西名將華華看齊，北愛在該屆賽事躋身半準決賽，為該隊歷來最佳戰績。

麥柏蘭掛靴後曾在塞浦路斯、科威特執教，來港前則在利比亞擔任球會教練，其薪酬據當年報道稱達18000港元，足總另負責其稅項及給予房屋、汽車津貼，其待遇比起包勤或其後的盧保更優厚。

在1980年，18000元月薪是怎樣的概念？翻查當年報章兩則銀行招聘廣告，沒有經驗的Trainee要求中五程度學歷、英文流利，月薪約為1200元，有4年經驗的櫃枱服務員，月薪則可達到1810元。也就是說，麥柏蘭僅月薪即為銀行teller的10倍。

不過，當年5月上任的麥柏蘭，僅半年後即在世盃外開賽前辭職，港隊在其執教下踢了6場正式比賽，包括港澳埠際賽及5場廣州國際邀請賽賽事，他曾在港隊0:7負中國後接受英文報章訪問，稱「香港隊除了欺騙，一無是處，他們欺騙觀眾、欺騙自己」。

「小志強」方栢倫珍惜分秒 再逐港隊夢
文：黃雋謙
2021年01月11日 20:31

「戴志偉和小志強，在球會命運殊途，卻攜手為日本隊在世青盃過關斬將，最終勇奪冠軍！」《足球小將》這部著名漫畫，令不少人兒時對足球產生無限憧憬，但在現實中，故事又是否像漫畫世界般美好？今季重返飛馬的「港版小志強」方栢倫，對此定有一番體會。

「『栢倫』，我返英國喇！」這是「港版戴志偉」袁振昇，上季結束後向方栢倫說的話。富力R＆F的散班，不但令一眾香港球員頓時失業，更促使袁振昇決定再次放下職業足球，出走英倫，另覓出路。臨別前，「昇仔」專程到「栢倫」家道別。「佢話暫時返去做住啲小生意先，等隻腳好番，再喺嗰邊搵低組別球會踢住先。」

遺憾未一齊捧盃
由中學時期代表所屬學校相互交鋒開始，他與「昇仔」已認識10數年，雖然兩人的歷程未如原著中的主角般奇妙，但「栢倫」從未想過港版《足球小將》的結局，竟如此無疾而終：「可能咁多年『戴志偉』同『小志強』嘅故事就係咁樣收場，其實都係一個遺憾，因為我哋始終未一齊為同一個球會攞過冠軍。」

「栢倫」形容富力解散一事為「可惜」，原本很大機會衝擊錦標，而上季亦是他自感歷年最專注在足球事業的一季，奈何疫症降臨，所有憑努力建立的都一下子塌垮。更惋惜的，莫過於如「昇仔」、羅港威等由細踢到大的好友，在這艱難時刻面臨失業：「球圈每年都會發生呢啲事，但冇諗過咁快發生喺自己朋友身上。」幸好在前富力主教練楊正光穿針引線下，「栢倫」得到曾在「省港盃」合作過的飛馬主帥郭嘉諾賞識，得以重投飛馬懷抱。作為難得尋找到下家的球員，他自知要更加珍惜機會：「踢好每一分每一秒，因為真係今日唔知聽日事，既然自己仲係一分子，就要好好享受。」

繼承「戴志偉」意志
即使只剩下自己一個，路始終要走下去。「栢倫」是第2位決定簽新球會的前富力球員，他直言當中總有犧牲，但就算要接受未如理想的賠償，他都想盡快繼續在綠茵場上馳騁，因為在其心中還有一個夢：「始終想再次為香港隊作戰，上一次入選A隊，已經係2016年出戰東亞盃外圍賽，之後好多年都冇再入選過，所以好想重返港隊，為香港出一分力。」「港版足球小將」為香港隊作戰的故事結局，就冀望「小志強」繼承「戴志偉」的意志完成下去。

重投飛馬修補遺憾
問起「栢倫」歷來最滿足的賽季，他很快便道出為香港飛馬榮登「雙冠王」的一季：「嗰季一開始成績麻麻，隊波需要時間融合，去到下半季大家開始了解打法，加埋奇雲邦特領軍，最後攞到首屆『菁英盃』同『足總盃』。」兩季後，他決定轉投理文，尋求突破。

回望當初出走的決定，「栢倫」坦言為未有處理好離隊事情而懊悔：「見到教練同球迷都有啲失望，因為嗰陣始終效力咗3年，咁樣走咗去。」回歸天水圍飛馬前，他在街上偶遇陳肇麒，「陳7」向他說：「香港球圈好細㗎！依家咪返咗嚟囉！」被前輩一席話感動的他，對重投飛馬懷抱感回味：「想彌補當初走嘅缺失。」他更想感謝的，是班主羅傑承給予第2次機會：「會更加畀心機踢，希望可以為天水圍飛馬爭取更多錦標。」
From:

港超聯｜東方守將基頓榮升父親
2021-01-11

港超聯復賽雖未有消息，但今日迎來2021年球壇首個喜訊，效力東方龍獅的守將基頓榮升父親，其妻為他誕下一名兒子，取名Marcus。

32歲的基頓於2010年首度來港加盟和富大埔，現已居港滿七年，在本地賽事不當作外援，但未曾為港足上陣。受疫情影響，基頓不能到醫院陪同妻子分娩，只能以視像陪同妻子。他表示，當日晚上約九時收到太太消息，指即將進入產房，到凌晨12時再收到消息指太太已順利誕下男嬰，才鬆一口氣。

初為人父的基頓已到醫院把兒子Marcus接回家，他表示：「這數天休息時間只有幾個小時，幸運現時的運動量比正常訓練時少，還未令我有身心俱疲的感覺， 日後會向迪高交流一下湊仔心得。」
From: 蘋果

衰妹越黎越靚！係咪想溝仔！！！

唔係話唔靚不過同cathy比真係高下立見

全都要唔得咩
做咩係都要比較
你睇J圖Post都唔會咁揀擇啦

成日都我全都要/小朋友先做選擇
咁乜都唔洗討論啦

好想知去邊個廚房

由於自細就一齊踢波，所以袁振昇同方栢倫細個嘅合照，喺佢哋踢職業波之後所接受嘅訪問入面，都唔知見過幾多次報，特別係呢張「司徒大導」N年次幫佢哋影嘅呢一張。隨住富力R&F季前突然話唔玩，袁振昇選擇咗離港，得番方栢倫一個繼續喺港超奮鬥，睇怕見埋今次報，呢張合照嘅歷史任務應該會完結，有排都唔會再出現住。

相片提供：司徒大導

From: 大頭fb

體育處所資助計劃周四申請
記者：陳曉莉
2021-01-21

新一輪「防疫抗疫基金」下的「體育處所資助計劃」將於本月14日起接受申請。計劃旨在為《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F 章）下被指令在2020 年12 月10 日起關閉的體育處所，提供一筆過10萬元資助，以紓緩現金流轉壓力和財政負擔。計劃截止申請日期為2月17日。
From: 文匯報

山東魯能易名申請遭否決
2021-01-21

中超球會山東魯能因應中國足協新政策，向當局呈交更名為「山東泰山」的申請，惟昨日在微博證實遭否決。內地傳媒稱由於球會贊助商名稱與「泰山」二字重疊，因此不獲通過。另外，早前宣布離任的薩格勒布火車頭教練杜米，據報將重返中超執教廣州富力。
From: 明報

條女好正啊 好想同佢性交

Who

【港．體育】貝生有話兒

上星期震撼香港球壇嘅細佬梁諾恆，噚日已經跟浙江綠城出發去昆明集訓。究竟今次轉會，對本地球員有咩正面影響呢？一齊聽下貝生點講！

From: 有線電視 愛·體育

袁振昇好有天分
唔踢職業波真係浪費

學界戴志偉
最大成就係幫xx 隊踢甲組拎冠軍+神射手

唔係出咗pool咩

Sorry係我

企開d啦

【體路eShop】撐起港隊打氣圍巾｜HK$78
January 11, 2021

港隊運動員長年累月為香港征戰，近年咁多大型國際賽事喺香港舉行，去到睇比賽，當然要帶埋撐起港隊打氣圍巾，將觀眾席變成紅海支持港將！撐起港隊打氣圍巾為雙面設計，除印上撐起港隊 外，背面印有「WE ARE HONG KONG」字眼，售價 HK$78。

訂購連結：
尺寸：140cm X 16cm

圍巾一條售價HK$78，《體路eShop》接受FPS轉數快、Payme付款及中國銀行過數。圍巾以平郵/順豐到付交收，買滿3條免運費順豐寄出，預計付款後約3-5個工作天內寄出。

From: 體路

上位港腳｜外闖中甲被棄用 加盟富力遇散班 徐宏傑：2020年我太冇運氣了
記者：禤家民
2021-01-12

23歲代表甚麼？一般而言就是剛大學畢業，投身社會的年紀。若以球圈的說法，23歲就是脫離梯隊，正式進入成年賽層面的一年，可算是「成人禮」。「成年」的一年，徐宏傑的23歲沒有踢過一場正式比賽，他笑言自己黑仔，但深信「做好自己，機會自然會到」。

先簡單講一下傑仔的2020年。1月開始隨梅州客家季前集訓，包括在泰國的訓練營，踢過幾場友賽，也與梅州續了約，之後因疫情而提早返回中國，中甲亦因疫情而延遲展開。還記得當時梅州外援多利確診，傑仔與眾隊友須隔離，我問他情況如何，他說政府安排了預防的中藥予他們服用。

去到5月，傑仔突然被梅州交易到富力，港超聯9月復賽，傑仔又不合上陣資格，10月新季展開，富力季前散班，傑仔11月與理文簽約，完成註冊的那個星期，港超聯再度停擺。換言之，傑仔在2020年，他23歲的那一年，沒有踢過一場正式比賽。

傑仔是流浪近年最出色的青訓產品，三年前被梅州客家相中，北上轉戰中甲。當時年僅21歲的傑仔與梅州簽約5年，似乎是梅州重點培訓的球員。他在梅州亦表現不俗，相信不少球迷都看過他狂奔半場「熱血護空門」那條經典片段吧。（傑仔還有另一「熱血提場」片段，也是經典。）

在中甲兩個球季，傑仔踢了三十多場比賽，去年初續約後，與梅州到2024年才完約，誰也想不到，梅州在中甲開季前選擇放棄培訓了兩年的傑仔，與富力交換梁諾恆，傑仔說：「一開始都愕然，係無奈多啲，啱啱續完約，冇心理準備會走，估唔到咁快會想交換。」雖與梅州仍有合約在身，但球會對於交換球員一事，事前沒有與傑仔討論：「冇傾，直接同我講，咁我都唔會say no嘅，始終夾硬留喺度都冇意思。」

失望、無奈過後，傑仔很快調整心態，「後尾諗深一層，都冇乜特別，諗住返嚟可以多啲時間陪屋企人。另外都可以再沉澱吓，爭番啲出場機會，之後再算。」也許是因為獨自在梅州生活時培養出的性格，傑仔沒有因一時的失意而意志消沉，「中甲成個足球環境、聯賽水平都比香港高，更專業，比賽高強度、節奏好快。人都會成熟啲，好多嘢要自己做，陌生環境下，思想會更成熟。」

同是港腳級後衞，傑仔被梁諾恆搶走在梅州的席位，外界難免會把兩人作比較，但傑仔沒有，「一來位置唔同，好難比較；二來球隊可能需要佢呢類中堅啩，佢亦證明到自己踢得ok，冇乜特別。」最近梁諾恆更轉投另一中甲球隊浙江綠城，有指轉會費為1,000萬人民幣（約1,200萬港元），更有傳綠城實際要付出2,000萬人民幣。

傑仔在流浪出身，回港前亦曾與流浪總監李輝立溝通，「佢話去富力都ok吖，始終係大球會，有機會爭亞洲賽，踢住先。佢嘅意見都重要，始終佢喺球圈咁多年。」儘管23歲就回流港超聯並非傑仔計劃之中，但他回到香港後一直努力操練，球場關閉就跑步健身，球場重開就等待比賽，港超聯9月復賽，才發現條例所限，他只能做「陪練員」，「有啲意外，當係畀多少少時間同球隊磨合，都係兩個禮拜，點知完咗球季，富力就散班。」

當時已經是10月，傑仔亦已等了10個月，沒有在正式比賽上陣過，「好突然，無奈囉，都準備好晒，點知又冇得踢。呢一年都阻濟多，唔止係我啦，好多人都係。」新季即將展開，一眾富力兵即要找新東家，傑仔算是較幸運，不愁沒有球會賞識，但仍要解決與富力的合約問題，「叫做接受咗佢賠償，我只係想快啲落場比賽。」理文在11月28日宣佈傑仔加盟，但需時註冊，12月的第1個星期，傑仔完成註冊後，港超聯亦隨即停擺，「可能真係我問題，太過黑仔。」幸好傑仔還懂得開玩笑。

運動員生涯短暫，停擺一年，影響不小，更何況是正值成長期的傑仔，「呢一年叫做有啲浪費咗，一年冇比賽，進步會慢，甚至停。但另一方面心態成熟咗，經過咁耐冇比賽，有比賽時會更加珍惜。」只是不知何時何日，球迷才有機會看到傑仔落場比賽。

富力散班後，傑仔是最受關注的球員，他亦承認當時有幾間球會主動聯絡，他最終選擇理文，「都要時間考慮，揀理文主要原因係入面有球員好熟，鄭兆均、余沛康同余煒廉等等，青年軍教練羅sir（羅國豪）都喺度；二來好欣賞陳sir（陳曉明）對足球嗰種理念，一直想同佢合作、學習，理文畀我感覺亦有野心，想同佢哋一齊攞好成續。」傑仔與理文簽約兩年，目標是助理文取得亞洲賽席位，「聽盧均宜講，亞協對手相對偏弱，亞冠就真係學嘢，差距好大。希望逐步逐步，先踢亞協，如果有機會踢亞冠就當然好。」理文今年能否出戰亞協盃仍有待亞洲足協確認，說不定今年傑仔就可以首戰亞洲賽。

傑仔已定下在理文的長遠目標，沒有特別去想再次外流，因為他認為做好當前的工作才是最重要，「可能真係有外流機會先再諗，家陣想快啲幫理文比賽，拎好成續、拎亞洲賽資格。最主要喺香港踢好先，踢得好先有人睇到。我唔會話一定要返上去，可能踢得好嘅時候，就有其他機會嚟到。」

23歲的傑仔諸事不順，逆境下幸有摯愛支持，「想多謝屋企人同女朋友，呢一年冇咁順利，多謝佢哋一直支持我。」24歲的傑仔仍在等待，等待球場重開，再次在香港球迷面前比賽。訪問時傑仔講得最多的是「冇乜特別」這四個字，外來因素控制不到，就不要太介懷，盡力做好能力範圍內的事，練好體能，當可以再次比賽時有最充足的準備，是徐宏傑對足球的態度。
From: 蘋果

上位港腳｜勝在國際視野夠 曹總最愛簽港腳
2021-01-12

省港盃除了是讓球迷入場吶喊助威撐自己人的機會外，亦造就了多位香港球員外流到中甲，皆因廣東隊領軍人物曹陽因省港盃而了解香港球員，更多次引入香港球員到中甲發展，包括徐宏傑。

曹陽帶領廣東日之泉時，就先引入過現東方龍獅隊長梁振邦，其後再簽入陳肇麒，亦曾聘用在港發展多年的列卡度任主教練，當時仍未入籍香港的射手基奧雲尼，亦效力過日之泉一個球季。其後曹陽轉投梅州客家，也聘用過楊正光任助教，之後邀請徐宏傑加盟，去年就簽入梁諾恆。18/19球季香港足球先生伊高沙托尼也預料將加盟梅州客家。

有指曹陽特別賞識香港球員，是因為香港有自己的代表隊，球員多在梯隊時經歷過不同的國際賽，眼界比一般中甲球員廣闊，故特別喜歡聘用香港球員。
From: 蘋果

下一個係邊個

CLS 【球員踢法分析】梁諾恆技術特點及中甲精華
港析足球 Home Kong Football

香港足球總會「GAIN PROGRAM」網上足球課程 助本地女子代表隊員持續進步

近月香港備受疫情影響，導致不少足球活動需要延期，但香港足球總會女子部仍積極提供不同的網上足球課程給予女子球員。香港足球總會於2020年12月至2021年2月期間舉辦「GAIN PROGRAM」網上足球課程，讓香港女子青年代表隊球員能在疫情期間仍能保持學習足球的心態，增強足球相關知識，為復操做好準備。

網上課程共有約15課並涵蓋四大主題，包括：第一、「分享外流及外國留學的經驗」，由外流及海外球員分享他們外流或留學時的生活點滴，當中所遇到的困難和挑戰、如何面對及解決、外地訓練及比賽分享並對年青球員的寄語等；第二、「體能和表現」，由香港足球總會運動科學經理皮亞斯教授如何在疫情期間改善體能，預防受傷及保持健康體魄，同時亦邀請現正處身澳洲修讀博士課程物理治療師容啟怡小姐講述女性周期與運動表現的關係；第三、「運動心理」，將邀請運動心理學家分享如何提升球員集中力與自信，亦會邀請本港精英運動員講述成功背後的刻苦訓練等，望能進一步啓發球員，增強心理素質；第四、「戰術訓練」，闡述足球不同位置之各種功能及具備條件，從而加強各球員之足球知識。

香港足球總會女子足球經理黃若玲表示：「我們在疫情下均受到不同程度的影響，疫情亦成為生活的一部分。雖然再次不能到球場訓練及比賽，但仍希望藉著此課程讓我們代表隊球員能夠繼續有所成長，有助他們適應疫情帶來的改變，令球員有更多啓發，從而增潤球員身心並茁壯成長。」
From: Hong Kong Women Football 香港女足

［永義正式撤回足球訓練場申請］
永義國際已撤回於錦豐苑旁休憩公園興建足球訓練中心之計劃，公園會繼續定時開放予公眾使用

撚樣狗閪褀又會點吠呢

曹總

足腫有幾西都好，對女子足球既支援係好左好多

kai子馬 fashion king

其實真係幾撚型

仲要依家有堆入藉兵 唔打得都嚇得 撞死班支那仔

渠務署埋條排洪渠係到阻住曬

📣直播節目預告📣

今集搵嚟三個嘉賓，攝影廠又爆棚喇分別係效力理文嘅黃俊皓、談樂軒同埋效力沙田嘅張國明⚽️

點解會搵佢哋三個呢？球迷可能都記得佢哋一齊踢過奧運外圍賽，原來佢哋2004年已經一齊代表香港青年U14代表隊前往關島參加東亞青年錦標賽，仲奪標而回添！三位球員之後都有唔同嘅際遇，真係一集時間都未必講得晒！

所以大家有咩問題想問佢哋三位，就記得留言喇！

🔴密切留意1月13日 (三) 晚上8點正
🔴丘品Facebook YouTube同步直播

From: Cupid Producer

馮冠鳴轉左做保險

人哋係MVP

孟聯開波，又多一個亞洲聯賽開返波，香港我諗等多十年。

大家覺得水準如何?

CLS 直播第三十一集主題：外流又闖一闖-西班牙的青年港將 - 蔡熙楊
On Fire Athletic Association

【運動員．日與夜】深水埗 #1

疫情令本地足球賽事一停再停，但可能大家都無諗過，呢日會係佢地2020年最後一場比賽。究竟由港超轉戰港甲，許嘉樂同羅港威最深感受係啲咩？

From: 有線電視 愛·體育

Bilibala開大喇叭訪問宜嘉

武漢肺炎｜第四周港超聯改期 本月復賽凍過水
2021-01-12

今季港超聯持續受武漢肺炎影響，足總原定編排第四周賽事將改期，而在疫情持續反覆，政府短期內不會放寬讓港超聯球會復操，本月復賽已是不可能。

港超聯自去年11月29日開始因疫情第四波而停擺，至今已超過40日，各隊這期間只能維持有限度訓練。根據足總網站顯示周五起一連三日的傑志對天水圍飛馬、冠忠南區對東方龍獅、理文對愉園及晉峰對標準流浪，不過，以上四場第四周聯賽實際已改期，只是足總網站至今未更新。

球會內傳出消息指，政府堅持要確診數字持續下跌多日，才會考慮讓球隊復操，球隊只能繼續呆等疫情緩和，目前只能在可行情況下維持球員一定訓練量。有球會高層指，球隊停操停賽個多月，而為求復操，球會基本上已同意收緊家居隔離措施，可是政府堅持要確診連續下降才考慮，即是無意協助球會解決面前困境。

有球會教練估計，就算政府短期內放寬讓球隊復操，還要商討各隊職球員隔離復操措施等安排，而球隊最少要操練兩星期才可達應付比賽的體能，可是目前復操無期，期待本月復賽的機會極微。
From: 蘋果

雖然此兩宗轉會消息對香港足球的球迷來說非常轟動，但筆者留意到的是其實很多局外人還是不會明白這些轉會對香港足球來說有多珍貴。「轉會費2000萬？係咪洗黑錢？」「都係踢中甲咋？」香港人向來都是如此尖酸刻薄，沒份兒踢英超的話香港球員大概都是垃圾不值一提。香港的球員外流獲得認同更上一層樓以及具實力的外援來港效力怎樣來看都是對香港足球發展有利，否則塘水滾塘魚只會局限自己。要令香港足球走得更遠，除了球員要把眼光放得更遠，球迷也需要調整心態，羅馬不是一天就能建成，要以時間才能見證成果，而在等待成果的時候，不如嘗試鼓勵仍在砥礪前行、為香港而奮鬥的人吧。

From: 香港講波仔

隊長功能不只擲毫
作者：陳偉豪
2020-01-13

前曼聯隊長堅尼說過，隊長最重要的功能是擲毫，曾有段日子我是絕對認同這句說話，不過隨着年紀越大，比賽經驗越多，也逐漸體會到隊長的功能是非常重要的，隊長是球場上的教練，必須具有良好的執行能力和紀律性，最重要一點是對教練的戰術有通透的理解，皆因在比賽途中會遇到很多突如其來的情況，而大多數隊長比賽經驗會略為豐富，可臨場作出適當的應變，也能夠在場內穩定球隊軍心。

相信各位球迷平時看球賽的時候，經常會見到教練情緒異常高漲，在場邊大叫大嚷，通常是教練因球員犯錯或未能有效執行指示所引致，不過也很難怪教練勞氣，11個球員落場比賽不是每一位對教練戰術的理解都一樣，尤其是個人能力強的球員，經常忽視整體配合，所以一位能完全理解教練戰術要求的球員很重要，就以拜仁慕尼黑名將拿姆為例，他作為一位防守球員，雖然個子不高，速度也不太突出，為何他可以成為德國國家隊隊長？

理由是拿姆有極佳的位置感及閱讀球賽能力，並且深知教練的部署，可以在場上作出應變以及調整，能修正隊友錯誤。相信每位教練都渴望陣中有一名像拿姆這類球員，因為他能完全理解戰術要求，而後衞在後場位置視野廣闊清晰，更清楚了解場上局勢，容易作出準確判斷，所以有很多隊長都是中堅球員，好像哈利馬古尼、佩奧爾和堤亞高施華等，他們都是出色的球員，也是出色的隊長。
From: 蘋果

麥龜都算係？

⚽️ #🤤

From: 歐陽耀冲fb

歐陽耀沖

⚽️ #🤤

支那？

自古以黎都係

似東北

【🎉一仔，生日快樂🎊】

今天是梁𧙗維19歲生日，祝「一仔」生日快樂，繼續努力為港增光。

去年初，「一仔」透過東方龍獅「Project E」拓展計劃獲葡甲球會科瓦彼達迪簽約成為職業足球員，最近亦獲球會由U19提拔至U23青年隊訓練和比賽，「一仔」指：「暫時只上陣過兩次，由於在球季中途獲得這個機會，加上對比U19時訓練質素和速度有所加強，所以還在適應中。即使球隊沒有訓練，我也會到健身房或找地方加操，希望盡快表現自己及獲得穩定的出場機會，這樣再到五月時對入選U23代表隊有幫助。」

適逢新年，「一仔」也會回港與家人共度佳節，然而疫情嚴重，今年只能獨自在里斯本渡過，而他亦向球迷朋友大派定心丸：「暫時葡萄牙每日感染案例大約2000-3000單，而我身處的里斯本每日也不會超過1000單，所以算是安全，只是有點想念家人，因為從未試過差唔多一整年沒有返回香港。另外，平日自己都會注重個人衛生。相比爆發初期，現時防疫用品足夠，很多大型超市和藥房都有。」

一仔梁𧙗維
#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ProjectE

東北仲未落雪？？

室內場

黃俊皓同張國明互串都幾好笑

黃俊皓喺訓練時嘅數據好搶眼

我覺得唔似，如果係中超/中甲 好難會咩新聞/風聲都冇

離開紅魔變動力 查理史葛喺香港正名

「碧咸、史高斯、傑斯、尼維利兄弟……」曼聯的青訓成果一向享負盛名，當中92年黃金一代更無人不曉。惟背負着「曼聯青訓」的壓力，並非每個年輕球員皆能承受！23歲的查理史葛（Charlie）便是其中之一，2018年夏天被曼聯解約後陷入人生低潮，去年夏天毅然遠赴香港：「期望自己能夠回復最佳狀態，喺愉園再次尋找生涯第2春！」■圖、文：李浚湣

Charlie於2015年，曾與曼聯簽下U-18合約。（受訪者提供）

「上網搵過之後，知道有好多前曼聯球星都喺香港踢過波，好似畢特同科蘭，分別效力過南華同傑志。」查理史葛笑言對香港認識不深，曾想過到其他國家發展，包括中國、西班牙等，惟Charlie對最終決定來港感高興，認為港超聯非常適合自身發揮：「呢度節奏相對較慢，中場有多啲時間拎住個波組織，令自己更容易以長傳去幫助球隊進攻。」

Charlie身為前曼聯青年軍球員，實力絕不容忽視。對於今季個人目標，這名英格蘭中場亦甚具野心：「我嚟香港當然想贏錦標，希望『菁英盃』入到決賽同拎冠軍。另外『足總盃』雖然同組對手相當強，但我覺得球隊都有機會，球員必須對自己保持信心。」除此之外，愉園陣中有不少年輕球員，Charlie希望成為好榜樣：「好多都相當有潛質，我會利用自身經驗幫佢哋成長，同埋改善一直嘅弱點。」

「希望可以發揮自己潛力，盡量踢到更高水平聯賽，而最大夢想當然係踢英超啦！」這個目標對目前在港超聯效力的球員看似是遙不可及，惟Charlie年僅23歲，仍屬年輕，暫時已為愉園正選上陣6場賽事，成為球隊不可或缺的一員，他亦對自己的表現感滿意：「10分滿分，暫時表現都有7至8分，每場比賽後狀態都持續改善，希望可以盡快復操同比賽。」

學懂面對壓力

「英國人人都夢想成為職業足球員，競爭相當大，再加上曼聯係一支大球會，好多人都會關注，甚至唔抵得你嘅成功。」Charlie在曼聯度過了14個年頭，承認壓力是令其職業生涯停滯不前的主因，除了教練和球迷對自己有很高期望外，他亦認為當地傳媒對年輕球員構成很大影響：「佢哋好少幫我哋，只係不斷出負面報道，以惡意批評去博取讀者關注。」

被曼聯放棄後，Charlie承受不了沉重打擊，曾一度放棄足球，惟深信自己在短短3年間成長不少，尤其在性格和心態上：「當受到其他人嘅嘲笑、抨擊時，我唔會再感到憤怒，反而係勇敢面對，並且努力改善問題，去證明畀人睇我嘅實力。」今次來港延續其職業生涯，他期望重拾對足球的熱情：「目前最重要係拋低之前嘅身份，唔好畀自己任何壓力，由零開始重新享受足球。」

享受成為焦點

查理史葛自6歲開始加入曼聯青訓系統，然而具潛質的新星多不勝數，導致Charlie經常被外界遺忘。來到香港後，這名「紅魔仔」卻迅速成為傳媒及球迷焦點，他坦言自己性格較害羞、安靜，一開始不太習慣，但亦能夠理解：「喺曼聯嗰陣有好多個球星，但嚟到香港之後得番你1個，所以畀人關注都好正常，但球迷全部都好好人，經常收到佢哋喺社交媒體嘅支持同祝福，自己首次成為眾人焦點，所以都好開心。」

Charlie（右）曾與拉舒福特（左）成為青年軍隊友。（受訪者提供）

天氣越凍史葛越強

當受到其他人嘅嘲笑、抨擊時，我唔會再感到憤怒，反而係勇敢面對，並且努力改善問題，去證明畀人睇我嘅實力。

百年老號｜重建工程近完成 南華會足球場快重啟

有過百年歷史的南華體育會的重建工程，因不同因素的延誤，工程延遲四年始展開，而近日足球場及球場看台等設施完工，有望在疫情後投入服務。

足球場已鋪上仿真草。

南華體育會早在97年前已計劃重建，可是計劃因不同問題而擱置，直到2012年獲賽馬會慈善信託基金撥捐超過1.2億港元落實重建工程，當時的南華會主席黃鎮南表示除重建足球場、高爾夫球練習場外，也會加建網球場及首個綜合沙灘球類場計劃。

南華足球場換上新看台。

可是重建工程因不同問題，包括處理會內古樹等，以至需時約四年 的重建計劃，由原先2012年動工，延至2016年才逐步進行，經過約四年工程，主要重建部份已完成，而近日有網民在社交平台貼上南華足球場重建後的近照，而從照片所見，球場已鋪上仿真草，另外，有60年歷史、原先可容約4,000人的舊看台已換上同樣是硬座，只可容納千名觀眾的新看台。

南華會高層期待可盡快重開施讓高球場及足球投入運作。

記者今日到南華會實地了解，足球場已鋪上仿真草，看台亦已竣工，惟場外仍有少量工程在進行中。南華足球隊教練潘耀焯今日接受查詢時表示，去年底已有消息指球場將重開，讓球隊及青年隊進行訓練，可是疫情再到，所有設施封閉，暫未知道何時可以使用球場。南華會高層考慮為完成重建南華會舉行儀式，但一切要視乎疫情情況而定。

其實南華有無有系統嘅青訓？

沙希域屈到

張國明仲有踢波

有呀踢沙田

藍屍明

支那明

何廢老有冇出黎屌南華拎馬會錢？

好奇一問 有冇港隊比賽相既iPhone wallpaper

學習那份認真
作者：陳婉婷
2021-01-14

近日疫情又再緊張，不論是香港還是內地的工作，都再集中於網上，出席大大小小網上會議，更發現準備工夫比實體會議更要有多冇少，否則很影響進度。日前筆者參與了日本足協舉辦的年度教練研討會，今年改以網上舉行，更感受那份認真態度，即使是網上會議，也十分仔細。

一連三天的研討會，除了首天的開幕禮外，兩天都在九點正式開始，只見各演講者精神抖擻，非常專業，也準備充足。幾天的內容很豐富，包括草根、青訓、國家隊、女足發展等，筆者感覺深刻的特別是女足今年將有全新的職業聯賽，走向一大新的里程碑，希望縮窄近年與歐洲發展迅速的距離，當中鼓勵女足球員退役後繼續參與足球相關的工作，意義重大，真希望待疫症過去後能親身體驗這個亞洲頂級的女子聯賽。另外，各個演講亦包含了很多實質的數據和將來的行動計劃，令人感受到那份對足球發展的認真和執著，不只是一堆文字砌出來的目標，而是腳踏實地的行動，更是讓人產生期盼的一份熱情。相信就是這份認真，令日本足球成為亞洲頂尖。
From: am730

增兵戰亞冠盃冀再為港爭光
2021-01-14

新賽季對朱志光來說是充滿挑戰。賽事除因疫情暫停外，最終確認獲得亞冠盃分組賽資格，也令「朱Sir」遇到「幸福的煩惱」。他一直部署如何拉近傑志與亞冠盃勁旅的差距，希望可以打出三年前征戰亞冠盃時，令球迷留下深刻印象的水平。據傑志最近公布，他們已經羅致了有「黑山伊巴」美譽的39歲黑山前鋒丹恩奴域加盟增強實力。

「朱Sir」直言傑志既然獲得亞冠盃資格，就不能完全以新人參賽，球隊肯定傾力認真備戰。他舉出傑志在三年前羅致烏拉圭名宿科蘭加盟為例，認為當時傑志在亞冠盃表現良好，不僅主場擊敗日職勁旅柏雷素爾，該仗後與中超天津權健及韓職全北汽車的比賽也只是僅負。傑志的良好表現讓球會在亞洲球壇聲名大振，也讓世界各地球迷認識傑志。「朱Sir」有信心本屆參賽同樣會有好表現，以報答球迷的支持。

傑志在上屆復賽後於煞科日勇奪港超冠軍，連同菁英盃冠軍成為雙料盟主。雖然肩負衛冕重任，但傑志本屆銳意栽培年輕球員，以多給予年輕球員機會的前提下爭取蟬聯錦標。「朱Sir」對麾下一眾年輕球員充滿信心，認為他們在傑志經年訓練，具備爭取佳績的實力，他承認會擔心新人表現偶爾失準，故此會想辦法令年輕球員表現更穩定。
From: 大公報

From香港足球史學會FB

東方外援紐尼斯事件

夢想FC前外援祖亞昆，早前透過國際足協追討欠薪，國際足協判祖亞昆勝訴，夢想FC需賠償80萬元，所屬港菁會籍未來三個轉會窗不能註冊新球員。其實早在80年代，已曾有外援追討賠償告上國際足協，就是東方的西德外援紐尼斯。

東方於83-84年度球季，獲林建岳與鍾立全支持，重金禮聘吳偉文執教，西德教練薛沙擔任顧問，斥資組織巨型班。紐尼斯於83年8月1日，由西德著名球會凱沙羅頓來港加盟東方，他當年已經32歲。

除了西德清道伕紐尼斯外，東方還羅致了屈福特中鋒真健士、愛華頓中場安斯高，以及曾効力史特加的札伊爾國腳卡高高。

東方季前集訓表現不俗，先在南韓勁旅油公隊友賽一勝一負，繼而轉飛台灣四戰全勝。回港後，9月3日於南華會球場迎戰泰國國家隊，憑真健士完場5分鐘博得12碼，由紐尼斯主射入網迫和1比1。紐尼斯坐鎮後防一夫當關，卡高高則因表現欠佳被棄用。

南華會球場部分設施在颱風愛倫襲港期間損毀，會長盃七人賽臨時改在政府大球場舉行，非主力的東方A初賽便被南華A淘汰，東方B則成功晉身決賽，以0比3不敵愉園A屈居亞軍。

甲組聯賽揭幕戰於9月18日上演，東方大球場再遇愉園，開賽僅7分鐘就由真健士先開紀錄。30分鐘，茹健德大力擲界外球入禁區，韋夫近柱頭槌撐後，美奧門前頂入扳平，結果兩隊1比1和氣收場。9月25日東方再次於大球場出師硬撼精工，有新加盟的德國乙組幸運科隆射手莫達夫梅開二度，加上真健士射入一球，可惜第三號門將新人劉棟平表現不穩，被精工迫和3比3完場。

10月9日第三場聯賽更以1比2不敵南華，賽後深夜召開檢討會議，期間吳偉文與薛沙發生爭執並大打出手。東方會方認為事態嚴重，通知兩人即時解約，由助教黃根旭暫代教練一職。10月14日出戰「升班馬」先特霸，紐尼斯調任中場收到不俗效果，結果以2比1勝出，終於打開聯賽勝利之門。

之後銀牌首圈，東方便以0比2被先特霸淘汰出局。東方總監林建岳與足球部主任鍾立全，於12月5日宣布聘請畢特利為私人顧問，解僱紐尼斯、莫達夫兩名西德高薪外援。

紐尼斯對於遭到東方提前解約，只賠償14天薪金，感到非常不滿。紐尼斯認為他是和東方簽約至季尾，故此假如提前解約，堅持必須賠償至季尾的薪酬。足球總會合約小組調解不果，紐尼斯在香港入稟法院追討賠償不果。紐尼斯返回西德之後，透過西德足總向國際足協投訴。

結果於1985年7月13日，國際足協判決東方上訴失敗，需賠償31萬港元。東方主席林建名表示，紐尼斯當時是和足球部主任鍾立全簽署私人合約，故此不應由東方會方繳付罰款。

紐尼斯（Hans-Gunter Neues）身高1米88，司職清道伕。出身於幸福科隆，其後効力過艾森，來港前効力凱沙羅頓6個球季，並且擔任隊長，上陣131場，取得15個入球，曾入選西德國家B隊。退役後，執教過艾森、奧芬巴克、曼海姆等多支球會。2016年，因癌病逝世，享年66歲。

文：賴文輝

好勇武

醉心青訓育才 太太也成球迷
2021-01-14

「朱Sir」談到個人興趣時表示，他最有滿足感的嗜好還是離不開足球，一直將事業當成興趣。他最喜歡培養青年球員，說從中取得的滿足感是金錢無法買到，這份成就感是他繼續努力工作、支持香港足球發展的最大動力。

談到領軍之道，他認為如今一代主帥與過去不同，與球員建立信任關係更為重要，這方面有賴大家長期相處而建立起來，只要展示出專業態度及對所有球員都一視同仁，大家便會對你信任。「朱Sir」說，他從事青訓工作多年，看到很多出身低下階層、性格內向的少年，由沒有自信到成為職業球員後充滿自信，就是足球改變他們的一生。當他看到自己一手一腳培養的新秀成才，甚至能夠代表香港比賽，便帶來很大滿足感。

「朱Sir」的生活離不開足球，就連馬來西亞華僑的太太Sheila也受感染，Sheila由不懂足球，慢慢把觀看他執教的比賽，足球成為了他們生活的一部分，她很喜歡與「朱Sir」的徒子徒孫交流溝通，被大家尊稱為師母。行事低調及無架子的「朱Sir」，常常在街頭遇到認識他的人與他打招呼，甚至有街坊請他吃飯，他因而感到不好意思。

球場上，朱志光是港超冠軍球隊主帥，曾兩度榮膺香港足球明星選舉最佳教練。球場外的「朱Sir」是個低調而簡單的人，故他的生活「既不平凡亦很平凡」。他笑言自己是個「老餅」，卻也會很新潮，例如他既喜歡懷舊金曲，但也會接觸時下流行音樂。他有不少知心好友，可惜球圈的生活節奏與上班一族不同，較難約會相聚，反而很多時與一班球圈的舊隊友踢友賽，藉比賽而再相遇聚首。
From: 大公報

中大門口有兩個便衣狗守住

一個藍色、一個黑色，兩個背對着狗鐵出口面向民女，已入中大範圍

另外一個普通狗係地鐵門口守住

南華會球場幾時搞掂

希望可以簽多個亞援中堅

如果雞朴俊炯伊巴會離隊
兩個frd底嚟

咁炯做本地專員啦
勁d嗰個亞援踢亞冠
搞撚掂

香港球圈啲簽約真係麒麟怪

最後東方有冇賠足
定好似狗駒咁唔認數

以前d外援真係算有級數

bong 去光州FC

韓職？

Yes

曲線上返去踢韓職

朱sir快簽返佢踢亞冠

佢條女好正

你幫你契爺俾轉會費

其實可以從珍叔呢個曲線返韓職呢個例子鼓勵呀烱踢好啲，如果真係註佢踢亞冠嘅話

珍勁好撚多 冇得比 亞冠係咁幫凱執屎 包左好多波
呢隻炯仲廢過helio

唔明傑當年做乜雞金奉珍

轉會越南 可能有收轉會費呢

嗰陣時係外借至約滿

嗰年佢好多犯錯唔集中

Cathy出pool?

sorry lor

圖呢

唔使sorry既
輸比我係正常

係
佢同我一齊咗

作客對全北裝越位失敗嗰下

第一季踢傑志係ok嘅，之後就每況越下

對珍最有印象係季尾最後一場炒東方捧盃 80幾分鐘上黎插花撚狗仲係道笑

港超聯｜政府開出復操條件 源頭不明連降單位數
2021-01-14

受武漢肺炎第四波影響，港超聯復賽無期，而政府早前向足總開出先讓港超聯球隊復操條件，首要條件是源頭不明個案連續數天維持單位數，如仍維持雙位數便復操無望。

港超聯自去年11月29日便因疫情第四波而停擺，至今超過個半月，各隊這個漫長等待期只能維持有限度訓練，而足總多次表示一直與政府相關部門保持溝通，爭取復操及復賽，可是至今未有任何確實消息。

由於近日確診數字依然反覆，政府相關部門暫難放寬在短期內復賽，不過，政府已向足總開出比較具體的復操指引，除必須進一步加強參與賽事的職球員防疫措施，另一要點是如源頭不明個案連續數日維持單位數，將考慮重開球場，以讓球隊復操為復賽作準備。足總及球會早前已同意加強檢測，點對點交通安排等家居隔離措施等。

近日疫情數字比較反覆，今日有逾20宗新增個案，當中11宗為源頭不明，可幸是整體數字與早前比較是有向下趨勢，而政府指源頭不明個案降至單數便可望讓港超隊復操，對球隊來說是看到復操的希望。有教練指，現在首要是先安排復操，在操練中等候復賽，總好過無操練的等候，如能夠連操兩至三星期應可令球員回復到應付比賽的體能水平。
From: 蘋果

當有一個新方向出現，當然應該諗應該試。M平台嚟講，始終未係好成熟，功能上亦有啲重複，不過個group chatroom或者可以令大家有個地方聚腳吹水？開唔開可以再諗下。

不過有Signal，就要準備好喇。愉園 Sticker pack vol.1 已經可以下載，當中唔少都係愉園隊內嘅流行用語，唔講唔舒服，快啲嚟download喇！唔好話無叫啊！

免費下載：

#記得保持網絡安全
From: 愉園fb

On9 政府

執咗佢啦

有心踢職業果d，外流去d業餘聯賽都無咁折墮

你地扮完未
我唔出聲啫

豐洲專員歐沖有消息未

想問下Jason Lee 係咪香港人嚟㗎？

啱啱拜仁係德國盃比德乙基爾淘汰左，基爾有個球員就叫Jason Lee

大頭乜料

最新一期嘅《港超專版》「新兵報到」，手足#Toby 同效力愉園嘅曼聯青訓產品查理布朗（Charlie Thomas Scott）做咗個訪問，大家想知道呢位曾經迷失過嘅好波之人講咗啲乜，可以去呢度睇＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞

之前好多傳媒行家寫到查理布朗，都會列埋之前嚟香港落班嘅前曼聯球員，最多人講嘅一定係科蘭同畢特。因為喺世界盃期間有合作嘅關係，所以同科蘭都有啲接觸，一個毫無架子嘅球星，好Nice好建談；反而畢特就完全無機會接觸過，所以冇咩好講。

今次講係嚟香港踢過好易通嘅前曼聯後衞德士貝利（阿Mike )，踢咗曼聯14年，亦效力過布力般流浪嘅佢，喺1994年即係佢35歲嗰陣，嚟咗香港加盟好易通。阿Mike代表過英格蘭國家隊，雖然次數唔算多，但係計卡士，喺當時嘅港甲真係夠晒照。難得佢為人十分友善，又玩得，又吹得水，佢同另一個英援堪富利斯、荷蘭中堅尹迪辛達，可以話係隊入面嘅搞笑、搞氣氛能手。

印象最深刻係好易通去越南集訓，阿Mike雖然係星，但從冇要求任何特別待遇，大隊無論住賓館定酒店，食餐廳定街邊檔，佢都一律照單全收，冇話阿吱阿Draw。對於唔知係咩嘅食物，都好願意去試，全隊波都冇乜邊個唔Like佢。隊友之中，同佢最Friend應該係李福榮，唔知佢哋仲有冇聯絡呢？

相片提供：唔記得邊個影>_<

From: 大頭

Jae Sung Lee下話 韓國人

李在城？

Jason lee係李在成

係，禾車出產嘅優秀球員

可摸耳pin呢個 呢個好笑

黑山伊巴球王片
好多大禁區邊中遠距離射門
留意到佢唔係一味大力，係拎埋角度，射術

拉

覺得佢嚟到港超會頂頭鎚多

佢39歲都好似勁fit

一仔傳中伊巴頂入

???

9同10差好遠

九十幾

應該講緊 mewe?

早年玩 YAHOO BLOG，我天真地以為網上世界真係可以暢所欲言，幾咁私人嘅事情同相片，都可以公開。然而呢十年八載我發覺，世上已經唔會有任何一個社交媒體，可以令我完全安心、無顧慮、赤赤裸裸咁將所有嘢擺上來。

去到呢一兩年，社會氣氛繃緊，壓力爆燈，處處充斥住匿名搞事假 ACCOUNT、亂癲亂狂黐線佬、PK 騙子性感「女」、「內幕」貼士臭廣告、電腦病毒惡作劇、罵戰欺凌一窩蜂，呢種諗法就更加100倍速咁被自己確認！

之不過，社交媒體亦確實帶畀我好多歡樂，我唔介意同全世界開心分享嘅事，仍然有好多。加上呢個年代要潛入深山隱居，不問世事，亦係完全 CLS 兼離地嘅諗法，所以一定會用落去。

只係無論以後本人活躍喺邊個社交平台（邊話得埋），只能繼續盡力謹慎。放得上黎嘅，足球、工作、生活、娛樂都好，都係唔介意比晒人知嘅嘢，至於太私人嘅事，都係留返喺最私人嘅地方：自己心入面最好！當然，我亦好希望，以後大家仍然有選擇用邊個平台邊個 APP 嘅自由度，各個平台嘅利與弊、優與劣，大家都可以完全自由咁衡量而不受束縛。

至於「無顧無慮、毫無保留、暢所欲言、赤裸分享」呢十六隻字，喺呢個咁恐怖嘅世界，如果真係仲做到 7-8 成的話，我諗已經非常幸福了！

#其實大部分最常用嘅APP都有開ACCOUNT
#當中有啲超INACTIVE有啲超ACTIVE有啲只做CDROM
From: 劉舜文fb

係跳老舞群組搞撚到港超無得踢

中國足球隊官方微博昨日公布新一期國家隊集訓名單，其中包括兩名歸化球員艾克森和阿蘭。
From: 文匯報

插你？

好想揸佢的奶

要做的不能逃避
作者：陳婉婷
2021-01-15

早前筆者參與了日本足協舉辦的年度教練研討會，一連三日，內容非常豐富，當中電腦屏幕上出現的一句「Only To Do, Don’t escape！」觸動了我的心靈。

日本男女子足球國家隊在國際足協的排名分別是27和10，我們都知道日本足球已不只是亞洲頂尖，更是國際斐聲。當然這不是僥倖，而是不同的20年計劃、30年計劃等，箇中的努力，不言而喻。早在好幾年前，筆者已聽說過日本的2050年目標，今次得以透過網上研討會，對此有更多的了解。

他們希望在2050年達到國內有1,000萬人熱愛足球，並舉辦世界盃且成功奪冠軍。當中牽涉到的已經不是現在的人，而是未來的青訓發展，日本足協在各方面都有長遠的計劃，有實質的數據，有實際的行動和方向，並不只是空口講白話。例如青訓發展中的青年聯賽要求，提升每個組別的競爭力和差距等，重組新的比賽模式，並強調「要做的就要做，不能逃避！」這幾隻字雖然簡單，但鏗鏘有力，落地有聲，表現出歇斯底里的堅持，為了長遠的目標，面對當前困難絕不容許退縮。

疫情嚴峻，各地都只想要解決當前問題，欠缺長遠目光，足球發展更不在話下。與其要糾結於封場和復賽問題，不如花時間計劃將來，五年計劃一個接一個，很快就過去，要達到2034世界盃之夢，相信需要更多的實際行動和理念去支持，集思廣益，願意為大前提作出改變和犧牲，香港足球才能改變。
From: 蘋果

支那𠗕

搞咁耐入籍得兩個入選

小戴被国足棄用

唔撚係我哋要接收佢掛

麥sir千祈唔好預佢佢芝麻狗嚟㗎屌

佢入隊都應該會比人杯

近況更新
近日好多朋友都好關心我嘅近況同埋想知道關於我嘅轉會情況。等我同大家簡單報告一下。

正如大家所知,我喺上年12月離港,前往球會所在地,準備向球會報到,接受體測及處理加盟手續。由於球會同經理人團隊之間有協議,建議我喺所有手續完成及球會正式發布之前,不能向外透露細節。作為職業球員,我十分理解及尊重球會和經理人團隊的建議,我只能同大家講,我現時身處喺我職業生涯中未曾效力過嘅聯賽國家。

由於當地疫情延續,球會亦要求報到時間延遲一段短時間。呢段時間裡面,球會同經理人團隊安排咗一線隊教練幫我每日進行自主訓練同埋參與付屬球隊嘅操練,協助我保持最佳狀態同球隊匯合。

雖然未能夠同大家透露更多消息,但我會隨時同大家報告。感謝各位支持同關心! 大家記得多多支持小弟嘅Hungry Monkey! 多謝各位!

From 9沖FB

近況更新
近日好多朋友都好關心我嘅近況同埋想知道關於我嘅轉會情況。等我同大家簡單報告一下。

正如大家所知,我喺上年12月離港,前往球會所在地,準備向球會報到,接受體測及處理加盟手續。由於球會同經理人團隊之間有協議,建議我喺所有手續完成及球會正式發布之前,不能向外透露細節。作為職業球員,我十分理解及尊重球會和經理人團隊的建議,我只能同大家講,我現時身處喺我職業生涯中未曾效力過嘅聯賽國家。

由於當地疫情延續,球會亦要求報到時間延遲一段短時間。呢段時間裡面,球會同經理人團隊安排咗一線隊教練幫我每日進行自主訓練同埋參與付屬球隊嘅操練,協助我保持最佳狀態同球隊匯合。

雖然未能夠同大家透露更多消息,但我會隨時同大家報告。感謝各位支持同關心! 大家記得多多支持小弟嘅Hungry Monkey! 多謝各位!

希望唔係冇米粥啦

即係唔係中甲中超

J league

入完隊選佢一場踢五分鐘再杯

重點：
雖然未能夠同大家透露更多消息,但我會隨時同大家報告。感謝各位支持同關心! 大家記得多多支持小弟嘅Hungry Monkey! 多謝各位!

豐洲市場海產即日配送服務快將推出
請大家繼續多多支持 多謝各位

K League??

佢拎中國護照，再想入返香港隊係咪要黎香港等2年先得？

會唔會蒙古

尊重下好無
開口埋口揸奶插你

其他仲廢過原本班支那仔 點揀得落手
話時話 李可呢

台灣？

邊個係wiki寫大廚踢fc橫濱

江蘇蘇寧嗰個泰斯拿而家係咪唔入藉？

李可踢得唔好，無態

呢樣真

起碼歐冲有update近況
好過無update

好侮辱我女友

連登仔好恐怖

講真係支那呢啲地方睇關係好重

唔係話你想入就入，人地班老seafood 都係要靠國家隊個名搵食

日本嘅話真係要狗衝訂波衫

把自己看得太高了

恐怖過你少少咁囉

黃洋大哥已經係例子啦，巴西學法之後返上海見到隊波改朝換代，搞到冇機會踢
支那浚真係以為自己有寶，大陸冇咗佢唔得咩

我不知幾善良

仲後生
大把時間
咁快後悔

都話係我...
你哋肯接受現實未？

唔好

粗口輝會大大聲屌佢老母

佢細個咪住咗囉 而且以前啲國援要兩年係因為三代無人喺香港出世 同埋新例已經改咗做要5年

大家會覺得 回頭是岸 定係 一次不忠

本身又香港人又英籍就一定唔會當你係自己人

同埋入波慶祝啲隊友對佢冇表情

回佢老味

想睇佢入選 主場比主隊球迷boo

非牟利環保團體EcoDrive與服裝品牌DETERMINANT舉辦「可重用口罩運動」，邀20位不同界別人士參與，眾藝人、環保人士、醫生和運動員齊拍攝宣傳片，當中包括︰張艾嘉、林德信、鄭欣宜、洪永城、Eric Kwok、倪晨曦、鍾麗淇、湛琪清、丁子田，EcoDrive聯合創辦人何林恬兒、汪詩詩、EcoDrive榮譽顧問丁子高，食物及衛生局前局長周一嶽、職業桌球手傅家俊、足球運動員安永佳、Green Queen創辦人Sonalie Figueiras、心靈健康導師Wendy Wen、「鬼網大叔」陳天明、《煮到最後》主廚Shane Osborn及港怡醫院行政總裁曾慶廉醫生，並由鄭啟泰擔任旁白。
From: 頭條日報

呢啲垃圾早日斷 acl 收山啦

遲啲有頂薪 依加應該走都走唔切

麥柏撚好波

好欣賞佢

佢賽後訪問d煲冬瓜講得ok架喎

香港人覺得OK同大陸人覺得OK可能係兩回事
個D東北音

永續麥sir

英格蘭囉 以為自己好撚好波咁

我支持佢

斷腳收山

斷腳收山垃圾大陸狗

唔反麥了

麥蛇

I LOVE MIXU

冇人想知

支那要入國家隊，一係靠關係，一係俾錢疏通 （除非真係球王級）

佢入選嘅話 我買件支足波衫印佢個名拎入場

課金
Respect

我比較想知豐洲海鮮直送幾錢

問返馮慶燁

香港球迷應該唔係太難氹
佢入選出盡全力踢返幾場好波
Casuals + 輿論就會開始幫佢㗎啦

不過要die hard fans 肯接受佢
最低消費應該都要學啲台灣藝人公開道歉

麥sir竟然企得咁硬 係咪知香港人好憎佢

麥sir算比較貼近球迷

照選冇所謂
反正樣衰嘅都係猶大自己

我想知喎想睇佢今次衰咗點兜

賴武漢肺炎囉

成日覺得佢會好撚悶，而家佢想做嘢都唔知有咩可以做

好撚毒
但邊會有教練會咁做
今個會下一個都唔會

瞓咗冇睇 神之子歐沖成功轉會日本頂尖球會未

畀戴狗撚嗰個係佢定白咖哩

白咖哩

白咖喱專登選佢喎

乜唔係白咖哩撚佢所以特登揀佢咩

之後戴狗詐傷走去踢支足ah ma

戴狗真係太睇得起自己 以為夠料踢支足

但我覺得都有機
D 支那仔愈來愈廢

咪引到條25撚樣嘅本性出嚟

支那仔依定搵d巴西仔入籍

食撚屎啦猶戴
斷腳收山啦仆街

#Official | AFC Champions League 2021 group stages will be held in centralized format. Each team will play 6 matches.

➡️ West : 14-30 April
➡️ East : 21 April - 7 May

Source: ASEAN FOOTBALL

佢 D 巴西佬又唔勁

即係賽會制

唔知新相定舊相

即係無得香港睇亞冠 搞黎做乜 又無門劵收入比傑志

我估亞洲足協可能會俾多啲參賽費俾球會

大佬連報新聞都撈埋

似舊啦
條星光大道仲起緊

香港未來首席中鋒 幾時學成歸來

吓 連假鬼都唔係?

佢自己話有得攞wo
仲有踢過青年軍係咪可以當本地

抵撚死

曉明蛇周身刀張張利

收皮啦你 人地可以踢英格蘭架， 做新神軒！！！！

陳俊樂浴火重生爭正選 重創傷癒求破極限 合約年冀中超闖名堂

【明報專訊】新一年新開始，昨日踏入25歲生日的港足中場陳俊樂，回望2020年亦過得不易，效力廣州富力征戰中超得到正選機會，卻遭遇職業生涯第2次重傷，回港養傷逾兩個月。今年再要面對「合約年」及球隊變動等考驗，惟這名港足主力毋懼挑戰：「做運動員就是要時刻推動自己衝破界限。」

作為唯一征戰中超的港足代表，陳俊樂上季在廣州富力主帥雲邦賀斯帶領下，季初首6仗有5場正選上陣，惟對廣州恒大一次爭搶扭傷左腳，以為只是輕傷，多踢兩三場後卻在操練感不適，照磁力共振確認半月板撕裂，去年10月中提早收咧回港做手術，僅上陣5場共374分鐘就完季。憶起受傷初期，他稱：「一開始有正選時，球隊仍未磨合好，後來球隊表現好轉，自己卻受傷，有點遺憾和可惜。當然我仍有很多方面要進步，但自覺有能力踢到（中超）。」

外闖獲益良多 籲同輩把握機會

今次是樂仔職業生涯第2次重傷，2014年他代表港足出戰仁川亞運時被踢傷右腿骨折，養傷4個月，這次傷及左膝半月板。球員康復過程往往漫長，樂仔完成手術三周後不需再用拐杖，就周而復始做復康訓練：「每日流程就是做物理治療，以及做十組運動，包括有球訓練、用跑步機和單車機，畢竟傷膝後，要做多點腳部屈曲伸直動作，又要強化肌肉，但不能急。過程是辛苦，但這是職業運動員總會遇到的階段。」手術3個月後，樂仔左腳已可做衝刺和跳躍動作，他預計再多一兩周便可復操。

上季中超，陳俊樂跟多名世界級外援對壘，難忘廣州恒大的巴西隊國腳荷西保連奴「滿場飛」，全場跑動距離及覆蓋範圍大，亦驚嘆上季中超最有價值球員、江蘇蘇寧球星阿歷士泰斯拿的盤扭射術超班。經過在中超隊訓練，他有感用球決定及信心都有提升：「操練時間和在港超時差不多，但中超隊要求較高，必須控定即傳，還要考慮隊友位置及用腳，不容許無故傳失，迫使你做好細節。平日傳球速度已快，比賽時節奏就會提高。」樂仔鼓勵同輩時刻裝備自己，外闖機會來臨便要把握：「踢波想進步一定要跳出舒適區，若安於現狀就只得眼前所有，年紀漸大更會多了考慮，愈不敢嘗試。即使日韓聯賽水平高，當地球員目標都是外流，這樣才可推動整個球圈成長。」

毋懼易帥換陣容 新季爭表現續約

陳俊樂簽約廣州富力3年半，今年底約滿，樂仔稱首要盡快傷癒，趕及3月11日中超開季再爭正選，還有首個中超入球，再看表現能否獲續約。樂仔上月底離港返內地準備歸隊，在羅湖的酒店房間隔離時，不忘做來回跑及健身。新季球隊易名廣州城，傳由克羅地亞籍教頭高蘭杜米接掌，球隊班底變動不小，但樂仔沒有不安：「足球行業就是這樣，不斷有挑戰、不會有安穩。若求安穩就不應踢波甚至做運動員，做運動員就是要時刻推動自己衝破界限。」經過2020全年沒有港足比賽，樂仔展望2021年遠離疫情後，可重新享受足球：「無論球員和球迷，希望大家可以再次參與比賽。」

文：余瑋
圖：賴俊傑

前帥雲邦賀斯科技督操領航

【明報專訊】廣州富力上季由荷蘭名宿雲邦賀斯執教，季尾雙方分道揚鑣，惟在其麾下獲不少機會的港足中場陳俊樂，難忘其科學化訓練方式，包括聘用專員航拍操練，令球員更了解場上走位習慣。

隊友迪比利愛看古裝劇

雲邦賀斯執教富力僅一季，於去年12月離任。陳俊樂表示，難忘這名45歲荷蘭名宿的訓練方式，認為他除了清晰講解訓練內容及檢討比賽時的不足，透露對方還會聘請專人負責比賽數據分析，專門航拍操練片段再剪輯給球員檢討：「以往多是場邊拍攝球員場內片段，未必可看到太多分析，但從高處拍下來，高空視角原來可以跟球員印象有不同，例如我在場上以為已壓迫對手很緊，但拍下來發現，原來身後根本沒有球員，是可以轉身的，加上簡單數句分析，就像被點醒一樣，令球員更清晰了解場上工作。之前教練都沒有這樣，感覺很新鮮。」

對於同任中場的富力球星迪比利，陳俊樂稱，除了在操練常被這名33歲比利時國腳扭過，難以防範，交談中發現對方日常愛「煲劇」及看真人騷，還透露來到中國後，喜歡看古裝劇《延禧攻略》，讓樂仔十分意外。談及已離隊的前季中超神射手沙希域，樂仔透露這名33歲以色列隊前鋒，操練後會額外多練20分鐘射門，反映「成功之道離不開勤力」。

中國球會改名奇招百出
記者：黃雋謙
2021-01-16

中國足協早前頒令各級聯賽球會須改用中性化名稱，原意是希望為中國足球擺脫商業化的形象。然而標準不一，部分被認為應改的球會，運用「小把戲」胡混過關；被認為不應改的，則被迫改至面目全非，政策近日在內地足壇鬧出不少笑話。

審批被指雙重標準
本報早前亦曾報道，中國足協這項措施，引起部分球隊球迷極大迴響。當中掌管北京國安的財團正運用股權轉售的方式，嘗試逃避改名；早前引發球迷激烈抗議的河南建業，決定從善如流，擱置改名「洛陽龍門」的計劃，正向足協申請延遲提交新名。此外根據網上流出的新名清單，中超上海上港改名為「上海海港」的申請，已獲足協通過。消息傳出後引起其他球會的球迷不滿，皆因就連「山東泰山」、「青島黃海」這些富有地方特色的中性名稱申請，也遭足協否決。上海上港僅將其名稱改一個字便過關，新名更完全不能釐清與財團的關係，批改申請的足協當然被指雙重標準。

部分球會亦絞盡腦汁，當中港隊中堅羅素效力的江西聯盛，決定易名為「江西潯人瑞昌」。論到最具話題性的必屬中甲球隊四川九牛欲改名為「四川機器熊貓」，據悉該隊班主本身經營人工智能事業，而熊貓則是四川的標誌，因而將兩者組合成新名。
From:

Btw山東魯能微博已經講咗山東泰山通過足協審核可以用，骰仔可以update返

上季買咗傑志按次收費直播季票嘅球迷朋友，辦理退款嘅截止日期係呢個月嘅24號 (1月24日)，請盡快跟據之前Sent畀閣下嘅email回覆，過咗時限將唔會再受理，麻煩晒：）
From: 我撐本地波

四川明明係City group都好似完全俾人放置play咁

變咗winning啲假名隊咁

據悉有兩名2020年在港超效力的港澳台球員與中甲球隊扯上關係，其中一人已在國內隔離中，但應該不是直接簽約。小編在這裡祝兩位好運。

今日有個年青球員send呢條link俾我睇，同我講話香港已經被拋離啦，我非常愕然然後問佢你今日先知！

講五人足球如果我係山度士咪有用囉，山度士出嚟講五人足球就會一班從未接觸過嘅都話正話有用，有幾多人真真正正去了解呢一樣嘢嘅功用，講就凶狠造就碌L，我想講嘅係當年山度士係比荷蘭球會邀請去踢五人足球，又有幾多人記得？

我當年19歲好幸運地就已經可以考教練牌，而正正我同班同學就有我大佬山度士，當然上教練班一定會學到一啲做教練嘅技巧，但係咁多年來香港足球大環境我哋所謂嘅青訓又係點呢。

近期偉大嘅足總講我哋香港足球未來，2034世界盃，終於出現全民4-3-3/4-2-3-1（其實已經有好大嘅進步），但講出世界盃係一個目標一個願景，定係香港足球一個真正想達到嘅目標，如果只係一啲口號只為個計劃去實行咁明白嘅，老千最高境界自己都呃埋，因為點樣令4-3-3/4-2-3-1陣式上可以踢到曉飛？點解要曉飛？冇㗎對手日本韓國伊朗其他中東地方，如果你唔識飛點樣去世界盃呢？問題就係前期做d乜嘢可以令到球員曉飛，五人足球嘅嘢唔介紹啦講都嘥氣。

我知道我自己從來俾人感覺out standing定唔會安守本分，但從來舊有嘅思維能夠改革現有情況嗎？一路以來自己做嘢都有一種思維就係鍾意自己去摸索去尋找一啲出路，原因從來冇見過前路，尤其是足球，到今日見到台灣都能夠有自己專用嘅五人場地去比賽，2034？

點解突然間彈呢一篇千字文，本來我有一個好強嘅信念，想帶一班年青人去尋找佢哋夢想，可惜疫症令香港所有體育運動都要停（不過好得意返工唔會傳染），我亦都有幻想過有冇機會可以喺香港主場取得亞洲冠軍，係冠軍戰之前請來周國賢現場唱出踢出我天地，然後拍下所有球員屋企人對佢哋支持，在得到紅館八千人嘅主場威力，正常講到呢度就會話你諗姐你做過啲咩，的確喺呢班人身上我自己真係用咗好多苦工，不過去到今日時間越來越少可以做嘅嘢亦都唔多，呢個夢想慢慢真係變成幻想，從來改革如果唔能夠大刀闊斧做所有嘢都係徒勞無功，今次唔係山度士講五人足球係黃耀富講五人足球啲人係會支持呀定話佢痴q左線呢！
From: 黃耀富fb

其中一個係陳浩瑋？

馬交？

與香港足球無關

如果係佢應該會話「現效力」港超球隊

早前有指香港在今屆亞冠盃有1.5席，即一個分組賽席位及外圍賽席位，但據SR Sports在社交平台發放的今年亞冠盃分組賽參賽球隊短片所見，香港有一個分組賽席位，而傑志是以港超聯冠軍身份代出戰。
From: 蘋果

從來都係話香港得1+0，係毒果啲傻閪自己吹有1+1

當中港隊中堅羅素效力的江西聯盛

球壇話當年｜落選東亞運轉型做歌手 陳健安慨嘆香港足球依然無保障
記者：麥卓溢
2021-01-16

在螢幕及舞台上，C AllStar成員陳健安（On仔）是一名歌手，但在音樂以外，他曾經是香港足球青年軍成員，征戰職業足球，甚至有機會代表香港高舉東亞運冠軍獎盃。不過，當年On仔因為專注學業，兩次與代表港隊的機會擦身而過，最終決定放棄足球夢，轉型成為歌手。12年後的今日，仍然投身職業足球的舊隊友屈指可數，On仔嘆今時今日做職業足球員仍然甚無保障，「如果當年我可以咩都唔使諗，專心踢波，我諗今日我一個幾成功嘅足球員。」

就如漫畫《足球小將》的戴志偉般，陳健安兒時就與足球結下不解之緣。家住屯門友愛邨，他三、四歲時已與哥哥在電梯口踢波，漸漸愛上足球。長大後他參加訓練班提升球技，升中後因表現出眾，獲任煒雄推薦、並被已故「魔鬼教練」黎新祥相中入選U14港隊，代表香港出戰到緬甸的亞少盃。中學時期On仔繼續在港青梯隊發展，技術突飛猛進的同時，學業成績開始下滑：「中一二喺全班頭幾名，中三四開始一個星期要練四五日波，喺屯門四點放學，趕去九龍或者過海練波，練完波返到屋企都11點，啲功課都無時間做，第二日上堂都係訓教。」最終On仔會考只得11分，未能原校升讀，為前途着想，只好放低足球一年重修中五。

重考成功升上中六之際，正值港隊揀蟀出戰08年北京奧運外圍賽，On仔歸隊重投訓練，希望可以身披港隊球衣。奈何缺少一年訓練影響甚大，加上隊友球技早躍進不少，令他無緣入選：「好記得當時喺九龍仔運動場，全部人坐曬喺度，有入選就有嗌名，當時太高估自己，無諗過會入唔到隊，好唔開心好沮喪。」雖願望落空，但他未有放棄足球，及後獲恩師黎新祥青睞，邀請他加盟甲組球隊香港08：「當時有得踢職業隊好開心，加上當年我重考高考一科，就一口答應咗黎sir。」

時任香港08教練曾偉忠形容On仔個人能力不俗，具有相當速度及彈跳力，令師職左翼的他出場機會甚多。可惜當時香港08陣中球員相當年輕，在實力及經驗有限的情況下，球隊只能踢出1勝2和15負成績，在該屆聯賽敬陪末席，季後正式解散。

翌年On仔再有機會為港出征，當年港隊在甲組聯賽挑選適齡球員出戰09年東亞運動會。為爭取表現，On仔轉投另一港甲球會流浪。不過，當年隊中競爭甚大，加上剛剛升讀理大護理系的他學業繁重，難以全心全意投入訓練，遑論以表現吸引港隊教練目光，再度錯失入選港隊機會：「人哋一星期練八課，我練得五課，點說服到（流浪）教練畀我上陣？」

09年東亞運港隊歷史性奪冠，為香港足壇寫下新一頁。On仔隔着螢幕望見曾錦濤、歐陽耀冲、劉溢念等昔日隊友高舉獎牌，心裏五味雜陳：「當刻直頭喊咗出嚟，一來係戥佢哋開心，但另一方面又有啲鼻酸，心諗『點解我唔喺隊入面呢？』」

兩度落選港隊令On仔重新思考出路，加上當時剛開展歌唱事業，遂決心放下職業足球的夢想，專心一致在樂壇發展：「幾年前馮sir馮凱文有問我有無興趣踢返職業，發覺原來自己未放低晒，原來仲有少少想踢。」對自幼一直以足球作伴的On仔而言，夢想非一時三刻可輕易放低，奈何情節相近的故事每年不斷重演，香港不少學生球員為前途放棄足球，皆因做職業足球員朝不保夕。近年球市低迷，大埔、元朗、富力相繼棄戰職業足球，大批職球員失業，更見以足球為生甚無保障，「仲有踢緊、有好成績嘅隊友當然會戥佢哋開心，但有部份中途已經無踢，特別近一兩年疫情，好多都轉咗行，有啲去做保險、有啲開網店，其實都有啲欷歔，好似咁多年嚟踢波都冇乜保障咁。」On仔嘆道。

C AllStar出道後歌曲備受肯定，屢獲殊榮，四子近年單飛發展亦各有不俗成績。回望前事，On仔坦言仍然想起當年那個在綠茵場馳騁上的自己，笑言若果當日可以專注踢波，今天或者是一個成功的足球員。不過，正因為兩度錯失入選港隊的遺憾，令他更加珍惜在音樂路上每個機會：「知道過往自己喺足球上有咩做得唔夠好，喺音樂依個第二個夢想上就會再落力啲。」
From: 蘋果

毒果真係亂寫

無資格嘅意思應該係話未放棄國籍
如果真係無資格嘅其實三粒星都要搣走

應該要放棄原有國藉先有得有 特廢護照

不過一放棄歐洲生涯就玩完

SR Sports唔係指呢條片下話.....

CLS 「黑山伊巴」Dejan Damjanović • All AFC Champions League from 2013 to 2018 • 亞冠入球集
港析足球 Home Kong Football

WEHK手足有無得淨係update轉會玩下先 好餓波

大部分都係一掂波就第一時間射門，唔需要額外動作去修正，令對家守衞嚟唔切阻佢

兩個都唔係香港球員

亞冠盃 本地波4月唔使預傑志？
2021年01月16日 15:52

盛傳亞洲足協（AFC）將於下周三（27日）為「亞冠盃」分組賽抽籤，惟賽期和賽制一直未公布。從不同網上渠道得來的消息指，今屆亞冠極可能繼續採用賽會制形式舉行，賽事擬定於4月14日開始，意味很大機會再戰亞冠的傑志，屆時將要離港一段時間。

根據內地媒體消息稱，今屆「亞冠盃」將分為兩階段進行。第一階段先採用賽會制，即集中在一個地方，短時間內完成所有賽事的形式舉行，而東、西亞兩區各5組，會先進行雙循環分組賽，每區5隊小組首名及3隊最佳次名球隊，再進行16強淘汰賽，勝出隊伍晉級8強；第二階段由8強、4強至決賽，將視乎屆時疫情發展，決定能否重啟主客制，但基本上確定東、西亞共8支球隊，將會進行混合抽籤以定出半準決賽組合。這是繼2009年改制後，再次採用8強「東西亞混抽」的方式進行。

因應亞洲各地疫情及出入境管制，AFC有意選址中東一個國家，完成西亞區第一階段的賽事，賽期據悉為4月14至30日。至於東亞區首階段賽將先視乎有否國家申辦，假如沒有，或再次尋求有上屆經驗的卡塔爾籌辦，賽期擬定為4月21至5月7日。

如果流傳的賽期屬實，受惠於北韓「無牌」而很大機會獲遞補的傑志，4月將要離港參賽。惟由於賽期與港超賽程重壘，「藍鳥」要向足總申請賽事改期。加上，即使在海外完成比賽後，傑志全軍回港亦須進行強制隔離檢疫，種種問題勢令相關人士非常「頭痕」。
From:

本地波有得踢再講

安仔新碟啲歌好正
大家支持下

隨時到4月得傑志有得出去踢正式比賽

覺得4月會有本地波踢 真係哪來的自信

諗起南華時期高美斯有空位起腳就入波， 不過呢個級數更高同埋雙槍將

里奧

波樂無窮訪問北區教練蔡仲賢

操都冇操過出去踢亞冠

蔡仲賢：始終北區係一隊區隊，希望凝聚返北區，每季11個正選都可以有兩三個係北區人

蔡仲賢：我地甲組球隊都未坐埋一齊傾，康文署一日唔批球場出嚟，我地都做唔到咩。要知道確診個案都唔係喺足球群組出嚟，再收緊啲規例都可以，點知唔俾我地踢呢？

蔡仲賢：嚟緊希望處理青年軍方面嘅訓練。始終一隊都仲喺甲組，有實力嘅球員會離隊他投，只有一隊升到上港超先可以留得班青年球員。但係升唔升到超就真係好睇錢啦，我地只可以每場盡力踢。

其實當年佢有幾勁

康文署理得你

點計都要歐洲啦
事業加人生

無撚晒人 唔比少過11個

亞洲足協本月27日會為今年度的亞冠盃抽籤決定分組，近日有消息傳出，今屆分組賽將會採用賽會制，即是將同一組的參賽隊伍集中在同一地區，然後不分主、客，一口氣踢罷所有分組賽，這也令到一眾球隊欲借主場門票增加收入的如意算盤完全打亂。
From: 文匯報

踢嗰兩個都退咗役喇，得番影嗰個仲做緊......🤣

相片提供：大頭

From: 大頭fb

變咗用亞冠嚟熱身，為5月才復賽的港超作準備

仲記得，陳健安仲係流浪球員時，走去參加歌唱比賽，你知道，部分goal3(香港波唯一專門討論區)會員講乜春嗎？

“想發明星夢 收皮啦！”
“好難聽呀！”
“憑咩？”

網上面，總有想踩死你嘅仆街，介意呢啲留言，好正常， 不過如果可以將呢啲說話化做自己嘅推動力，更好。

陳健安喺球員時代，唔算太出眾，參加歌唱比賽，係佢嘅意向，踢波一定要踢一世？佢講得啱，喺香港，踢波保障唔大，仲衰過孟加拉，好似今日咁樣有眼你睇，但喺歌壇撈，其實一樣。

到最後，佢叫做有少少知名度，唱歌都唔難聽，叫做一個職業歌手， 當年喺goal3串佢嗰班人今日有咩講？
From: 13哥fb

嗰陣理文已經贊助緊本地波

鳩沖真係踢橫濱？

如果真係踢橫濱 而又有一定嘅出場機會 入港隊不是夢

歐冲同第五級聯賽球員互 like ig

新開始，不會再更新facebook page。
Will no longer update the facebook page.

MeWe:
Youtube:
Telegram:
From: 數字球

本港今日新增55宗確診個案，16宗源頭不明，另有逾80宗初步確診
From: NOW新聞

咁搞法2月都番唔到去個位啦

禁呢樣禁果樣 咪又係咁多人確診

下個月尾又有拜年群組

係你班市民唔合作，唔關政府事

呢句值得pin

同埋好撚多人會去支那過年

2月後肯定大爆

多謝M子

好似上年康城盃咁復賽唔得咩，想睇波呀

好想睇波呀屌 閉門出直播都好呀

自從冇得睇垃圾波之後，個人變到好負能量

潮·緯👕

#宜嘉就做
#宜嘉衛衣即將隆重登場

From: 宜嘉就做

非常感謝效力理文嘅 中村祐人 同佢嘅太太「中村嫂」嘅支持！今日佢哋去咗 Super fans 支持「我再撐本地罩」，多謝晒！

From: 我撐本地波

日本妹係正

羅生蛇sir：唔專業 不了

【足球芝道】比賽中受傷流血之處理
撰文：羅碧芝｜國際女子足球裁判
2020-01-17

根據筆者經驗，球證每場足球比賽，大概最少2至3次處理球員受傷情況。足球比賽是身體接觸的運動，對抗程度大，輕則皮外傷，嚴重至骨折或流血不止都可能出現。

球證處理球員受傷有很多需要注意事項，例如何時停止賽事、何時批准軍醫或擔架入場、球員治療後應留在場上或必須出場，以及球員受傷流血的處理。球員在受傷後若有流血情況，球證一般會要求球員出場止血，確定止血後再被球證團隊檢查後，等待球證示意才可再次入場。

值得留意一點是，球員裝備上不可染有血跡，基於衛生問題，倘球員裝備上染有血跡，必須更換後才可以再次入場。

有些球隊職員曾詢問球證，可否用水沖走血跡。其實在處理染有血跡的裝備時，球證不會協助球隊職員，因為他們要繼續為球賽執法。球證只會在球員通知後才檢查球員的流血情況及裝備，球證不介意用甚麼方式去止血及處理血跡，他們的工作是檢查受傷球員是否止血，以及裝備有沒有血跡。

因此，任何一方在不想長時間打少1人情況下，建議球隊事前準備急救用品及後備球衣為上策，既方便又快捷可讓球員在球證許可下返回場區。
From: Now Sports

日期應該係2021-01-17
自膠

而家係康城盃都唔比

就算俾都未必間間球會肯踢
到時又話要退賽乜乜乜

根本係政府費鳩事理你班本地波小眾
跑狗咪又係咁樣每週三週日正正常常

跑狗狗會有得賺, 本地波得個吉

海外升學｜赴英學踢波入英超 港男生GCSE奪7A：要平衡學業和興趣

香港家長和學生一般以「讀書」行先，為求好成績不免把小朋友其他的興趣和玩樂時間縮減。只要找到合適的學習方式，其實學業和興趣可以共同發展。香港男生湯翹哲（George Tong）在今年的英國會考GCSE中考獲7科A，更獲得英超球隊諾域治（Norwich City）賞識，加入U15青訓隊試腳，成為惟一一個亞洲學生得到這個機會。

翹哲堪稱文武雙全，在一年級時開始接觸足球，從興趣班開始踢起，後來被發掘到傑志足球學院受訓，目前仍效力香港U17青訓隊，早前更代表香港以傑志U16青年軍身分到台灣參加2019年亞洲國際青年錦標賽，亦有參與東方龍獅足球隊U18的訓練和出賽。

翹哲的父母為了兒子的興趣，打聽到相對澳洲、美國來說，英國的足球訓練和發展亦較好，於是在本地找升學顧問公司查詢到英國升學和學踢波的事宜。「希望找到的學校對自己的發展最有利，不只照顧到學業的成績，同時一定要考慮到踢波，平衡到兩邊。」翹哲說。

最後，他們決定了入讀Langley School，該校專為對足球有熱誠的學生鋪路，翹哲說，學校有足球學院，亦有專責的部分為學生安排好學習和練波的時間，「練波就好似一門學科，而不像香港般是課外活動，因此踢波和讀書的時間就沒有衡突」。他指，自己在香港讀書的成績算是跟得上進度，英國的課程亦相對輕鬆，學校的安排更令他能兼顧學業和興趣。

翹哲在讀書上的心得就是「唔好只讀鍾意嘅科」，也不要為了踢波而放棄讀書，需對每個科目都有動力。他提到香港和英國的中學課程有差別，「有些香港初中的課程，在英國是放在高中，例如數學都已學過。不過有些科目卻是未接觸過，歷史要讀的範圍比香港要讀的闊得多，Year 9已要讀美國西部內戰，我從未接觸過，這些要自學」。

翹哲中四正式到英國升學，坦言當時也需要時間去適應。「雖然香港有學英文，但不像英國般無時無刻都說英文。」他只好努力地和當地人聊天，鍛鍊自己的英語能力，「到小息時，有local學生找我聊天，我好開心，感覺真的融入了！」惟到英第一年因為兩地的時差關係，比較少和父母傾談。他看到有些外地來的同學因思鄉而情緒低落，但他自己感覺還好。

他認為英國的學習生活很有規律，他的媽媽早前也搬到英國照顧他，現在每天早上6時半就起床、吃早餐、坐校巴，8點多就開始上課，3時放學，在回家前會安排一節課外活動或自修，而翹哲除了足球外，還有參與辯論，以及教低年級中文。

而足球方面，香港的球員普遍習慣在硬地踢波，而英國球場則是真草地，而且「從4月起已未見過乾草地」，他亦要花時間適應當地的氣候和場地。同時，由於他的學校足球隊是諾域治球會獨家的教育夥伴，翹哲已獲英超球隊諾域治（Norwich City）賞識，成為惟一一個亞洲學生參與諾域治（Norwich City Football Club） U15青訓隊試，讓人十分期待他日後的積極表現！

練波就好似一門學科，而不像香港般是課外活動，因此踢波和讀書的時間就沒有衡突

GCSE 得7個A 好心就唔好拎出嚟講

工咪又係照返

依家擺明整死各行各業
然後要你地跪喺度求佢施捨條生路

三年後 傑志除咗華杜斯同科蘭，其他有入波/助攻嗰啲都去晒東方

你攰 我仲攰😂
帶你出去其實係放我電
#jackrussell

From: 葉鴻輝fb

連練波都唔畀，職業球員唔畀返工真係痴撚線

HK Sports Solutions

昨天有中甲球隊的人向我打聽一名香港純華人防守球員，我認為他們口味還是挺特別的。今年市道不太好，而且要去試腳先要隔離14＋7，我已經跟我的球員說好還是等國際賽後，下賽季再去吧。今年有梅州大賺的案例，不少中甲隊都想淘寶。

希望是傑仔
22m

傑仔應該唔會形容為口味特別
16m

HK Sports Solutions
傑仔我認為係正常人，哈哈
13m

今日又破返百

From: Mushroom Facemaker

HK Sports Solutions
数秒前 ·
在一名塞爾維亞大牌球員的邀請下，我們安排一名年青香港球員先去接受為期三個月的訓練。若果雙方滿意，可能再留一年。到球員18歲後，可能安排他到其中一個前南斯拉夫國家落班。

[GK] 王振鵬 1
列斯奧 2⬅️辛祖
林志堅 6
費蘭度 7
盧卡斯 9
李毅凱 13
林恩許 16⬅️林嘉緯
科蘭 18⬅️金奉珍
[C] 黃洋 19
唐建文 21
華杜斯 32

東方當日得 葉鴻輝 迪高 基頓 黃梓浩 梁振邦 仲係到

加左句踢過曼聯，國家隊多過70場
維迪？

Tosic ?

似係蘇蘭托錫多啲

tosic原來有咁多場

HK Sports Solutions
這球會是杜錫的，平日都是他兄弟打理

去邊度先

收返 蛇sir宜家話ok

Chan Hiu Ming 陳曉明

舊年呢個時候，聯賽又係對東方後要停。果時我哋都繼續練波，但因為無賽期，我哋覺得好難接受一隊職業隊train for unknown plan。到只係可以將軍澳基地比賽，我哋覺得比賽的環境唔理想，好難接受一隊職業隊要半場係球場briefing。到可以係正式場地比賽但要隔離，我哋覺得個賽例同場地都好有問題，最後好難底下接受並完成賽事。到呢刻，當你無得比賽，場地練都無得練，職業足球隊只可以用跑步來維持體能，宜家只希望有最卑微的要求，就係先俾我哋練住波再等，亦都唔care 會唔會係康城盃喺草地briefing ，更枉論其他職業足球應該有的專業配套要求和球迷入場。呢一刻，可以話係香港職業足球戰後最差的時刻。

呢個亦令我諗起Maslow hierarchy of needs。就等如有啲地方，飽飯都無得食，人民就只會關心基本需求，唔會對普世價值有較高層次的渴求，咁當權者只有俾多少少甜頭你，你就會謝主隆恩。生存同生活，你會點揀？

#幾時可以練波？
#幾時可以比賽？
#幾時可以除罩？
#幾時可以唔問幾時
#covid_19 #fuckcovid19
#coacheslife #leemanfootballclub #leeman_footballclub #leemanfc #理文足球 #hkpremierleague #hkpl2021

日文都唔得?

加盟傑志野心大 丹恩奴域誓做亞冠入球王
01月18日(一) 15:43

「黑山伊巴」丹恩奴域早前宣布正式加盟傑志，而這個消息令人相當意外，事關他在韓國球壇可謂無人不曉，在韓職征戰的12個年頭，曾多次贏得聯賽冠軍及神射手，上季亦為FC大邱攻入9球。近日「黑山伊巴」接受塞爾維亞媒體Mondo訪問，坦言今次毅然來到香港，主要原因是希望出戰「亞冠盃」，繼續爭取成為賽事入球記錄保持者。

39歲的丹恩奴域在亞洲已打滾14年，累積在「亞冠盃」攻入36球，為歷史上第2多，僅次於李同國的37球。暫時與舊記錄僅差1球，這名黑山高大中鋒，對自己非常有信心：「雖然踢『亞冠盃』要好長時間同好攰，加上每年面對嘅球隊都變化好大，但我嘅目標係代表傑志喺『亞冠盃』再入2球（38球），成為呢項賽事史上最多入波球員！」

另外「黑山伊巴」亦向傳媒透露，由於代表韓職出戰「亞冠盃」的球隊，在合約上未能與自己達成共識，最終決定簽約傑志：「冇好嘅報價留喺韓國，但我想踢『亞冠盃』，所以等唔到轉會窗口結束，就即刻簽咗字加盟傑志。」

對於未能在韓國結束自己職業生涯，這名傳奇射手亦表示相當遺憾，更向球迷致歉，惟他十分樂意接受今次新挑戰，期望盡快為「藍鳥」披甲。

科索沃

睇怕佢場地標戰應該就係直接踢亞冠

終於揸到車啦🎉

From: 歐陽耀冲fb

Try Try佢
Follow me👉🏻
From: 葉鴻輝fb

點估

當年唔踢港隊去考電單車牌終於有回報

起碼知道唔係大陸

講完都覺得自己廢話

係咪牙凱

口味特別，呀濤？呀孝？

I-League邱吉爾契弟

可能係「76人」炮台勇

趙俊傑？

見細佬2千萬
買大佬

炮台傑話當年有中東球隊想買佢

包埋講波同賣菜？

中國東部球隊咋嘩？

中西區同東區?

突發]長毛結婚

#71 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

樓主上水歡迎狙擊

吹到咁撚大

係咪真係以為佢係炮台
當軍火咁買？

中東是旦一個國家足球都勁過香港喎

就算買都唔會係佢啦
佢係香港當時真係三線中堅

也門

自上月5日的足總盃分組賽確定延期後，本地足球有逾50日沒有比賽。雖然足總及港超球會均同意再次採用「隔離泡泡」的復賽方案，但當局一直未首肯批准球會重新投入操練，據悉需待源頭不明個案連續數日維持單位數才會考慮重開球場。多支球隊至今仍有新兵未曾落場，包括理文的徐宏傑、冠忠南區的卡希爾及傑志兩名超級外援巴爾拿及丹恩奴域。
From: 體路

係咪認錯佢係田中鬥莉王

佢中東課課操撚到嘔喎 人地咁撚快咁大隻

呢個國家內戰咁多年
啲球隊都冇可能簽佢啦

原來都成六年冇開過咧了，上個月政府軍先再同南部叛軍達成共識聯合打胡賽軍，睇嚟內戰仲有排打

係咪真係我

足球路荊棘滿途 羅浩賢苦盡甘來

「晉峰近年先轉型為職業球隊，之前球隊仲係半職業嘅時候，可能球員心態唔好嗰陣都要去幫手鼓勵，甚至練完波要幫球隊執吓嘢，同準備喺會所做gym嘅物資。」羅浩賢自18歲開始加盟晉峰，一直為球隊在背後默默付出，雖然今季繼續成為球隊隊長之一，惟名氣不及其他人，性格一向低調的他卻絲毫不介意：「知自己冇咁搶鏡，但覺得做好自身職責同表現好自己，幫到球隊先係最重要。」■圖：鄧曉欣 文：李浚湣

羅浩賢自5、6歲開始接觸足球，然而球員生涯卻並非一帆風順，中學時期加盟流浪青年軍，但第1季沒有獲註冊，第2季亦僅出場不足5次，及後在「曼聯超級盃」亦苦無上陣機會，更曾被教練要求轉做門將。回想起這段無球可踢的日子，浩賢承認當時對足球失去熱情：「主要係因為畀香港隊U13青年軍放棄之後，覺得唔係幾開心，加上後生抱住得過且過嘅心態，操練又唔太認真，所以一直都係踢後備為主。」

幸好浩賢之後輾轉加盟太陽飛馬青年軍，這個決定成為他人生的轉捩點：「之前係踢左閘，當時教練『牛丸』（陳婉婷）建議我改踢防守中場，表現即刻有改善，亦重拾正選位置，個人心態開始認真番同有自信。」他坦言年少時習慣踢左後防，所以防守能力不差，尤其是單對單方面，惟速度慢一直是自己的缺點，所以面對速度高的翼鋒時會比較輸蝕。相對左後防，他認為新位置更得心應手：「由於防守中場衝刺嘅頻率較少，加上自己鍾意拎住個波嚟踢，所以踢防中效果更加理想。」

「佢要求我用波多啲，放膽去迎波幫助隊友，仲有唔可以成日擅離職守，盡量留番喺中路位置，防守一定要挺身而出，同之前相對自由嘅踢法有好大分別。」晉峰自去年由西班牙籍教練Joan執教後，球隊踢法變得更注重控、傳球，浩賢坦言位置上雖沒有改變，惟需要負責的任務比之前多，亦要更具紀律性，剛開始時亦不太適應，不過他表示目前已經習慣，更經常獲Joan大讚其發揮，成為自己不斷進步的推動力。

浩賢效力晉峰踏入第5年，角色已經由新人轉變成隊長，在場上亦肩負帶領球隊的重任：「失咁多波隊友可能會頭耷耷，但我會鼓勵佢哋繼續抬起頭，唔好放棄，反正都要繼續踢埋落去，入番球波都好，好似對愉園嗰場最尾破蛋，好多觀眾都拍晒手掌。」對於晉峰今季暫時7場比賽失23球，浩賢承認部分失球與他有直接關係：「有好多球都有責任，好似第1場對冠忠南區，如果自己冇縮到，可能就唔會畀人入波反勝。」他同時亦不滿自己未能善用高度優勢，希望盡快改善頭槌這項弱點，以抵擋敵隊的高空球戰術。

【羅浩賢PROFILE】
出生日期：
1998年9月13日
身高：1米80
體重：73kg
球衣號碼：29

面對壓力一度流淚

「對東方龍獅嗰場，第1次出現咁大意嘅回傳失誤，上車之後見到社交網站有留言鬧自己，真係冇晒信心，嗰陣都忍唔住喊出嚟。」浩賢坦言升上港超後每場比賽都有一定壓力，幸好當日得到家人的支持和鼓勵，令自己能夠重新振作：「佢哋同我講每個球員都會有失誤，既然發生咗就唔好再介懷，下場踢番好啲咪得。」對於如何面對壓力，他笑言最有效的方法是避免看網民留言，以及盡量不要想太多，反而更努力練習和比賽，以行動回應批評更加實際。

「第1場超聯賽事，喺旺角場個球員通道等出場嗰陣，當時冇諗過能夠以職業球員身份完成喺旺角場踢比賽嘅兒時夢想，仲要着住晉峰波衫，一諗起自己親手帶領球隊升上超聯，就好開心同感動！」童年夢想成真後，浩賢沒有放慢腳步，繼續向終極夢想進發，希望證明自己有能力在超聯立足：「始終自己唔係踢港隊，加上細個青年軍都只係後備，唔想再畀人覺得好渣。」他透露曾受到其他超聯球隊的邀請，惟當時因自知實力不足，因此一一拒絕，如今自己已經做足準備，今季絕對是實踐夢想的最佳時機。

永遠唔洗踢

件件放唔放人

可以去運海鮮

估唔到今個post 會換來咁多回應，其實我都好耐無喺呢度放負，不過真係好想大家知道我哋教練同球員的感受。

首先我先唔用陰謀論去分析呢件事，以我所知某些有關人士亦有協助爭取我哋盡快可以重投練習。但我諗個critical point 係，當職業足球自己不能獨立運作亦係社會不受重視，你所爭取的就淪為次要的priority。上文我提過human needs ，我成日問自己一個問題，我做緊嘅工作，對社會有幾多貢獻，定只係自己圍威喂開心。喺疫情咁嚴重的情況，我相信有不少人認為你哋踢波姐，咪唔踢住囉，都無人睇架啦，防疫最緊要。我唔否認係呢個時期，衣食住行先係基本需要。但下一個層次嘅需要呢？賽馬，電視台，收音機，音樂頒獎禮，又對社會有乜價值？無錯，喺呢個咁艱難嘅時刻，就正需要其他嘅產業去comfort 市民嘅心靈需要。我哋香港足球嘅原罪，就係入場觀眾少，但唔代表全無影響力。(可以參考番二三月直播的收看人次同以往港足對社會的impact )。大家困在屋企，如果仍然可以睇到本地嘅運動競賽，唔係都係對身心嘅一種舒緩咩？

另外我都想帶出現時停擺嘅另一個問題。首先傑志，東方，理文有機會代表香港打亞洲賽，如果不能操練絕對對成績有影響，另外原定六月完成的聯賽，現時只有5個月時間，呢5個月仲有各項盃賽同亞洲賽。如果球季要extend，會否又出現球會退賽，令今年只有八隊的港超再度萎縮？甚至職業聯賽不能再繼續？可能說法有點負面但每個情況都環環緊扣，想說明今次一停再停嘅影響不只是一個圍威喂嘅小圈子活動，而係成個足球生態。

其實自從有將軍澳足球基地，本地足球訓練已經提升了自主性，九月嘅半隔離泡泡港超亦順利完成可作藍本運作，希望有關方面可作參考。

日前閱讀了一段文章。內容大約描述當你初次置於大海風浪中，你會感到驚恐及不適。但當你日積月累面對海浪，你便會學懂與海浪共存，就如水手不會暈船浪一樣。一年了，算見過風浪，還怕嗎？
From: 陳曉明fb

最新出街嘅《港超專版》「睇我唔到？」，由手足#Toby 幫晉峰嘅年青球員羅浩賢做咗個訪問，主要講佢喺足球路上嘅成長歷程，大家想睇原文可以去呢度>>>>

羅浩賢喺訪問中提到佢喺對東方龍獅嗰場波，因為一個誤傳導致晉峰失波，之後睇到網上鬧佢嘅說話，頂唔順喊咗出嚟。我唔識呢位小朋友，但係講波就講過佢好多次，對佢喺中場嘅表現都有啲印象，特別係第一場「菁英盃」分組賽2比3畀冠忠南區絕殺嗰場，好敢攞波踢、好敢放直線，當然佢對東方龍獅嗰球誤傳我都好記得。

我唔係教練亦唔係球員，所以唔知點樣鼓勵佢，但講到網上留言呢方面，我反而可以分享吓。喺頭兩季我都好緊張啲網上留言點講我，每次講完波都會睇吓啲留言，但當我發現我講場外花絮啲人會話我都唔係講波、我淨係講波啲人就話好悶想聽花絮，無論我講咩講成點，根本冇辦法滿足晒所有人嘅要求之後，我就開始慢慢識睇開啲，有意見會好樂意接受，覺得值得改嘅地方就去改，唔好去得太盡，壓力就慢慢冇咁大。多謝幾位球迷朋友，喺經過5、6季之後，漸漸成為咗我嘅幕後拍檔咁，發現我有錯或者Over咗嘅地方，會inbox提醒我，堅係幫咗我好大忙，Thank you very much！

羅浩賢，畀心機！
From: 大頭fb

過去一年，我向朋友 make 得最多嘅 Promise(s) 就係：「等疫情完左，再約食飯啦！大家加油呀！🥰」

正所謂風水佬呃你十年八載，一日疫情唔肯完，你都冇辦法知道我係信守諾言，定係違反諾言啫？？？

#抗疫抗足一年然後你同我講單日107宗確診
#十年八年後疫情完結未都唔知啦

From: 劉舜文fb

這幾個月的工作就是這樣...🧐
如果你地身邊有小朋友或大朋友想郁下，參加下訓練，或者一齊練🤙🏿
可以inbox me🤝
#路一直都在
#抗疫疲勞
#愈打壓愈要自強
#work
#1on1
#1on2
#coaching

From: 許嘉樂fb

【這樣的政府下，香港足球尚可以生存多久？】

英超雙紅會和氣收場，筆者愛隊曼聯痛失兩分續領榜首。事實上，有留意歐洲足球的朋友應該不難發現，從場外廣告宣傳，到場內廣告板展示，百事可樂在歐洲球壇的投資可謂相當高。在經歷了一個精彩的英超周末後，筆者倒想跟大家談一下港超，以至香港足球。

事實上，自上年開始，香港足球已在沒有任何「港超群組」的情況下停擺了兩次。對上一次停賽，港超球會都尚可繼續進行訓練。到今次停賽，港超球會卻面臨一個更困難的環境，除了沒比賽外，連一個基本的足球訓練場地都無法爭取，而又因為限聚令，職業足球隊甚至只可以用跑步來維持體能。在這環境下，對香港足球發展可謂打擊甚大。

先從球員發展方面說起。今年的港超有不少球隊都起用一定數量的年輕球員，例如停賽前表現不錯的愉園。年輕球員的發展很需要練習和實戰，職業足球的停擺毋疑會阻礙球員的進步，本應處於上升期的年輕球員停滯不前，處於黃金時期的球員則白白浪費大好年華，無了期等待。以月計的停賽期除了磨蝕球員的天賦外，也影響了部分球員的生計。長久的停賽下，部分球員面臨「無班落」和轉行的困境，漫長的停賽也令香港球壇損失一些有能力，或有資格為港隊效力的球員，對香港足球發展又一次重擊。

除了球員的發展，漫長無計劃的停賽也令香港職業足球的發展雪上加霜。在香港做班主從來都是吃力不討好的事，投資港超是一個燒錢的遊戲。有錢得如富力都一樣敵不過疫情而散班，試問本身已經在燒錢的港超球會又如何承受得起停賽期間無了期的燒錢？在一個連足球訓練場地都無法提供，復賽計劃毫無聲氣的香港球壇，一個充滿著各種不穩定因素的球壇，又會有其他投資者願意蹚進這淌渾水嗎？現有的港超球會又有多少錢可以拿來燒？在老闆足球當道的香港，我們會再經歷多一支球隊因此散班嗎？這些跡象對香港足球發展絕對不是甚麼好事。

和外國球壇比較，英國疫情比香港嚴重許多，但英超卻進行得如火如荼。當然，今天的香港自不能以外國為標準，以免受外國勢力影響。但當我們北望神州，以偉大的祖國為標準時，卻發現中國足球依然在踢，「樂仔」陳俊樂和梁諾恆都陸續參與球隊操練。這樣的中國標準香港為什麼不跟？是沒經驗還是沒能力？香港足球在政府眼中真的如此沒經濟價值？

而事實上當我們知道這一次停賽並不是香港球壇第一次停賽時，我們便應該知道香港政府根本無心處理香港足球的問題。有著上一次在將軍澳基地踢「康城盃」，限人入場的經驗，到今次停賽卻彷佛把香港足球忘掉了一般。球隊訴求由在主場無觀眾地比賽，到在將軍澳基地踢「康城盃」，到只希望有場地可以訓練，貝氏霍氏的漠不關心，以至政府的遲遲無回應，「世界級」的政府把稍為有點起色的香港足球又一次重重的拉到谷底。

而政府這樣的處理手法也確實很有中國的特色，所有的政令由上而下去下達，不理現實情況，不去了解有關持份者的需要和意見，所有政策措施一刀切，也不因應情況調整。停美容院，停健身中心，封球場，但卻又容許人們搭港鐵，迫巴士，彷彿上班中的香港人是百毒不侵一般。這樣的管治邏輯和手段如果可以有效控制疫情都還說得過去，但在禁這樣禁那樣後，確診人數卻不跌反升，這樣的政府也確實使「零確診」的母親蒙羞。

當然依然有部分抗疫人士認為人命應該先於娛樂，在疫情受控前應停止一切娛樂活動，舉「國」體制下全力抗疫。可能對一般人來說，足球只是一種娛樂活動，一種興趣，但對於足球員來說，足球是他們的職業，訓練和比賽是他們工作的一部分。職業球員不容許踢足球本來已經荒謬至極，再者在緊接的四月份有傑志的亞冠分組賽，五月有港隊的世界盃外圍賽。以這樣無訓練，無比賽的狀態迎戰，對香港足球真的是一件好事？足球除了是娛樂，是職業之外，也是能代表香港和建立香港人身份認同的方法。政府漠不關心的態度或許想令百業蕭條，各行業跪地求饒，盡顯管治威信。又或根本有計劃要令一切可以代表到香港的牌頭消失，擁抱大灣區，當中目的因由，相信各人心中自有定論。

最後，代表所有職業足球員說一句：我的訴求就是想上班。
From: Pepsi Max香港關注組

腳腫同政府傾未 個限聚令又就完

本身都有d機會完限聚 但今日又一百單

個數On撚鳩到 可以琴日30今日100

你懂的

原本話聽日傾 依加咁多case隨時傾都唔洗傾

屌佢老母啦 後日又少番咁係咪唔撚使傾

點解你地咁天真會覺得農曆新年前會放寬限聚令呢

勤力啲咪100
Hea啲咪二三十

其實牙凱有咩吸引
守死柏圖？
冇身型冇速度 連踢腳波都冇力啵

可能左腳中堅唔易搵掛
佢唔係冇力
不過傳波時機太差
長傳落點又唔準
向前傳波經常玩鳩自己友

後場橫傳都滴滴仔啵

佢腳力係有
記得上次踢亞冠時佢試過未過半場想笠龍
又成日嘗試大腳長傳轉邊
不過腳法未得
所以掌控唔到傳波力水

曉明Sir真係好有heart

後場橫傳明顯細力啵
個波到隊友到人地已經遮到條線

笠個下都唔夠力啦 不過個波就郁住黎踢係難既

佢踢左半場有多都仲笠到中龍算係咁啦
同埋當時個波係自己半場中圈後
其實真係好遠下，唔易架師傅
佢傳波功夫的確未到家
無論時機力水都唔識控制
所以傑志嗰種後場build up play
靠佢同艾里奧都真係窄窄地

你咁講又係 踢到個波咁遠 有乜理由後場會滴滴仔

歐沖就黎去左三星期 有消息未

條友醒啊，個國際車牌hide埋個簽發日期，等日唔可以透過郵寄嘅時間計佢去咗邊

港超理文教練：呢一刻，可以話係香港職業足球戰後最差的時刻

#40 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

傑志係要求「用波型」中堅，土炮中堅有邊個有條件做得好？

一早block咗條友

過百單 年宵花市開得

球場比人逼住行年宵，但係唔比22人踢波
CLS

乜唔係即刻拎既咩
定依家 wfh 改左

佢應該係搵人喺香港整完再寄過去俾佢？

球圈唔大聲diu 冇人理

乜水先
又唔係選委都冇人理
遲啲仲話要協商產生, 戲都唔做喎

想佢豁免職業足球咋嘛

開番幾個場俾佢地練下波都好啦...

包起將軍澳皇冠酒店 之後全部訓練同比賽係將軍澳踢得唔得

足總: 冇錢呀

問正苦拎
足球係香港人既集體回憶

海狗公園得點解港足唔得

年宵比幾萬人行都得 點解比22個人踢波唔得

唔好再妄想呢個政府會考慮體育界

體育界一律wfc

搞起香港足球多啲人入場睇港隊噓鳩中国国歌
不了

屌啦媽 又康城杯

懷疑政府想拖到港超冧檔，直接搞大灣區聯賽

Transfermarkt啱啱update左港超球員既市值，呢度係頭50位既排名，當中一仔由0即刻升到225K歐元

同傑仔同身價

一仔全港第2高

終於唔係0

由0升到200K，升幅第二高

希望keep到

鱷魚恤(00122)主席兼大名娛樂老闆林建名因淋巴癌病逝，享年84歲。其子女公布，將於下周五(29日)舉行追思會。追思會於下周五下午4時至晚上8時在香港殯儀館舉行。
From: 信報

有無計埋外援既圖？

歐沖Facebook留言啲人話係關島踢波

有線電視 愛·體育

【運動員．日與夜】深水埗 #2
由職業轉到業餘，生活模式唔同，亦令 HUI KA LOK 許嘉樂 同羅港威諗多咗將來，其中後者更創立 Kik Lik Kak Lak 虢礫緙嘞 生活百貨。各自向唔同嘅興趣出發，佢地又面對咩挑戰呢？
#有線體育 #本地波

有呀，港超頭25位

有少少overrate咗
不過transfermarkt竟然睇得起港超嚟做update都算唔話得
同埋唔係睇落唔似個個一樣數字鳩比嗰隻

有得睇你睇唔撚睇先

好過冇

有康城盃睇算好啦

transfermarkt應該有d真係熟識港超既人去負責update既

垃隊同晉峰好低

之前仲低，近排update完已經高左

加油呀

係 之前我用呢個身價去砌model估晉峰港超會場場比人789

屌你老母年宵咁撚多人去都比開 港超就傾都未撚得傾

依家你可以砌過個新model啦

慢煮緊

可能要多啲數據先update到

無嘅 越多數據越準 但其實都唔sure自己個方法work唔work
不過希望可以好似上季季尾咁 幾隊分數雖然近但就可以睇佢賽程知道大約邊隊大機啲

咪又係朱藝

足總有冇爭取

應該換咗人喇
朱藝叫Asaikana
而家港超負責嗰個叫ConDrei同nath87

基藍馬喺港中大戰時有四十萬英鎊身價

宜家得返兩萬五

📣直播節目預告📣

今集《和你港足》嘅嘉賓係冠忠南區嘅許宏鋒~

許宏鋒初出道主要擔任前鋒，其後曾經遠赴北美足球聯賽嘅球會勞德代爾堡前鋒試腳，回港後踢過流浪，其後轉投冠忠南區後獲教練改造成左翼衛，充分發揮佢速度上嘅優勢！

大家有咩問題想問佢，就記得留言喇！

🔴密切留意1月20日 (三) 晚上8點正
🔴丘品Facebook YouTube同步直播

From: Cupid Producer

正苦：唔踢得wo
腳腫膠層：好既好既 對唔住 唔好意思阻到你
-完-

我信曉明蛇嘅 政府比足總更垃圾

足總12月已經提出隔離泡泡方案
政府一路wfc
其實仲可以點

話要保就業，幾時保過職業球員嘅就業啊？

今時今日仲有人屌足總 明明係個政府唔撚理成個體育界

個球場可以比人搞年宵
就係唔比踢波

愉園同晉峰都高咗 大家又覺得合唔合理?

飛馬咁低既

季初太撚柒

詳細版 晉峰會唔會贏到一場

香港文匯報記者更得悉，已有個別港超球會傳出拖欠薪金傳聞。

屌你老母政府幾時先比足球員返工

就係要香港足球死. 因為香港兩和中國

體院唔係康文署理，完......

咁康城盃踢哂佢啦

康城場係環境保護署管
都係政府

近日和前香港隊球員、司職前鋒的亨利鄭少偉茶聚，他說自己已經完成亞洲足協A級教練牌照課程，現時只要辦妥100小時實習即可順利畢業，擁有資格執教港超聯球隊。只是，由於政府不斷打壓本地波，球圈不是正常運作，他無法找到球隊落班完成實習環節。另一點，是他身邊不少好友本來執教學界足球隊，但學界賽因疫情無法復賽，不少友人失去教練工作接近一年，被逼想其他方法撲水自救。長此下去，各個界別的體育人才心灰意冷流失，對於社會發展而言都是不利，也突顯了政府在處理體育管理方面完全不如內地、台灣、甚至澳門的不濟，以上三地即使在疫情下仍有體育比賽舉行，不似香港一池死水，相比之下，特區政府官員們享有高薪但未能救市，難道不會羞愧面紅嗎？

「亨利」鄭少偉已經完成亞洲足協A級教練牌照課程。 （鄭少偉Facebook圖片）

「亨利」從郭家明手中接過證書。（鄭少偉Facebook圖片）

From: 體記隨筆，體路

難忘歐國盃瘋狂球迷
作者 : 陳偉豪
2021-01-20

2016年我加入香港樂視成為足球評述員，之前沒有想過自己會踏足這個行業，尤其當時我仍然是南華球員身份，還未有退役後的打算，當初只抱着一試無妨的心態入行。我好幸運，第一個任務公司已經安排我親身到法國現場報道歐洲國家盃賽事，當初聽到這個消息的時候，我仍故作鎮定，但內心確實興奮不已，雖然我平時條「睇波癮」不算大，但可以到現場觀賞大賽和一睹球星風采，機會難得當然開心，還能夠和攝製隊到一些法國旅遊景點進行拍攝節目，真正寓工作於娛樂。

這次歐洲之旅也令我對外國足球文化有更深刻的體會，首先是各國球迷對足球的投入程度，比較印象深刻是見過一眾德國球迷會在比賽前5、6小時列隊步行至球場外聚集，沿途一邊揮動國旗，一邊飲酒唱國歌，直至比賽完結。至於英格蘭球迷可以用「瘋狂」兩個字來形容，每次英格蘭隊輸波，球場附近或酒吧都會有大量球迷聚集生事，要出動防暴警察維持治安，我現場看過英格蘭三場賽事，通常都會早十分鐘離場，以免發生危險，其實球迷的舉動反映他們對賽事的投入，我亦期望我們香港球迷有朝一日也可以像外國球迷一樣，每次入場睇波都好像開嘉年華會般享受。

雖然這次採訪工作和現場評述兩者性質不同，幸好同樣都是和足球有關的，對我來說尚算應付自如，希望不久將來有更多機會參與不同的大型賽事，我球員時代曾經參與過幾屆世界盃外圍賽賽事，雖然世界盃決賽周就沒有機會踢，但現場睇世界盃也應該不會太困難吧！
From: 蘋果

唔關事 政府條例要所有體育處所唔開 傑志有私家場都唔可以練波

點解係佢地管？
因為以前係堆填區？

因為堆填區用地個土地用途有好多限制
環境保護署要管

屌啦
如果要起野就話要環保署approve姐
開唔開關佢撚事

你喺堆填區可以有訓練中心都係環境保護署酌情畀你架咋喎
收番你都仲得

傑志塊地係政府, 所以唔算真正私家場。體院塊地應該屬於馬會?

唔使諗到咁複雜 係呢張list到就用得

照睇 #2條文, 其實將軍澳同石門可以開黎練波, 文字解讀上同體院一樣。但呢兩個場所都係唔開, 證明係有其他原因令佢地唔開得

Kidchild 福袋好似幾抵

想買八舊水個款

牛年將至，疫情底下，我們在鼠年見面的日子寥寥可數。
想念，是我們都在乎彼此；堅持，是我們一直的信念。
縱使農曆新年我們或許仍然無法碰面，但是仍想給各位祝福，彼此守望。

㊗傑志新春福袋祭㊗：

大福袋 $888 (總值$1265以上)/ 小福袋 $388 (總值$688以上)
福袋尺寸選擇：XS / S / M / L / XL / XXL / XXXL

福袋內容：
大福袋包含6件單品，保證袋內包含球衣2件（最少一件為20/21款式)、外套1件、Polo1件及傑志商品2件
小福袋包含3件單品，保證袋內包含球衣1件、Polo1件及傑志商品1件
福袋祭優惠日期：2021年1月20日 至 2月15日 (年初四)
*福袋數量有限 售完即止💮

From: 傑志fb

昨天好像係social media開估了

Kelvin: 大家留意一下social media, 開估了。球會不放人，一如所料

最怕係又取消又無波踢又嘥人時間

因疫情關係無論係做宣傳同製作嘅正職，定係同教波有關嘅新發展都停晒，「亨利」加陣全力喺佢表哥「成哥」嘅生意 爆味王 度幫手，好多球圈中人試過啲盤菜都話正，大家有機會就訂嚟試吓啦！
From: 我撐本地波

一個笑話
球場入面加埋50人都無就有傳播危險要抗疫。
花市係球場搞隨時5-6百人，只要做好防疫就無問題！
仲搞乜野運動呀，所有運動員去種花啦。運動員種花抗疫啦，球場就會開！
#種花抗疫 #香港運動員種花抗疫 #99fudragon
From: 黃耀富fb

Rugby 都無錢 咁即係全港所有體育都無晒錢

佢註腳仲係上季，所以而家唔開得

賽會制賽事太密集，本身本地人腳都唔係充裕，放走佢邊有可能

唔關事，除咗聖公會聖約翰座堂，全香港嘅地都係同政府租㗎啦，分別只係租約長短，同埋租約內容

所謂地契其實不過係一張租約

當然，呢啲短期租約，可能政府保留控制使用嘅權利係多啲

邊間球會睇中佢？

又咁講，香港波呢個環境，有得出去梗係出

傑志角度一定唔放人啦 中堅唔夠人用

都係垃垃好人

可惜啦，外流機會喺球員生涯入面可能只係得一兩次，錯過左就冇㗎啦

好心放人啦，再叫番76勇出山囉，一撚樣姐

其實要爭標球會季中放人都幾難可能真係得d下游球會肯放

凱踢過中甲啦

用褔袋清舊貨，高招

一場都冇踢過

CLS【香港足球】港超球員身型變化史 (一） • HKPL Players Body Transformation (Part 1）
港析足球 Home Kong Football

全世界既福袋都係咁嫁啦

其實全世界都係

逼支那比轉會費

有無阿凱，亞冠都比人大炒㗎啦

件件梗係而家即刻放人，賺咗轉會費先算啦

簽sean 勞列斯
再唔係bf 返出

你又知有轉會費？

可能就係因為冇轉會費呢

無就梗係唔放啦（除非完約就無計）

BF

傑志一向提倡賣人（特別係青訓）要收轉會費

加埋港隊賽嗰啲chant

又邊隊玩拖糧欠薪
疫情關係出唔到糧
試問大家會體諒理解 定 尊重合約精神喇 屌 ?

大家可以subscribe支持下「賽馬會開聲體」
可惜港超停擺
視障朋友暫時未有賽事欣賞住

賽馬會開聲體YouTube Channel:

From: 數字球

霍啟剛出聲

有無source？

唔覺得有幾強力，仲要講到運動係咁業餘

呢條仆街咪又係想香港波死

今日係咪開會討論港超復賽？有冇消息？

躝啦 屌你老母
快啲攬撚住你全族趁地淋啦

佛誕先出聲啦，笨柒二世祖。

據聞今日開會，等消息

再唔撚復賽 就放火燒撚死霍狗全族

早前提及香港足球總會女子部於香港備受疫情影響期間，舉辦「GAIN PROGRAM」網上足球課程，讓香港女子青年代表隊球員能在疫情期間仍能保持學習足球的心態，增強足球相關知識，為復操做好準備。

「GAIN PROGRAM」由12月開始至今，已進行了8個不同課題的網上課程，「分享外流及外國留學的經驗」的課節就邀請了現正外流蘇格蘭及台灣的賀允同及吳卓蔚，為一眾梯隊的師妹分享於外地追夢的心路歷程，遇到困難及解決方法，同時亦邀請了在美留學的傅昭文講述於留學期間在大學讀書及踢波的趣聞，一眾參與球員亦能從幾位大師姐口中瞭解不同地方之足球水平。

而香港足球總會運動科學經理皮亞斯就向球員講解各項體能及健康飲食對運動表現之關係及重要性，鼓勵球員在疫情期間仍能保持積極活躍之生活模式。除此以外，課程當然不會缺少球場上的知識，有關課題就由女子代表隊主教練列卡度及守門員教練潘廣德為球員講解場上各位置的功能及打法。

「GAIN PROGRAM」稍後的課節課題，除了以上幾個大範疇外，亦會延伸至「運動心理學」，並邀請有「牛下女車神」美譽的香港冠軍單車運動員李慧詩，為各球員分享成為成功運動員的過程及要素，希望一眾女足球員不單有技戰術的增長，更能加強心理質素，培養更堅毅不屈之精神。

From: Hong Kong Women Football 香港女足

陳凱柏：之前點對點我地搭的士有得claim返隧道費

許宏鋒：仲記得喺香港大球場對飛馬補時入波，嗰球真係可一不可再，不可思議囉。會掛住踢前鋒嘅日子㗎，你入波啲人先會記得你㗎嘛，而家可能攻3次守1次囉。

許宏鋒：卡希爾隔離完都操咗一個力，跑嗰吓幾好力嘅，技術未睇到。佢都唔算矮嘅，睇吓有咩俾到出嚟囉。柏度護球技術幾好，但係始終啱啱嚟到未夠比賽踢。

陳凱柏：史提芬彭利拿可能復賽嗰陣未夾好，而家夾得好就表現好好。佐佐木周就可以做好串連嘅角色，同埋佢好有活力。

許宏鋒：蘇沙真係港超嚟講我唯一追極都追唔到嘅球員。費蘭度我都追到，伊高唔係快，係變速勁。

停賽就停賽啦

對Joke總班垃圾完全無期望
都爆左成年
仲每波每波咁逐次傾都on9

許宏鋒：香港球員同美國球員比技術會好啲，但係美國球員會體格好啲同速度快啲。喺嗰度同香港食啲嘢好唔同，返到嚟啲隊友話我大咗幾個碼。

許宏鋒華人嚟講真係算快

許宏鋒：我地都係個幾禮拜無見Philip（陳肇鈞），成日約出嚟食飯同釣魚。

年宵d人有口罩ar

種花

只許球場賣花
不許球場踼波
#WTF #咩道理 #調轉九屙尿
From: 陳肇麒fb

以為佢又sell佢個啲19電競

CLS 【香港足球員】何氏兄弟練波｜港島東隱世球場｜個人（雙人）訓練 #3
Justin Ho 何振廷

為留球圈唔計較條件 黃駿軒誓要爭口氣

「今季第一場比賽對傑志，諗番上次比賽係幾時……差啲唔記得，已經係1月嗰陣對飛馬，先發覺原來踢波係咁奢侈。」受制於疫情、際遇帶來的阻滯，今季加盟標準流浪的黃駿軒，對於仍有幸留在球圈感到欣慰，只希望繼續在綠茵場上揮灑汗水，為喜愛的足球付出所有。■文：黃雋謙、圖：鄧曉欣

「軒仔」過往3季效力理文，早於「黃衫軍」獨立成軍前已加入球隊，屬「開國功臣」之一。連同2016年以流浪會籍參賽，他一共為理文披甲63場並攻入3球，當中更曾為球隊奪得2018/19年球季的「菁英盃」冠軍。然而，他上季僅獲8次出場機會，停擺期間更被放棄，「嗰時差啲就要離開球圈，但我由細到大都想踢波，25歲就要退休？諗都冇諗過。」

投標準流浪扮演連繫角色

面對疫情帶來的震盪，球隊就算不散班亦要縮減班費，球員能否繼續留在港超，取決於是否願意接受大不如前的薪酬待遇。「依家呢個情況，我唔覺得仲需要講咩條件，淨係想留番喺職業足球圈。」在昔日於黃大仙合作過的教練招重文搭路下，「軒仔」得以加盟流浪。他坦承為了繼續踢足球，生活模式也要作出改變，包括間中替朋友教波或打工以幫補生計，只要不影響訓練和比賽，他都願意做。

幾經掙扎，總算留了下來。適逢盧均宜、林嘉緯等老大哥回巢「以老帶新」，而25歲的「軒仔」與姚浩明、李溢晉等今季加盟的中層球員，不論場內或場外，都扮演了連繫小將和老將的角色。不過更令他着緊的，是要向外界證明自己：「嚟踢係為咗爭口氣，證明我哋有能力，唔要我係你嘅損失！」

被球迷忽視落場去到盡

不經不覺，原來黃駿軒在本地頂級聯賽上陣超過100場，對一位港超球員來說絕對不是一個小數目，偏偏在球迷眼中，「軒仔」就如本輪《港超專版》主題所言「睇我唔到」。他坦言曾為此有過負面感受，但既然無法控制際遇、傷患、球隊組軍等客觀環境因素，惟有落場時加把勁：「盡晒力就問心無愧，唔理人哋覺得我好唔好，但我話畀你知，我落到場就一定畀晒你！」

今季聯賽暫停前，標準流浪造訪冠忠南區，在落後1比3劣勢下，完場前連追兩球，最終以3比3逼和對手，堪稱流浪開季至今代表作。交出最後一記助攻的正是黃駿軒！賽後他向記者激昂地道：「就係要話畀後生嗰啲聽，輸1球、2球、3球都好，比賽未完就唔好放棄！」「軒仔」藉着這個峰迴路轉的賽果，令他反思自己在這艱難時刻，仍能立足港超的彌足珍貴：「真係可能踢得一場得一場，要好好珍惜每一分鐘。其實對南區嗰場我仲有少少傷，教練問我得唔得，我話好想踢，因為真係唔知踢埋呢場，下一場係幾時，先諗到原來踢波係咁奢侈。」

名字同音大細軒考起講波佬

今季標準流浪陣中，湊巧地同時出現了兩位黃「進」軒，皆因名字讀法與「軒仔」相同的黃晉軒（Hinson）從佳聯元朗來投，當他們一同上陣之際，場上便會出現兩位同名球員。有球迷笑言若流浪面對理文時，黃駿軒和黃晉軒配合黃皓雋、黃俊皓、袁皓俊3位名稱相似的球員，更容易使人混淆，實在苦了一班「講波佬」。

隊友嗌名唔知點應

不過旁述「中招」之前，當事人黃駿軒竟率先「中伏」，皆因隊友間中在他們並肩同行之際，同時呼叫二人的名字，他們回頭時才知道被隊友「整蠱」。另外「軒仔」又分享一段季前體檢的趣事：「嗰陣姑娘逐個嗌名，當佢嗌到黃『進』軒時，我哋兩個同時企起身，但都唔知邊個入房！我哋仲要連住Number，一個20、一個21，都唔知教練係咪玩我哋！」

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (25)

嗰陣姑娘逐個嗌名，當佢嗌到黃『進』軒時，我哋兩個同時企起身，但都唔知邊個入房！我哋仲要連住Number，一個20、一個21，都唔知教練係咪玩我哋！

上面貪香港球員無轉會費/低轉會費先有興趣
有就唔會有興趣

如果真係有開會依家應該會有風放出黎

我以為佢地係兄弟

封殺球場到幾時？體育界有冤無路訴
2021年01月20日 22:08

香港政府月初因防疫決定取消年宵花市，但周二又突然宣布有條件重開年宵，彈出又彈入的政策除了讓市民難以消化，球場復辦年宵亦使一眾體育迷費解，「球場唔打得波但搞得年宵？」「年宵少人過做運動？」港協副會長霍啟剛亦在其專頁上發起意見調查並「不平則鳴」：「既然花市都可以舉辦，同一個球場兩隊波加埋只係22人，仲少過行花市嘅人，政府必須盡快開返場地俾我哋做運動！」大概也盡是云云運動發燒友的心聲，也足證體育界的有冤無路訴。

康文署自去年首季開始，多次暫停開放轄下體康設施，最受港人歡迎的足、籃球場走唔甩，就連運動場跑道、網球場、游泳池等都不能幸免，期間雖然曾短暫重開，但每當疫情有反彈跡象，體育界都首當其衝受到影響，數之不盡的本地運動聯賽停擺，甲一籃球、學界賽統統被「趕盡殺絕」，國際大型比賽如「香港國際7人欖球賽」都已成泡影，港超聯算是比較「幸運」，有網民形容為「康城盃」的菁英盃連環上演、去季末又能以泡泡形式復賽，順利煞科，但新球季上演兩輪比賽後又再度被腰斬，有機會代表香港出戰亞洲賽的球隊也不能到球場操練；甲一及本地籃球亦已停賽一年。運動教練不能教班、體育處所不能營業是新常態，教練及場地話事人只能靠儲蓄存款維持生計，有團體請願冀政府開恩允許營業，亦有總會拍片「乞求」政府讓他們在縫夾中求存。

體育業界受到前所未有的打擊，每次無了期的勒令停業都在消磨他們的意志，每次封場都將他們醞釀已久的情緒推到最高點。到底，體育是否毫無經濟貢獻和價值？體育就真的只是生活的附屬品？體育界別真的只能在疫情下慢慢凋零、枯萎？

霍啟剛的體育、演藝及文化場地防疫措施意見調查

From:

以為邊個反傑曲線屌傑志

又是賽會通知屬會，但由屬會率先公布消息：昨日泰國足總發布今屆亞冠賽程及安排，與之前的傳聞差不多，維基亦已更新，資料正確。
-----------
#外圍賽首圈
（東區）4月7日

#外圍賽終圈
（東區）4月14日

#分組賽 #賽會制
（東區）4月21日 - 5月7日

#十六強 #一場決勝
（東區）9月14-15日

#八強 #一場決勝
（東區）9月28-29日

#四強 #兩回合
（東區）10月20日/10月27日

#決賽 #兩回合
11月21日/11月27日
-----------
分組賽的賽會未定，目前仍公開讓屬會申辦，未必一定在西亞。
.
對，亞冠分組賽的主場門票及商業收益，香港代表今回沒有了。
.
而賽會制下的電視轉播等其他收益，今屆未知多少，希望比上屆多。
.
按照今屆亞冠規則，贏波繼續有五萬美元獎金，和波一萬。
.
傑志肯定全敗？也未必。十七日踢六場分組賽，起碼到了第五第六場時，已確定出線或出局的對手，或會留力。
.
雖然香港分組賽代表傑志已近兩個月未能練波，但前年香港足總任由香港隊草草備戰世界盃外圍賽時，港隊的表現也不算太差。
.
只希望傑志不用退出，如去年柔佛那般。
.
去年清萊在卡塔爾賽區踢餘下四場的亞冠分組賽，純粹為名譽而戰之下，就取得一勝兩和，算是體統回國。
.
值得一提，清萊回泰國後，須要隔離，加上本土賽程改期，所以至今仍未完成聯賽首循環的十五場比賽。
.
特事特辦，今屆 2+2 共四支泰國亞冠代表，由今屆泰國聯賽首循環排名而定。雖然清萊在首循環聯賽少踢一場之下（十四場），在績分上仍然穩奪前四名，但技術上，清萊是可以在那餘下的一場首循環聯賽，犯下足以扣分的大禍，例如群毆球證，侮辱王室等等，那麼績分就可能被第五名超越。
.
因此，在此事上，之前泰國足總亦須與亞洲足協特事特辦，保證清萊的參賽權。
.
這種基本情理上的體貼，對於香港足球，已是奢求。
.
目前群情越來越洶湧，且看可有轉機。
.
#本站_Mewe

#泰國門神漂流記

傑志應該可以出去踢亞冠啦
港共又唔係唔俾人出境
番嚟香港時要隔離21日啫

花市可搞 球市咪搞
撰文：咖哩略
2021-01-21

行花市比踢波和睇波，較低風險感染新冠肺炎嗎？答案盲人皆見。假如背後邏輯同藍黃無關，恐怕就跟心盲與腦癱有關，一如中大女教授大鬧港鐵、海洋公園高智能改革、高官警告切勿拜年……香港已淪為國際大笑話，職業足球發出了最後哀嚎，問誰能聽到？

飽受世紀疫症折磨，上季港超聯搞到一鑊粥，花了13個月完成球季，新一季延至11月下旬開爐，但在第四波疫情捲土重來後，12月份至今已未嘗比賽，觀乎全球職業聯賽，「也許」是只此一家。

今季港超三強為兼顧亞洲賽，投資不菲，東方龍獅班費逾3000萬，傑志和理文花了2000萬，就連講明盡地一煲的羅傑承也為天水圍飛馬投入了超過1500萬班費，但球圈落得如斯田地，圈中人和局外人紛紛呼喊「香港足球已到瀕死一刻」，擲地有巨聲，但聲再響、浪再高，當權者依然不問不聞，體現了中國古代社會法則：「官要民死，民不得不死。」

最卑微要求
「舊年呢個時候，聯賽又是對東方後要暫停，那時候我們都繼續練波，但因沒有復賽日子，我們好難忍受一支職業隊為未知計劃而操練。」一天一天等下去，全港唯一職業體育賽事，居然被置若罔聞，令人心酸又汗顏，理文教練陳曉明在個人社交網站發文，引起巨大迴響。

「事到如今，當你沒有比賽，沒有場地訓練，職業足球隊只可以用跑步來維持體能，最卑微的要求就是讓各隊一邊練、一邊等。這一刻，可說是戰後香港職業足球的最差時刻。」陳曉明坦言包括理文在內，同樣需要出征亞洲賽，為港足爭一口氣，足總和政府也該為業界考慮多一點，以免職業球壇名存實亡，「咁當權者只給多少少甜頭，你就會謝主隆恩。生存同生活，你會點揀？」

很多人不明白本地足球就算在疫症爆發前，普遍入場人數只有3位數，加上去季已試過閉門作賽，各隊均能高度自律，從未爆發過群組感染，為何花照賣、波禁踢呢？難道成千上萬人行花市，比職球員連觀眾可能僅僅過百人的空曠球場，感染風險更低嗎？

最徹底做法
疫症底下，有些人依然快樂過生活，但有些人只能拚命地生存，今季轉投標準流浪的黃駿軒剛成家立室，卻對前路感到茫然若失，不排除下季要為生存而轉行，「盡快重開球場是業界共同訴求，也希望足總能照顧一下底薪不高，依靠出場費為生的球員。」長遠而言，他認為賭波合法化是職業球壇的唯一出路，「監管當然要有，最重要是吸引老闆投資，球市才能持續發展下去。」

平情而論，足球員都是打份工，藍領、白領照樣返工，斷估在辦公室和餐廳的中招機會不會低，政府何不徹底頒禁足令，只批准在家工作，豈非更加乾淨利落？香港足球就算輸到低到一個點，依然connect到港人身份認同，也是幾代人的情意結，牽涉的不僅是教練、球員等從業員飯碗，而是集體回憶、體育產業定位，甚至下一代對未來的期盼。

「瘟疫到底是什麼呢？它就是生活。」卡謬（Camus）的預言不幸成真，但對港人而言，它就是政府。看到本地球圈的慘況，愛足球的香港人無不心如刀割，奈何有心的不在其位，在位的無力無心，嗚呼哀哉！
From: 信報

祝福朗尼
綠茵丸士 陳婉婷
2021-01-21

近年職業足球聯賽有新的趨勢，就是愈來愈多球員掛靴後當上年輕主帥。所謂紅褲子出身的球員，一般都被認為踢得好，但未必教得好，然而筆者認為近年的這些主帥，都表現出踢得又教得的能力。例如施丹、施蒙尼、林柏特等都轉型成功。

這個年代的職業足球已經發展成熟，科學化、電腦化、數據化。不僅是球員的訓練及表現有很多軟硬件配合，而且教練班所學的課程也比以前更具系統和深入，切合現今足球需要的東西。因此，球員要華麗轉身變成教練，並不困難，困難的只是成功何時到來。紅褲子出身的球員，球場上經驗十足，足球知識亦豐富，示範能力是頂級，比一般教練所得到的基礎穩固得多，相對地擁有很大優勢，如果珍惜眼前，虛心學習，做一個成功的主帥大概比別人容易。朗尼在球員年代叱咤風雲，絕對是曼聯和英格蘭的傳奇，踢法具技術而有球味，堅持到底，是筆者很喜歡的球員。今天他選擇在打比郡掛靴，當上主帥，希望他能把握這次機會，學習各方面的新知識，跟以往一樣不驕不放棄，做一個成功的教練。
From: am730

好撚核突
又娘又老土
上半身似大陸雞
對鞋又係大陸雞D 鞋

正苦噤撚叻檢測
一次過為所有球員測晒, 冇事, 咁咪復賽囉, dklm

佢根本知道一次檢測就後唔等於無事

入面係唔係得個bra?

似無著

根本應該依個方法撚返佢
dklm

仲要揹個咁既袋, 仲要斜揹
cls, 陸味到佢

歐沖有結果未
幫邊間日本球會提供膳食？

點解條友咁耐都唔公佈呢
幫隊波整野食都要懶神秘

係漁港買緊海鮮返黎賣

唔幫襯大佬啲菜？

FC大阪？

林伯比人叫撚狗喎
教得好？

政府concept 驗左+安心出行就冇事㗎

咁做乜唔做呀, 正苦
又話迫人download 又盛

有冇記者可以係記者會問下 係咪年宵有得帶口罩就一定冇事

私煙bb 點解做足都死

一定係咁啦

萬能口罩 有帶幾多人幾近幾逼都得

【體路專欄】當道理變成歪理 剩下的還有甚麼
作者：梁冠聰
January 21, 2021

當事情變得失去常理，當解釋變得敷衍，當道理變成歪理，剩下的還有甚麼？

十年前，我正式展開職業足球生涯，仍然清楚記得當年嘗試推行鳳凰計劃，球員較著重的關注點，是球員擁有最低工資及每支球隊獲分配主場及訓練場地。然而，十年制度幾番新，最低工資當然沒有如願成立，縱使球員整體薪酬有所上升，但外界一般仍然鐵定職業球員薪酬極低，而事實上球員絕對可以自給自足，甚至養活家人。至於固定主場方面，原意是希望球隊擁有自己球場後，可以無拘無束地提升訓練時數及球賽質素，從而吸引更多球迷入場支持。不過，事實上除了區隊球會以外，其他球會一星期也沒有一次在主場練習，甚至一個月也沒有一次，豈能談得上是真正的主場。

名存實亡的制度多的是，最諷刺是欺善怕惡，那管你有多大能耐，單純以為相信就會變好。今天的主場再沒有退讓空間，既然容許開放球場用作其他更高危活動，那原來球場的真正用途豈不是「更應該」進行？由疫情爆發到不同階段，港超聯間斷停擺，復賽後直至現在，所有職、球員們定期保持檢測，比起其他上班一族，檢測頻密程度絕對是有過之而無不及，但我們卻一直在未能如常工作，即使獨自跑步及用球訓練也要偷偷摸摸，真的要如此趕盡殺絕？

我們並沒有放棄，每天也在堅持和守候，職業雖有不同等級與類別，但職業的核心是代表每個人的生活，每人都需要工作來維持生活。一份職業稱之為職業，是因為不容易被其他人取替，職業足球員並不是隨便在街上找個人就可代替，我們絕對有存在的價值，請對我們的職業給予尊重。
From: 體路

【踢波係高危活動？】

＃最受歡迎體育運動
＃鍛鍊體格凝聚人心
＃隔離泡泡嚴格防疫

From: 撐場大聯盟

由疫情爆發到不同階段，港超聯間斷停擺，復賽後直至現在，所有職、球員們定期保持檢測

原來有

只要係港超球隊有出糧俾佢既都會定期有做病毒測試

玻超獅城水手咁撚有錢，用1.8m歐元簽左個踢開葡超既中場，仲要係當打得26歲，身價成2m歐元幾時有港超球會可以做到

內政聯都可以私有化

Garena做老細

From: 傑志fb

反而今年代表新加坡踢亞冠嘅淡賓尼流浪，放走主力外援韋柏唔同佢續約，咁嘅人腳出去分分鐘場場678

咁坡超不嬲都係咁樣嘅，係獅城水手做咗新加坡曼城啫

仲要花市係7人場

非常感謝「黎厚」黎厚希，同佢條Team嘅成員嘅支持！曾經效力過夢想FC同佳聯元朗嘅「黎厚」，大約喺1年前疫情爆發開始，轉咗向保險業方面發展。憑住呢360幾日嘅努力，「黎厚」做到唔錯嘅成績，除咗達成咗「百萬圓桌」呢個業界認可嘅榮譽之外，亦都啱啱紮咗職，擁有自己嘅團隊，喺度祝佢愈撈愈掂啦！

其實早喺夢想FC散班之後，「黎厚」已經的起心肝去考取相關嘅牌照，為將來鋪定路。點知突然出現疫情，港超聯先係閉門作賽，跟手仲停埋擺，加上佳聯元朗決定唔玩復賽，令到「不時之需」提早咗好多出現。「喺疫情之下，各行各業都受到影響，本地球巿就更加嚴重。歡迎冇班落又想試吓喺呢行發展嘅球員搵我傾吓，就算仲有班落嘅，都應該早啲為將來打算吓，隨時搵我啦！」「黎厚」仲話因為疫情，令好多人開始提早為將來打算，對保險同理財投資相關產品嘅接受程度，比以前高咗好多，只要勤力肯做，絕對係唔錯嘅一個行業。

雖然唔再踢職業波，但「黎厚」依然好關心球圈，依家正喺度研究緊一啲方案，希望可以盡能力回饋番球圈，如果一切順利嘅話，好快就會有好消息。

#MFgroup
#MF保險慈善團隊

仲要簽左好多幼幼翻黎

1000